[{"question":{"questionText":"(m \u00b7 v\u00b2) \/ r (Masa por velocidad al cuadrado, dividido por el radio). \u00bfQu\u00e9 fuerza se calcula con esta f\u00f3rmula?","timer":30,"tags":["masa","velocidad","cuadrado","radio","fuerza","calcula","f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerza centripeta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntas calor\u00edas equivale una Kcal (kilocalor\u00eda)?","timer":30,"tags":["calor\u00edas","equivale"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1000","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntos a\u00f1os luz equivale un p\u00e1rsec?","timer":30,"tags":["equivale"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"3,26","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntos cent\u00edmetros equivale 1 pulgada?","timer":30,"tags":["cent\u00edmetros","equivale"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2,54","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntos grados Celsius equivalen -40 \u00baF?","timer":30,"tags":["grados","celsius","equivalen","\u00baf"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"-40","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntos grados Celsius est\u00e1 el nitr\u00f3geno en su punto de fusi\u00f3n?","timer":30,"tags":["grados","celsius","nitr\u00f3geno","fusi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"-210","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntos grados Celsius hierve el agua?","timer":30,"tags":["grados","celsius","hierve","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"100","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntos grados Celsius, sin decimales, hierve el etanol?","timer":30,"tags":["grados","celsius","decimales","hierve","etanol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"78","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntos grados da lo mismo indicar la temperatura en grados Fahrenheit que en Celsius?","timer":30,"tags":["grados","temperatura","fahrenheit","celsius"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"-40","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntos grados Fahrenheit equivalen -40 \u00baC?","timer":30,"tags":["grados","fahrenheit","equivalen","\u00bac"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"-40","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntos mil\u00edmetros de mercurio equivalen 101325 pascales?","timer":30,"tags":["mil\u00edmetros","mercurio","equivalen","pascales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"760","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntos newtons por metro cuadrado equivale 1 pascal (en cifras)?","timer":30,"tags":["newtons","metro","cuadrado","equivale"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 az\u00facar corresponde esta f\u00f3rmula: C12H22O11?","timer":30,"tags":["az\u00facar","f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"maltosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 ciudad sueca deben su nombre el erbio, el terbio y el iterbio?","timer":30,"tags":["ciudad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ytterby","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 compuesto corresponde la f\u00f3rmula HCN?","timer":30,"tags":["compuesto","f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cianuro de hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 constante corresponde el n\u00famero 6,02253 \u00b7 10\u00b2\u00b3?","timer":30,"tags":["constante","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"avogadro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 constante pertenece este n\u00famero: 6,67 \u00b7 10 elevado a -11?","timer":30,"tags":["constante","n\u00famero","elevado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"constante gravitatoria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 corresponde la \"c\" en la siguiente f\u00f3rmula: Q=cmt?","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calor especifico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el n\u00famero at\u00f3mico 9?","timer":30,"tags":["elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fluor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo Kr?","timer":30,"tags":["elemento","kr"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kripton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo Li?","timer":30,"tags":["elemento","li"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"litio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo Sb?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antimonio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento pertenece el s\u00edmbolo qu\u00edmico Rf?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rutherfordio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento qu\u00edmico corresponde el s\u00edmbolo Es?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"einstenio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento qu\u00edmico corresponde el s\u00edmbolo Hf?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","hf"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hafnio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento qu\u00edmico corresponde el s\u00edmbolo Rh?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rodio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento qu\u00edmico corresponde el s\u00edmbolo Sc?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"escandio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento qu\u00edmico corresponde el s\u00edmbolo Te?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","te"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teluro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento qu\u00edmico corresponde el s\u00edmbolo Y?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"itrio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 es extraordinariamente resistente el tefl\u00f3n?","timer":30,"tags":["resistente","tefl\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 es igual el trabajo?","timer":30,"tags":["trabajo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerza por desplazamiento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 grupo pertenece el estroncio?","timer":30,"tags":["estroncio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alcalinoterreos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 huele el agua pura?","timer":30,"tags":["agua","pura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"a nada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 ley pertenece el siguiente enunciado: Las fuerzas aplicadas a los cuerpos el\u00e1sticos son directamente proporcionales a las deformaciones producidas?","timer":30,"tags":["enunciado","fuerzas","cuerpos","directamente","proporcionales","producidas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de hooke","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 monosac\u00e1rido corresponde esta f\u00f3rmula: C6H12O6?","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"glucosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 pol\u00edmero utilizado en botellas de bebidas hacen referencia las siglas PP?","timer":30,"tags":["pol\u00edmero","utilizado","referencia","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polipropileno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 proceso se someten los metales para evitar que se oxiden?","timer":30,"tags":["proceso","metales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galvanizacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 qu\u00edmica pertenecen los arom\u00e1ticos?","timer":30,"tags":["qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"organica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 recuerda el olor del gas sulfuro de hidr\u00f3geno (\u00e1cido sulfh\u00eddrico)?","timer":30,"tags":["olor","gas","sulfuro","hidr\u00f3geno","\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huevos podridos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 se refiere la 'c' en la teor\u00eda de la relatividad?","timer":30,"tags":["teor\u00eda","relatividad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"velocidad de la luz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 son equivalentes 0,24 calor\u00edas?","timer":30,"tags":["calor\u00edas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un julio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 temperatura hierve el agua en el ecuador?","timer":30,"tags":["temperatura","hierve","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"100 \u00bac","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 tipo de \u00e1cidos grasos pertenece el \u00e1cido linoleico?","timer":30,"tags":["\u00e1cidos","grasos","\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"insaturados","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 unidad de energ\u00eda equivalen 1,6 \u00b7 10^19 eV?","timer":30,"tags":["unidad","energ\u00eda","equivalen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"julio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 unidad equivalen 1,602 \u00b7 10^-19 julios?","timer":30,"tags":["unidad","equivalen","julios"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electronvoltio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 velocidad se mueven los electrones en el \u00e1tomo?","timer":30,"tags":["velocidad","electrones","\u00e1tomo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"velocidad de la luz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 velocidad viajan las ondas electromagn\u00e9ticas?","timer":30,"tags":["velocidad","ondas","electromagn\u00e9ticas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"300000 km\/s","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n debemos el principio \"todo cuerpo sumergido en un fluido experimenta un empuje vertical hacia arriba igual al peso del l\u00edquido desalojado\"?","timer":30,"tags":["debemos","sumergido","fluido","experimenta","empuje","arriba","peso","l\u00edquido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arquimedes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo es el espectro de los rayos X, continuo o discontinuo?","timer":30,"tags":["espectro","rayos","x"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"continuo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo es la masa del prot\u00f3n con respecto a la del electr\u00f3n: 500, 1000, 1200 o 2000 veces mayor?","timer":30,"tags":["masa","prot\u00f3n","electr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2000","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo es m\u00e1s conocido el importante f\u00edsico William Thomson (1824-1907)?","timer":30,"tags":["importante","f\u00edsico","william","thomson"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lord kelvin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo es m\u00e1s conocido el triclorometano (CHCl3)?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cloroformo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo es una disoluci\u00f3n si tiene un pH=2?","timer":30,"tags":["disoluci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 el pH cuando la sustancia analizada es \u00e1cida?","timer":30,"tags":["ph","sustancia","\u00e1cida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bajo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo llamar\u00edas a una amalgama de metales?","timer":30,"tags":["metales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aleacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo muri\u00f3 Antoine de Lavoisier?","timer":30,"tags":["muri\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"guillotinado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo nombrar\u00edas este compuesto: CaSO4?","timer":30,"tags":["compuesto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sulfato de calcio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se calcula el n\u00famero de moles teniendo el peso molecular de un elemento y su masa presente?","timer":30,"tags":["calcula","n\u00famero","moles","teniendo","peso","molecular","elemento","masa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"masa dividido peso molecular","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se calcula la energ\u00eda potencial el\u00e1stica?","timer":30,"tags":["calcula","energ\u00eda","potencial","el\u00e1stica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un medio de la constante elastica por la elongacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se conoce com\u00fanmente a los gases clorofluorocarbonados?","timer":30,"tags":["conoce","com\u00fanmente","gases"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cfc","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se conoce el teorema que se puede enunciar como Fdt=dp, siendo F la fuerza resultante, t el tiempo y p el momento lineal?","timer":30,"tags":["conoce","teorema","f","fuerza","t","tiempo","p","lineal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teorema del momento lineal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se conoce tambi\u00e9n al teorema de Stokes?","timer":30,"tags":["conoce","teorema"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teorema del rotacional","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a cualquier sustancia que pueda reducir otra sustancia?","timer":30,"tags":["denomina","sustancia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agente reductor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a la aleaci\u00f3n de cinc, plomo y esta\u00f1o?","timer":30,"tags":["denomina","aleaci\u00f3n","cinc","plomo","esta\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"peltre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a la constante dependiendo de cada cuerpo de la f\u00f3rmula F=m\u00b7a?","timer":30,"tags":["denomina","constante","f\u00f3rmula","fma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"masa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a la disminuci\u00f3n considerable de la viscosidad del helio l\u00edquido a -2,17 Kelvin?","timer":30,"tags":["denomina","viscosidad","helio","l\u00edquido","kelvin"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"superfluidez","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a la energ\u00eda de un resorte tenso?","timer":30,"tags":["denomina","energ\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia potencial elastica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a la fuerza que act\u00faa sobre un cuerpo en un intervalo determinado de tiempo?","timer":30,"tags":["denomina","fuerza","act\u00faa","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"impulso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a la fuerza que ejerce la Tierra produciendo una aceleraci\u00f3n en un cuerpo?","timer":30,"tags":["denomina","fuerza","ejerce","tierra","aceleraci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"peso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a la relaci\u00f3n correcta aire-combustible en una combusti\u00f3n?","timer":30,"tags":["denomina","combusti\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estequiometrica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a la sal o \u00e9ster de \u00e1cido fosf\u00f3rico (H3PO4)?","timer":30,"tags":["denomina","sal","\u00e9ster","\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fosfato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a la trayectoria que sigue una bola de ca\u00f1\u00f3n?","timer":30,"tags":["denomina","trayectoria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tiro parabolico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a la unidad de potencia ac\u00fastica?","timer":30,"tags":["denomina","unidad","potencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a un proceso a volumen constante?","timer":30,"tags":["denomina","proceso","volumen","constante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isocoro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a una sustancia inflamable, insoluble al agua y compuesta de carbono e hidr\u00f3geno?","timer":30,"tags":["denomina","sustancia","inflamable","agua","compuesta","carbono","hidr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceite","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina al movimiento respecto a un punto m\u00f3vil?","timer":30,"tags":["denomina","movimiento","m\u00f3vil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"movimiento relativo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina al proceso de incrementar la velocidad de una reacci\u00f3n qu\u00edmica?","timer":30,"tags":["denomina","proceso","velocidad","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalisis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina al tipo de plano de un avi\u00f3n que ofrece la menor resistencia de fricci\u00f3n?","timer":30,"tags":["denomina","avi\u00f3n","resistencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ala en delta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina algo que tiene las propiedades de un pl\u00e1stico y de un metal?","timer":30,"tags":["denomina","propiedades","pl\u00e1stico","metal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metaloplastico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina el movimiento de un fluido cuando es desordenado y en tres dimensiones?","timer":30,"tags":["denomina","movimiento","fluido","dimensiones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"turbulento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina el proceso capaz de transformar energ\u00eda el\u00e9ctrica en energ\u00eda qu\u00edmica?","timer":30,"tags":["denomina","proceso","transformar","energ\u00eda","el\u00e9ctrica","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electrolisis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina el proceso de extracci\u00f3n l\u00edquido-s\u00f3lido a nivel industrial?","timer":30,"tags":["denomina","proceso","industrial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lixiviacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina el tiempo empleado en dar una vuelta o ciclo en movimiento vibratorio arm\u00f3nico?","timer":30,"tags":["denomina","tiempo","empleado","ciclo","movimiento","arm\u00f3nico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"periodo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina la diferencia entre dos vectores posici\u00f3n?","timer":30,"tags":["denomina","diferencia","posici\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vector desplazamiento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina la part\u00edcula m\u00e1s ligera con extra\u00f1eza?","timer":30,"tags":["denomina","part\u00edcula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kaon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina la propiedad termodin\u00e1mica que es fuerza impulsora de la difusi\u00f3n?","timer":30,"tags":["denomina","propiedad","termodin\u00e1mica","fuerza","difusi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"potencial quimico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina la segunda derivada con respecto al tiempo?","timer":30,"tags":["denomina","derivada","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceleracion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina una especie en disoluci\u00f3n?","timer":30,"tags":["denomina","especie","disoluci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"soluto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denominaba antiguamente a la ciencia que trataba sobre las corrientes el\u00e9ctricas?","timer":30,"tags":["antiguamente","ciencia","corrientes","el\u00e9ctricas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galvanismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denominaba el principio que se cre\u00eda antiguamente que pose\u00eda todo aquello que ardiera?","timer":30,"tags":["antiguamente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"flogisto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denominan las magnitudes que tienen la misma ecuaci\u00f3n de dimensiones?","timer":30,"tags":["denominan","magnitudes","ecuaci\u00f3n","dimensiones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"homogeneas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denominan las ondas electromagn\u00e9ticas de longitud inferior a 1 cm?","timer":30,"tags":["denominan","ondas","electromagn\u00e9ticas","longitud"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"microondas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denominan las unidades f\u00edsicas que no figuran entre las fundamentales?","timer":30,"tags":["denominan","unidades","f\u00edsicas","fundamentales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"magnitudes derivadas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denominan los compuestos de cobre univalente?","timer":30,"tags":["denominan","compuestos","cobre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuprosos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a la perturbaci\u00f3n que un im\u00e1n produce en el espacio que lo rodea?","timer":30,"tags":["im\u00e1n","produce","espacio","rodea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"campo magnetico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a la relaci\u00f3n entre la energ\u00eda calor\u00edfica aplicada a un cuerpo y el aumento de temperatura que le provoca esa energ\u00eda si no se produce un cambio de estado?","timer":30,"tags":["energ\u00eda","calor\u00edfica","aplicada","temperatura","produce","cambio","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calor especifico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a los compuestos formados por un hal\u00f3geno m\u00e1s un metal?","timer":30,"tags":["compuestos","formados","hal\u00f3geno","metal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"halogenuros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama al \u00e1cido alcohol cuya f\u00f3rmula es CH3CHOHCOOH?","timer":30,"tags":["\u00e1cido","alcohol","cuya","f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acido lactico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama al arseniuro de metilo, radical, l\u00edquido incoloro, olorofensivo, inflamable y venenoso?","timer":30,"tags":["metilo","radical","l\u00edquido","incoloro","inflamable","venenoso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cacodilo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama al hidrocarburo saturado cuya mol\u00e9cula tiene 5 \u00e1tomos de carbono?","timer":30,"tags":["hidrocarburo","saturado","cuya","mol\u00e9cula","\u00e1tomos","carbono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pentano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama com\u00fanmente a la sal del \u00e1cido ac\u00e9tico?","timer":30,"tags":["com\u00fanmente","sal","\u00e1cido","ac\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acetato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el aparato que sirve para medir la presi\u00f3n de los gases contenidos en recipientes cerrados?","timer":30,"tags":["aparato","sirve","presi\u00f3n","gases"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manometro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el campo cuya magnitud f\u00edsica es escalar?","timer":30,"tags":["campo","cuya","magnitud","f\u00edsica","escalar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"campo escalar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el campo cuyo valor de la magnitud en cada punto no depende del tiempo?","timer":30,"tags":["campo","cuyo","valor","magnitud","depende","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"campo estacionario","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el compuesto formado por la sustituci\u00f3n del hidr\u00f3geno \u00e1cido por un radical alcoh\u00f3lico?","timer":30,"tags":["compuesto","hidr\u00f3geno","\u00e1cido","radical"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ester","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el compuesto que contiene el grupo -CN?","timer":30,"tags":["compuesto","cn"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nitrilo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el compuesto que resulta de la polimerizaci\u00f3n del isobutileno?","timer":30,"tags":["compuesto","resulta","polimerizaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"elastol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el compuesto qu\u00edmico capaz de captar o de aceptar protones de un \u00e1cido?","timer":30,"tags":["compuesto","qu\u00edmico","protones","\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"base","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el di\u00e1cido org\u00e1nico de 2 carbonos?","timer":30,"tags":["org\u00e1nico","carbonos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acido oxalico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el dispositivo capaz de transformar energ\u00eda qu\u00edmica en energ\u00eda el\u00e9ctrica?","timer":30,"tags":["dispositivo","transformar","energ\u00eda","qu\u00edmica","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pila electrica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el hidrocarburo saturado de cadena abierta que tiene 3 carbonos?","timer":30,"tags":["hidrocarburo","saturado","cadena","carbonos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"propano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el n-alcano lineal que posee 23 \u00e1tomos de carbono?","timer":30,"tags":["lineal","posee","\u00e1tomos","carbono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tricosano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el n\u00famero cu\u00e1ntico l?","timer":30,"tags":["n\u00famero","cu\u00e1ntico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"numero cuantico de momento angular","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el precipitado que se produce cuando reaccionan hidr\u00f3xido s\u00f3dico y \u00e1cido clorh\u00eddrico?","timer":30,"tags":["precipitado","produce","reaccionan","hidr\u00f3xido","s\u00f3dico","\u00e1cido","clorh\u00eddrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cloruro sodico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el primer principio de la din\u00e1mica?","timer":30,"tags":["din\u00e1mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"principio de inercia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el proceso por el cual el uranio se convierte en plomo desprendiendo part\u00edculas alfa y beta?","timer":30,"tags":["proceso","uranio","plomo","part\u00edculas","alfa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"transmutacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el quinto estado de la materia?","timer":30,"tags":["estado","materia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bose-einstein","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la cantidad de sal disuelta en un litro de agua?","timer":30,"tags":["cantidad","sal","litro","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salinidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la combinaci\u00f3n del hidr\u00f3geno con un no metal?","timer":30,"tags":["combinaci\u00f3n","hidr\u00f3geno","metal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidracido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la combinaci\u00f3n del ox\u00edgeno con un no metal?","timer":30,"tags":["combinaci\u00f3n","ox\u00edgeno","metal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anhidrido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la energ\u00eda que se desprende en la formaci\u00f3n de un cristal a partir de sus elementos en estado gaseoso?","timer":30,"tags":["energ\u00eda","desprende","formaci\u00f3n","cristal","elementos","estado","gaseoso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia reticular","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la experiencia que permiti\u00f3 a Millikan determinar la carga del electr\u00f3n?","timer":30,"tags":["experiencia","permiti\u00f3","determinar","carga","electr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"experiencia de la gota de aceite","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la forma de energ\u00eda producida por el movimiento de los \u00e1tomos y mol\u00e9culas que integran un cuerpo?","timer":30,"tags":["forma","energ\u00eda","producida","movimiento","\u00e1tomos","mol\u00e9culas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la fuerza necesaria para impulsar un objeto fuera de \u00f3rbita desde la superficie de un astro con el fin de que salga del campo gravitatorio (por ejemplo de la Tierra)?","timer":30,"tags":["fuerza","necesaria","objeto","\u00f3rbita","superficie","campo","gravitatorio","tierra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerza de escape","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la fuerza que impulsa hacia el exterior al pasajero de un coche en una curva?","timer":30,"tags":["fuerza","exterior","curva"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"centrifuga","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la parte de la mec\u00e1nica que estudia el movimiento de los proyectiles y cohetes?","timer":30,"tags":["mec\u00e1nica","movimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"balistica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la propiedad que tienen algunos materiales de emitir luz cuando se eleva su temperatura?","timer":30,"tags":["propiedad","materiales","temperatura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"incandescencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la solvataci\u00f3n cuando el disolvente es el agua?","timer":30,"tags":["disolvente","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidratacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la temperatura correspondiente a -273,15 \u00baC?","timer":30,"tags":["temperatura","correspondiente","\u00bac"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cero absoluto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la teor\u00eda que dice que realizando un trabajo sobre el gas, este aumenta su energ\u00eda interna?","timer":30,"tags":["teor\u00eda","trabajo","gas","aumenta","energ\u00eda","interna"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teoria de joule thompson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la unidad internacional de temperatura?","timer":30,"tags":["unidad","internacional","temperatura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kelvin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama un ion de carga \"-\"?","timer":30,"tags":["ion","carga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba antiguamente al grupo -OH?","timer":30,"tags":["antiguamente","oh"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oxidrilo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba el inventor de la nitroglicerina?","timer":30,"tags":["inventor","nitroglicerina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ascanio sobrero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman aquellos elementos con el mismo n\u00famero at\u00f3mico y diferente n\u00famero m\u00e1sico?","timer":30,"tags":["elementos","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isotopos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman las fuerzas atractivas inherentes a la materia responsables de estados s\u00f3lido y l\u00edquido de muchas sustancias de tipo no electrost\u00e1tico?","timer":30,"tags":["fuerzas","materia","estados","s\u00f3lido","l\u00edquido","sustancias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerzas de van der waals","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman las ondas de muy alta frecuencia?","timer":30,"tags":["ondas","frecuencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"microondas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman las reacciones en las que un \u00e1cido graso se transforma en un jab\u00f3n mediante la adici\u00f3n de una base, por ejemplo NaOH?","timer":30,"tags":["reacciones","\u00e1cido","graso","transforma","base"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"de saponificacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman las reacciones qu\u00edmicas que pueden tener lugar en dos sentidos?","timer":30,"tags":["reacciones","qu\u00edmicas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reversibles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman las sustancias o iones que son capaces de ceder protones a otra sustancia o ion?","timer":30,"tags":["sustancias","iones","ceder","protones","sustancia","ion"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acidos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman los circuitos cuya misi\u00f3n es atenuar las frecuencias altas y dejar pasar las bajas?","timer":30,"tags":["circuitos","cuya","frecuencias","altas","bajas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"filtro paso bajo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman los elementos de la primera columna de la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["elementos","columna","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alcalinos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman los elementos qu\u00edmicos que tienen una configuraci\u00f3n electr\u00f3nica con capas d o f ocupadas?","timer":30,"tags":["elementos","qu\u00edmicos","configuraci\u00f3n","electr\u00f3nica","capas","d","f"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"elementos de transicion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman los hidrocarburos en los que hay una sucesi\u00f3n de dobles enlaces separados por enlaces simples?","timer":30,"tags":["hidrocarburos","enlaces","simples"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dienos conjugados","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman los puntos donde, en una onda estacionaria, no hay vibraci\u00f3n?","timer":30,"tags":["puntos","onda","vibraci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nodos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llam\u00f3 antiguamente al \u00e1cido clorh\u00eddrico?","timer":30,"tags":["antiguamente","\u00e1cido","clorh\u00eddrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acido muriatico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se nombra el siguiente compuesto: HF?","timer":30,"tags":["nombra","compuesto","hf"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acido fluorhidrico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se nombra seg\u00fan la IUPAC el sulfato ferroso?","timer":30,"tags":["nombra","sulfato","ferroso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tetraoxosulfato (vi) de hierro (ii)","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 componente de la aceleraci\u00f3n coincide la derivada de la celeridad respecto del tiempo?","timer":30,"tags":["componente","aceleraci\u00f3n","derivada","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceleracion tangencial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 compuesto asocias el nombre de August Kekul\u00e9?","timer":30,"tags":["compuesto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"benceno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 invenci\u00f3n relacionas el nombre de Charles Goodyear?","timer":30,"tags":["invenci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vulcanizacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 letra griega se simboliza la permitividad el\u00e9ctrica?","timer":30,"tags":["griega","simboliza","permitividad","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"epsilon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 letra se denomina la constante est\u00e1tica de los gases?","timer":30,"tags":["denomina","constante","est\u00e1tica","gases"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"r","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 letra se representa la constante de gravitaci\u00f3n universal?","timer":30,"tags":["representa","constante","gravitaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"g","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre es conocido el antioxidante BHT?","timer":30,"tags":["antioxidante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"butilhidroxitol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre es m\u00e1s conocido el metilbenceno?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tolueno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre se conoce al efecto de descarga parcial de un diel\u00e9ctrico por ionizaci\u00f3n?","timer":30,"tags":["conoce","efecto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"efecto corona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 otro nombre m\u00e1s viejuno se conoce al mercurio?","timer":30,"tags":["conoce","mercurio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azogue","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 otro nombre se conoce al \u00edmpetu o momento lineal?","timer":30,"tags":["conoce","lineal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cantidad de movimiento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 otro nombre se conoc\u00eda al tecnecio?","timer":30,"tags":["conoc\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"masurio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 otro nombre son conocidas las fuerzas de interacci\u00f3n d\u00e9bil del \u00e1tomo?","timer":30,"tags":["conocidas","fuerzas","interacci\u00f3n","d\u00e9bil","\u00e1tomo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerzas de yukawa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 sustancia nunca se debe mezclar el clorato de potasio?","timer":30,"tags":["sustancia","mezclar","potasio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fosforo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qui\u00e9n compartieron el premio Nobel de F\u00edsica los esposos Curie en 1903 (nombre y apellido)?","timer":30,"tags":["premio","nobel","f\u00edsica","curie","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"henri becquerel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qui\u00e9n comparti\u00f3 el Nobel de F\u00edsica en 1909 Karl Ferdinand Braun sobre trabajos de telegraf\u00eda?","timer":30,"tags":["nobel","f\u00edsica","trabajos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marconi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfConducen la corriente el\u00e9ctrica todos los metales?","timer":30,"tags":["el\u00e9ctrica","metales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"si","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l de estos dos gases es t\u00f3xico: di\u00f3xido de carbono o mon\u00f3xido de carbono?","timer":30,"tags":["gases","t\u00f3xico","di\u00f3xido","carbono","mon\u00f3xido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"monoxido de carbono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l de los seis gases nobles o raros no termina en -on?","timer":30,"tags":["gases","nobles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"helio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l de los siguientes es un color aditivo primario: azul, amarillo o naranja?","timer":30,"tags":["aditivo","azul","amarillo","naranja"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azul","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l era el elemento fundamental en el famoso experimento de Michelson y Morley, en 1887?","timer":30,"tags":["elemento","fundamental","experimento","michelson"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"luz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el \u00e1tomo que tiene 92 electrones?","timer":30,"tags":["\u00e1tomo","electrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uranio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el color que refleja mejor la luz?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blanco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el componente m\u00e1s importante en el acero inoxidable?","timer":30,"tags":["componente","importante","acero","inoxidable"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"niquel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el compuesto arom\u00e1tico m\u00e1s estable?","timer":30,"tags":["compuesto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"benceno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el compuesto obtenido de la f\u00e9cula de cereales en fermentaci\u00f3n y es usado en la fabricaci\u00f3n de caucho sint\u00e9tico?","timer":30,"tags":["compuesto","obtenido","usado","fabricaci\u00f3n","caucho","sint\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"butamediol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el elemento con n\u00famero at\u00f3mico 48?","timer":30,"tags":["elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cadmio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el elemento m\u00e1s denso?","timer":30,"tags":["elemento","denso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"osmio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el elemento m\u00e1s ligero de la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["elemento","ligero","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el elemento qu\u00edmico que presenta un mayor n\u00famero de formas alotr\u00f3picas?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","presenta","n\u00famero","formas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azufre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el elemento sint\u00e9tico con menor n\u00famero at\u00f3mico?","timer":30,"tags":["elemento","sint\u00e9tico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tecnecio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el estado gaseoso del agua?","timer":30,"tags":["estado","gaseoso","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vapor de agua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el \u00e9ster resultante de la combinaci\u00f3n del \u00e1cido ac\u00e9tico con un alcohol?","timer":30,"tags":["\u00e9ster","combinaci\u00f3n","\u00e1cido","ac\u00e9tico","alcohol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acetato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el hal\u00f3geno m\u00e1s abundante en la naturaleza?","timer":30,"tags":["hal\u00f3geno","abundante","naturaleza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cloro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el m\u00e1s denso y menos abundante de los gases?","timer":30,"tags":["denso","abundante","gases"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el m\u00e1s ligero de los metales corrientes?","timer":30,"tags":["ligero","metales","corrientes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"magnesio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el momento de inercia de una esfera?","timer":30,"tags":["inercia","esfera"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dos quintos de la masa por el radio al cuadrado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el nombre cient\u00edfico del kevlar?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"poliparafenilotereftalamida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el nombre del autor de la palabra \"el\u00e9ctrico\", cuyo apellido es Gilbert?","timer":30,"tags":["autor","palabra","el\u00e9ctrico","cuyo","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"william","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el nombre del pol\u00edmero del que se compone el nailon?","timer":30,"tags":["pol\u00edmero","compone","nailon"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"poliamida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero at\u00f3mico del cobre?","timer":30,"tags":["n\u00famero","at\u00f3mico","cobre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"29","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el operador fundamental en mec\u00e1nica cu\u00e1ntica?","timer":30,"tags":["fundamental","mec\u00e1nica","cu\u00e1ntica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hamiltoniano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el peso molar del carbono (gramos)?","timer":30,"tags":["peso","molar","carbono","gramos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"12","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el primer elemento radiactivo que encontramos en la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["elemento","radiactivo","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polonio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el primer gas noble seg\u00fan el n\u00famero at\u00f3mico?","timer":30,"tags":["gas","noble","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"helio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el primero de los metales alcalinos?","timer":30,"tags":["metales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"litio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el significado (en espa\u00f1ol) de UHF?","timer":30,"tags":["significado","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"frecuencia ultraalta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el significado (en espa\u00f1ol) de VHF?","timer":30,"tags":["significado","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"muy alta frecuencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el s\u00edmbolo de capacidad el\u00e9ctrica?","timer":30,"tags":["capacidad","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"c","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el s\u00edmbolo qu\u00edmico del esta\u00f1o?","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","esta\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sn","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el s\u00edmbolo qu\u00edmico del estroncio?","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","estroncio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el s\u00edmbolo qu\u00edmico del magnesio?","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","magnesio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mg","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el s\u00edmbolo qu\u00edmico del oro?","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","oro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"au","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el s\u00edmbolo qu\u00edmico del seaborgio?","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sg","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el voltaje eficaz de una tensi\u00f3n alterna senoidal de 311 V?","timer":30,"tags":["tensi\u00f3n","alterna","v"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"220 v","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el volumen, en litros, de un mol de gas ideal a 1 atm y 273 K?","timer":30,"tags":["volumen","litros","mol","gas","ideal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"22,4","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la aceleraci\u00f3n de un objeto en ca\u00edda libre si se desprecia la fuerza de rozamiento (en m\/s\u00b2 y un decimal)?","timer":30,"tags":["aceleraci\u00f3n","objeto","libre","fuerza","rozamiento","ms\u00b2","decimal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"9,8","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la aleaci\u00f3n que se obtiene con hierro y carbono?","timer":30,"tags":["aleaci\u00f3n","obtiene","hierro","carbono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la antipart\u00edcula del neutrino?","timer":30,"tags":["antipart\u00edcula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antineutrino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la composici\u00f3n de la p\u00f3lvora negra?","timer":30,"tags":["composici\u00f3n","p\u00f3lvora"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azufre carbon vegetal y salitre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la f\u00f3rmula diferencial del trabajo generalizado?","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","trabajo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dw=fdx","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la fuerza elemental m\u00e1s d\u00e9bil?","timer":30,"tags":["fuerza","elemental","d\u00e9bil"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gravitatoria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la ley del oro puro?","timer":30,"tags":["oro","puro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la masa at\u00f3mica del calcio: 20,09, 35,52 o 40,07?","timer":30,"tags":["masa","at\u00f3mica","calcio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"40,07","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la masa at\u00f3mica del nitr\u00f3geno?","timer":30,"tags":["masa","at\u00f3mica","nitr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"14","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la masa molar del ox\u00edgeno (redondeando a enteros)?","timer":30,"tags":["masa","molar","ox\u00edgeno","redondeando","enteros"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"16","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la part\u00edcula fundamental, del grupo de los fermiones, de masa m\u00e1s peque\u00f1a?","timer":30,"tags":["part\u00edcula","fundamental","masa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lepton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la primera empresa fabricante de poliuretano?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bayer","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la radiaci\u00f3n de mayor frecuencia (o lo que es lo mismo, menor longitud de onda)?","timer":30,"tags":["radiaci\u00f3n","frecuencia","longitud","onda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rayos gamma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la suma de protones, electrones y neutrones del carbono 14?","timer":30,"tags":["suma","protones","electrones","neutrones","carbono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"20","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la sustancia blanca, cristalina, d\u00e9bilmente alcalina (NaHCO3), manufacturada por medio de la sosa?","timer":30,"tags":["sustancia","blanca","cristalina","medio","sosa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bicarbonato sodico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la tensi\u00f3n de una cuerda (de masa despreciable) que sostiene un cuerpo de 10 kg (Ej.: 2 newtons)?","timer":30,"tags":["tensi\u00f3n","cuerda","masa","ej","newtons"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"98 newtons","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la unidad de la temperatura de color?","timer":30,"tags":["unidad","temperatura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kelvin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la unidad logar\u00edtmica que se usa para expresar relaciones de potencia, voltajes o corrientes?","timer":30,"tags":["unidad","logar\u00edtmica","potencia","voltajes","corrientes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"decibelio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es, en n\u00fameros redondos, la masa at\u00f3mica nominal del ox\u00edgeno?","timer":30,"tags":["n\u00fameros","redondos","masa","at\u00f3mica","ox\u00edgeno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"16","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue el primer perfume sint\u00e9tico?","timer":30,"tags":["sint\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"curamina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el compuesto i\u00f3nico m\u00e1s estable seg\u00fan las electronegatividades?","timer":30,"tags":["compuesto","i\u00f3nico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fluoruro de francio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las fuerzas intermoleculares (covalentes) m\u00e1s fuertes?","timer":30,"tags":["fuerzas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"puentes de hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son los tres colores aditivos primarios?","timer":30,"tags":["colores","aditivos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azul rojo verde","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntas dinas son 1 newton?","timer":30,"tags":["newton"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"100000","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntas mol\u00e9culas hay en un mol (Dar en forma exponencial X,XXEXX)?","timer":30,"tags":["mol\u00e9culas","mol","forma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"6,02e23","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntas son las leyes de Newton?","timer":30,"tags":["leyes","newton"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntas valencias tiene el ox\u00edgeno (letra)?","timer":30,"tags":["valencias","ox\u00edgeno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1nto vale el \"momentum angulae\" de un m\u00f3vil con movimiento rectil\u00edneo uniforme?","timer":30,"tags":["vale","m\u00f3vil","movimiento","rectil\u00edneo","uniforme"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"0","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1nto vale la constante de Faraday, en culombios (sin decimales)?","timer":30,"tags":["vale","constante","decimales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"96485","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1nto vale la gravedad terrestre?","timer":30,"tags":["vale","gravedad","terrestre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"9,8 metros partido segundo al cuadrado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos \u00e1tomos de carbono tiene el 2,2-dimetilbutano?","timer":30,"tags":["\u00e1tomos","carbono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"6","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos \u00e1tomos de carbono tiene el metano?","timer":30,"tags":["\u00e1tomos","carbono","metano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos \u00e1tomos de ox\u00edgeno tiene del di\u00f3xido de carbono?","timer":30,"tags":["\u00e1tomos","ox\u00edgeno","di\u00f3xido","carbono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos \u00e1tomos de ox\u00edgeno tiene el mon\u00f3xido de carbono?","timer":30,"tags":["\u00e1tomos","ox\u00edgeno","mon\u00f3xido","carbono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos \u00e1tomos de ox\u00edgeno tiene una mol\u00e9cula de ozono?","timer":30,"tags":["\u00e1tomos","ox\u00edgeno","mol\u00e9cula","ozono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos carbonos hay en la mol\u00e9cula de butano?","timer":30,"tags":["carbonos","mol\u00e9cula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuatro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos cent\u00edmetros, sin decimales, mide una yarda?","timer":30,"tags":["cent\u00edmetros","decimales","yarda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"91","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos electrones giran alrededor de un \u00e1tomo neutro de hidr\u00f3geno?","timer":30,"tags":["electrones","giran","\u00e1tomo","neutro","hidr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos electrones tiene un \u00e1tomo de tritio?","timer":30,"tags":["electrones","\u00e1tomo","tritio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos grados Celsius son 109,4 grados de la escala Fahrenheit?","timer":30,"tags":["grados","celsius","escala","fahrenheit"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"43","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos grados Kelvin son -273,15 \u00baC?","timer":30,"tags":["grados","kelvin","\u00bac"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"0","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos Kelvin son 0 grados Celsius?","timer":30,"tags":["kelvin","grados","celsius"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"273,15","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos kilogramos tiene un quintal m\u00e9trico?","timer":30,"tags":["kilogramos","m\u00e9trico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"100","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos kilogramos tiene una tonelada?","timer":30,"tags":["kilogramos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1000","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos litros son un hectolitro?","timer":30,"tags":["litros"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"100","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos micr\u00f3metros tiene un mil\u00edmetro?","timer":30,"tags":["mil\u00edmetro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1000","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos postulados tiene la f\u00edsica cu\u00e1ntica?","timer":30,"tags":["f\u00edsica","cu\u00e1ntica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"siete","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos protones tiene un \u00e1tomo de ox\u00edgeno?","timer":30,"tags":["protones","\u00e1tomo","ox\u00edgeno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ocho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde se obtiene la vaselina?","timer":30,"tags":["obtiene"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"petroleo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 color es el cobalto?","timer":30,"tags":["cobalto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blanco rojizo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 color es el precipitado que forma el cloruro de plata?","timer":30,"tags":["precipitado","forma","cloruro","plata"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blanco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 color ti\u00f1en los \u00e1cidos el papel tornasol?","timer":30,"tags":["\u00e1cidos","papel","tornasol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rojo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 depende la longitud de onda en un movimiento arm\u00f3nico simple?","timer":30,"tags":["depende","longitud","onda","movimiento","arm\u00f3nico","simple"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"velocidad y frecuencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 dos formas se denomina al compuesto en el que el ox\u00edgeno act\u00faa con valencia -1?","timer":30,"tags":["formas","denomina","compuesto","ox\u00edgeno","act\u00faa","valencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"superoxido o hiperoxido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 dos formas se llama el alcohol de las bebidas alcoh\u00f3licas?","timer":30,"tags":["formas","alcohol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"etanol o alcohol etilico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 elemento es mena la pechblenda?","timer":30,"tags":["elemento","mena"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uranio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 elemento es un is\u00f3topo el tritio?","timer":30,"tags":["elemento","is\u00f3topo","tritio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 elemento qu\u00edmico se trata: Bh?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bohrio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 es acr\u00f3nimo el nombre gen\u00e9rico 'aldeh\u00eddo'?","timer":30,"tags":["gen\u00e9rico","aldeh\u00eddo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alcohol deshidrogenado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 es sin\u00f3nimo entrop\u00eda?","timer":30,"tags":["sin\u00f3nimo","entrop\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"desorden","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 es una unidad de medida el p\u00e1rsec?","timer":30,"tags":["unidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"longitud","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 es unidad el hercio?","timer":30,"tags":["unidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"frecuencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 es unidad el torricelli?","timer":30,"tags":["unidad","torricelli"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"presion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 es unidad la atm\u00f3sfera?","timer":30,"tags":["unidad","atm\u00f3sfera"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"presion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 est\u00e1 compuesto el corcho blanco (usado para empaquetar)?","timer":30,"tags":["compuesto","blanco","usado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"poliestireno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 estaban compuestas las p\u00f3lvoras antiguas aparte de salitre y carb\u00f3n vegetal?","timer":30,"tags":["salitre","carb\u00f3n","vegetal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azufre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 grupo es el metal gadolinio?","timer":30,"tags":["metal","gadolinio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tierras raras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 importante invenci\u00f3n fue coautor John Douglas Cockcroft (1897-1967)?","timer":30,"tags":["importante","invenci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acelerador de particulas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 material est\u00e1n fabricados los discos musicales anal\u00f3gicos (LP, single, EP...)?","timer":30,"tags":["material"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pvc","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 materiales est\u00e1 hecha la barra que se encuentra en Par\u00eds y que dice cu\u00e1nto mide exactamente un metro?","timer":30,"tags":["materiales","par\u00eds","metro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"platino e iridio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds era Alessandro Volta?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","alessandro","volta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"italia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 tipo de carb\u00f3n se obtiene el hidrocarburo s\u00f3lido antraceno?","timer":30,"tags":["carb\u00f3n","obtiene","hidrocarburo","s\u00f3lido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hulla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 tipo es el acelerador de protones instalado en el CERN?","timer":30,"tags":["acelerador","protones","instalado","cern"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sincrotron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qui\u00e9n es el principio de exclusi\u00f3n (dos electrones no pueden tener los mismos impulsos de giro)?","timer":30,"tags":["electrones","giro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pauli","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qui\u00e9n es el principio que dice que vol\u00famenes iguales de gases distintos en las mismas condiciones de presi\u00f3n y temperatura contienen el mismo n\u00famero de mol\u00e9culas?","timer":30,"tags":["iguales","gases","distintos","condiciones","presi\u00f3n","temperatura","contienen","n\u00famero","mol\u00e9culas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"avogadro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qui\u00e9n es esta frase: \"Todos los gases contienen el mismo n\u00famero de mol\u00e9culas por unidad de volumen, si este se mide a la misma presi\u00f3n y temperatura\"?","timer":30,"tags":["frase","gases","contienen","n\u00famero","mol\u00e9culas","unidad","volumen","presi\u00f3n","temperatura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amedeo avogadro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qui\u00e9n es la escala de electronegatividad?","timer":30,"tags":["escala","electronegatividad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"linus pauling","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qui\u00e9n es la teor\u00eda de la mec\u00e1nica ondulatoria?","timer":30,"tags":["teor\u00eda","mec\u00e1nica","ondulatoria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"louis de broglie","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qui\u00e9nes es el experimento m\u00e1s famoso de medida de la velocidad de la luz?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes","experimento","velocidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"michelson y morley","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el laboratorio Lawrence Livermore?","timer":30,"tags":["laboratorio","lawrence"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"california","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la Organizaci\u00f3n Europea para la Investigaci\u00f3n Nuclear?","timer":30,"tags":["nuclear"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ginebra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde fue descubierto el helio?","timer":30,"tags":["descubierto","helio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde prob\u00f3 EEUU la primera bomba at\u00f3mica?","timer":30,"tags":["eeuu","bomba","at\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alamogordo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde se encuentra situado el CERN?","timer":30,"tags":["situado","cern"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ginebra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEl modelo at\u00f3mico de qui\u00e9n se asocia a una esfera r\u00edgida?","timer":30,"tags":["modelo","at\u00f3mico","esfera"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dalton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o formula Einstein la teor\u00eda especial de la relatividad?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","einstein","teor\u00eda","relatividad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1905","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o formul\u00f3 Dalton su teor\u00eda at\u00f3mica?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","formul\u00f3","teor\u00eda","at\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1803","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue descubierto el benceno?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","descubierto","benceno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1825","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o muri\u00f3 Alessandro Volta?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","muri\u00f3","alessandro","volta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1827","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o public\u00f3 Einstein la teor\u00eda general de la relatividad?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","public\u00f3","einstein","teor\u00eda","general","relatividad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1916","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o public\u00f3 Newton su teor\u00eda de la gravitaci\u00f3n?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","public\u00f3","newton","teor\u00eda","gravitaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1687","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se descubri\u00f3 la existencia del benceno en el alquitr\u00e1n de hulla?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","benceno","alquitr\u00e1n","hulla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1842","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se formul\u00f3 la teor\u00eda de la estructura de anillo de resonancia?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","formul\u00f3","teor\u00eda","estructura","anillo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1865","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se invent\u00f3 la pila o bater\u00eda?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","invent\u00f3","pila","bater\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1800","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 centro se halla el Sincrotr\u00f3n de Protones?","timer":30,"tags":["centro","protones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cern","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 dos clases se dividen los \u00e1cidos grasos?","timer":30,"tags":["\u00e1cidos","grasos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"saturados e insaturados","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 equilibrios se divide el termodin\u00e1mico?","timer":30,"tags":["termodin\u00e1mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"termico mecanico y quimico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 estado figura el rutherfordio en la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["estado","figura","rutherfordio","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sintetico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 estado se encuentra el kript\u00f3n en condiciones normales?","timer":30,"tags":["estado","kript\u00f3n","condiciones","normales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gaseoso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 estado se encuentra el mercurio a temperatura ambiente?","timer":30,"tags":["estado","mercurio","temperatura","ambiente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"liquido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 fase se encuentra el butano: s\u00f3lida, l\u00edquida o gaseosa?","timer":30,"tags":["fase","s\u00f3lida","l\u00edquida","gaseosa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gaseosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 lugar geom\u00e9trico es nulo el campo el\u00e9ctrico entre dos cargas del mismo signo en reposo?","timer":30,"tags":["geom\u00e9trico","campo","el\u00e9ctrico","cargas","signo","reposo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mediatriz del segmento que las une","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 medimos (S.I.) la intensidad del campo el\u00e9ctrico?","timer":30,"tags":["intensidad","campo","el\u00e9ctrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"newton\/culombio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 periodo est\u00e1 el cadmio?","timer":30,"tags":["periodo","cadmio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"12","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 provincia se encuentra la central nuclear de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a?","timer":30,"tags":["nuclear"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"burgos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEntre qu\u00e9 dos colores est\u00e1 comprendida la luz visible?","timer":30,"tags":["colores","visible"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rojo y violeta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEntre qu\u00e9 n\u00fameros var\u00edan los estados de oxidaci\u00f3n de todos los elementos?","timer":30,"tags":["n\u00fameros","estados","oxidaci\u00f3n","elementos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"-7 y +7","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEs el agua pura un buen conductor de la corriente el\u00e9ctrica?","timer":30,"tags":["agua","pura","conductor","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEs el TNT sensible a golpes?","timer":30,"tags":["tnt","sensible"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEs la nitroglicerina sensible a golpes?","timer":30,"tags":["nitroglicerina","sensible"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"si","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfHacia d\u00f3nde se dirige el vapor agotado despu\u00e9s de expandirse en la turbina en una central t\u00e9rmica?","timer":30,"tags":["vapor","t\u00e9rmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"condensador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfLa velocidad de la luz es mayor en el agua o en el vac\u00edo?","timer":30,"tags":["velocidad","agua","vac\u00edo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vacio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPara qu\u00e9 se usaba el DDT antes de ser prohibido?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"insecticida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 cient\u00edfico se denomina positiva a la electricidad del vidrio frotado y negativa la del \u00e1mbar?","timer":30,"tags":["denomina","positiva","electricidad","vidrio","negativa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"franklin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 compuesto el \u00e1tomo?","timer":30,"tags":["compuesto","\u00e1tomo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"protones neutrones y electrones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 los fotones no pueden hacer pizza?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"porque no tienen masa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPuede una mol\u00e9cula diat\u00f3mica homonuclear dar se\u00f1al en un espectro de microondas?","timer":30,"tags":["mol\u00e9cula","se\u00f1al","espectro","microondas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 aceleraci\u00f3n es la adquirida por todos los cuerpos al caer libremente en alg\u00fan lugar de la Tierra?","timer":30,"tags":["aceleraci\u00f3n","cuerpos","caer","tierra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceleracion de la gravedad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 \u00e1cido es el conservante E-200 usado en turrones y mazapanes?","timer":30,"tags":["\u00e1cido","conservante","e200","usado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acido sorbico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 \u00e1cido forma etanoatos?","timer":30,"tags":["\u00e1cido","forma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"etanoico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 \u00e1cido se corresponde con la siguiente f\u00f3rmula: CH3COOH?","timer":30,"tags":["\u00e1cido","f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acido acetico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 \u00e1cido se encuentra en el vinagre?","timer":30,"tags":["\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acetico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 aditivo alimentario se corresponde con el c\u00f3digo E-140?","timer":30,"tags":["aditivo","alimentario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"clorofila","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 aditivo alimentario se corresponde con el c\u00f3digo E-175?","timer":30,"tags":["aditivo","alimentario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 aldohexosas se tienen que unir para formar el disac\u00e1rido lactosa?","timer":30,"tags":["unir"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galactosa y glucosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 aleaci\u00f3n da lugar al acero inoxidable?","timer":30,"tags":["aleaci\u00f3n","acero","inoxidable"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acero y cromo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 alquimista alem\u00e1n descubri\u00f3 en 1669 el f\u00f3sforo blanco cuando calent\u00f3 orina en una retorta?","timer":30,"tags":["alquimista","alem\u00e1n","f\u00f3sforo","blanco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hennig brand","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 brit\u00e1nico dise\u00f1\u00f3 el primer radar verdaderamente operativo?","timer":30,"tags":["brit\u00e1nico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"watson-watt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cantidad de energ\u00eda tienen las mol\u00e9culas de cualquier sustancia cuando se someten a la temperatura de -273,15 \u00baC?","timer":30,"tags":["cantidad","energ\u00eda","mol\u00e9culas","sustancia","temperatura","\u00bac"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 caracter\u00edstica destacada posee el benceno?","timer":30,"tags":["caracter\u00edstica","posee","benceno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aromaticidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 carga tienen las part\u00edculas alfa?","timer":30,"tags":["carga","part\u00edculas","alfa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"positiva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ciencia estudia el efecto de los sonidos (ondas sonoras) sobre elementos qu\u00edmicos?","timer":30,"tags":["ciencia","efecto","ondas","sonoras","elementos","qu\u00edmicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fonoquimica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cient\u00edfico afirm\u00f3 que un \u00e1cido es todo aquel compuesto que, disuelto en agua, cede hidr\u00f3geno?","timer":30,"tags":["\u00e1cido","compuesto","agua","cede","hidr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arrhenius","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cient\u00edfico descubri\u00f3 que las mol\u00e9culas de cualquier sustancia sometidas a una temperatura de -273 \u00baC permanecen inm\u00f3viles y pierden toda su energ\u00eda?","timer":30,"tags":["mol\u00e9culas","sustancia","temperatura","\u00bac","energ\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kelvin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cient\u00edfico franc\u00e9s nacido en 1775 casi descubre el yodo, el cloro y otros elementos?","timer":30,"tags":["franc\u00e9s","descubre","yodo","cloro","elementos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andre marie ampere","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cient\u00edfico predijo el elemento ekasilicio (ahora germanio)?","timer":30,"tags":["elemento","germanio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dmitri mendeleyev","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 color es el producto de mezclar, en s\u00edntesis aditiva, verde con rojo?","timer":30,"tags":["producto","mezclar","s\u00edntesis","verde","rojo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amarillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 compuesto es CO(NH2)2?","timer":30,"tags":["compuesto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"urea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 compuesto es el acidulante E-338?","timer":30,"tags":["compuesto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acido fosforico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 compuesto es el antioxidante E-220?","timer":30,"tags":["compuesto","antioxidante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dioxido de azufre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 compuesto es el antioxidante E-300?","timer":30,"tags":["compuesto","antioxidante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acido ascorbico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 compuesto es el colorante E-127?","timer":30,"tags":["compuesto","colorante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eritrosina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 compuesto es el conocido como az\u00facar de Saturno?","timer":30,"tags":["compuesto","az\u00facar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acetato de plomo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 compuesto es el conservante E-200?","timer":30,"tags":["compuesto","conservante","e200"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acido sorbico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 compuesto es el conservante E-249?","timer":30,"tags":["compuesto","conservante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nitrito de potasio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 compuesto es el conservante E-251?","timer":30,"tags":["compuesto","conservante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nitrato de sodio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 compuesto es el CuSO4?","timer":30,"tags":["compuesto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sulfato de cobre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 compuesto qu\u00edmico es el conservante E-211?","timer":30,"tags":["compuesto","qu\u00edmico","conservante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"benzoato de sodio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 construy\u00f3 el f\u00edsico norteamericano E. O. Lawrence en 1930?","timer":30,"tags":["f\u00edsico","norteamericano","lawrence"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ciclotron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 descubrieron los alemanes Hahn y Strassmann?","timer":30,"tags":["descubrieron","alemanes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fision nuclear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 descubri\u00f3 el alquimista alem\u00e1n Nicolas Brandt?","timer":30,"tags":["alquimista","alem\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fosforo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 determina la espontaneidad de las reacciones?","timer":30,"tags":["reacciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia libre de gibbs","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dijo Arqu\u00edmedes estando en su ba\u00f1era cuando descubri\u00f3 el principio sobre los cuerpos que flotan?","timer":30,"tags":["arqu\u00edmedes","ba\u00f1era","cuerpos","flotan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eureka","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos metales entran mayoritariamente a formar parte del lat\u00f3n?","timer":30,"tags":["metales","entran","lat\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cinc y cobre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos tipos de lentes existen b\u00e1sicamente?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"convergentes y divergentes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos \u00fanicos elementos puros son l\u00edquidos a 25 \u00baC y 1 atm\u00f3sfera de presi\u00f3n?","timer":30,"tags":["elementos","l\u00edquidos","\u00bac","atm\u00f3sfera","presi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bromo y mercurio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento constituye un punto de inflexi\u00f3n en las reacciones de fusi\u00f3n y fisi\u00f3n en cuanto a que estas pasan a ser endot\u00e9rmicas y aquellas exot\u00e9rmicas?","timer":30,"tags":["elemento","constituye","reacciones","fusi\u00f3n","fisi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hierro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento contiene un compuesto c\u00faprico?","timer":30,"tags":["elemento","compuesto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cobre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento de la tabla peri\u00f3dica aisl\u00f3 William Crookes?","timer":30,"tags":["elemento","tabla","peri\u00f3dica","aisl\u00f3","william"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"talio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento de la tabla peri\u00f3dica tiene el m\u00e1s elevado punto de ebullici\u00f3n?","timer":30,"tags":["elemento","tabla","peri\u00f3dica","elevado","ebullici\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"wolframio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento debe su nombre a que fue observado por primera vez en el Sol?","timer":30,"tags":["elemento","sol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"helio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento es amarillo verdoso, gaseoso (tambi\u00e9n l\u00edquido), no met\u00e1lico y de fuerte olor?","timer":30,"tags":["elemento","amarillo","gaseoso","l\u00edquido","met\u00e1lico","fuerte","olor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cloro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento es el n\u00famero 69?","timer":30,"tags":["elemento","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tulio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento fue conocido como casiopeo?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"astato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento fue durante a\u00f1os el m\u00e1s usado en la fabricaci\u00f3n de term\u00f3metros?","timer":30,"tags":["elemento","usado","fabricaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mercurio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento posee el n\u00famero at\u00f3mico 11?","timer":30,"tags":["elemento","posee","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sodio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico es m\u00e1s electronegativo, el fl\u00faor o el sodio?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","fl\u00faor","sodio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fluor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 1 y s\u00edmbolo H?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 10 y s\u00edmbolo Ne?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"neon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 101 y s\u00edmbolo Md?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mendelevio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 11 y s\u00edmbolo Na?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico","na"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sodio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 12 y s\u00edmbolo Mg?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"magnesio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 13 y s\u00edmbolo Al?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aluminio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 14 y s\u00edmbolo Si?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"silicio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 16 y s\u00edmbolo S?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azufre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 17 y s\u00edmbolo Cl?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico","cl"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cloro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 19 y s\u00edmbolo K?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"potasio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 2 y s\u00edmbolo He?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"helio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 20 y s\u00edmbolo Ca?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calcio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 22 y s\u00edmbolo Ti?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico","ti"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"titanio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 24 y s\u00edmbolo Cr?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cromo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 25 y s\u00edmbolo Mn?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manganeso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 27 y s\u00edmbolo Co?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cobalto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 28 y s\u00edmbolo Ni?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"niquel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 30 y s\u00edmbolo Zn?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cinc","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 32 y s\u00edmbolo Ge?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"germanio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 33 y s\u00edmbolo As?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arsenico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 34 y s\u00edmbolo Se?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"selenio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 35 y s\u00edmbolo Br?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico","br"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bromo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 39 y s\u00edmbolo Y?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"itrio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 40 y s\u00edmbolo Zr?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"circonio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 44 y s\u00edmbolo Ru?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rutenio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 46 y s\u00edmbolo Pd?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paladio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 5 y s\u00edmbolo B?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"boro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 50 y s\u00edmbolo Sn?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"esta\u00f1o","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 52 y s\u00edmbolo Te?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico","te"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teluro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 53 y s\u00edmbolo I?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yodo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 55 y s\u00edmbolo Cs?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cesio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 57 y s\u00edmbolo La?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lantano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 58 y s\u00edmbolo Ce?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cerio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 59 y s\u00edmbolo Pr?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"praseodimio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 6 y s\u00edmbolo C?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carbono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 60 y s\u00edmbolo Nd?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"neodimio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 62 y s\u00edmbolo Sm?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"samario","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 63 y s\u00edmbolo Eu?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"europio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 65 y s\u00edmbolo Tb?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"terbio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 67 y s\u00edmbolo Ho?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"holmio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 68 y s\u00edmbolo Er?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"erbio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 69 y s\u00edmbolo Tm?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tulio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 7 y s\u00edmbolo N?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nitrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 73 y s\u00edmbolo Ta?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tantalio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 74 y s\u00edmbolo W?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico","w"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"wolframio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 76 y s\u00edmbolo Os?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"osmio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 77 y s\u00edmbolo Ir?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico","ir"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"iridio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 80 y s\u00edmbolo Hg?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mercurio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 81 y s\u00edmbolo Tl?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"talio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 83 y s\u00edmbolo Bi?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bismuto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 84 y s\u00edmbolo Po?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polonio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 86 y s\u00edmbolo Rn?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 88 y s\u00edmbolo Ra?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 89 y s\u00edmbolo Ac?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"actinio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 9 y s\u00edmbolo F?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico","f"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fluor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 91 y s\u00edmbolo Pa?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"protactinio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 93 y s\u00edmbolo Np?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"neptunio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 94 y s\u00edmbolo Pu?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plutonio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 95 y s\u00edmbolo Am?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico","am"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"americio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 97 y s\u00edmbolo Bk?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"berkelio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tiene el n\u00famero at\u00f3mico 98 y s\u00edmbolo Cf?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"californio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento se encuentra debajo del ox\u00edgeno en la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["elemento","debajo","ox\u00edgeno","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azufre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento se intercala en el caucho para vulcanizarlo?","timer":30,"tags":["elemento","caucho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azufre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento se llam\u00f3 as\u00ed porque \"generaba agua\"?","timer":30,"tags":["elemento","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento se llam\u00f3 as\u00ed porque \"generaba \u00f3xido\"?","timer":30,"tags":["elemento","\u00f3xido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oxigeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento tiene como masa at\u00f3mica 145?","timer":30,"tags":["elemento","masa","at\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"prometio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento tiene como masa at\u00f3mica 151,96?","timer":30,"tags":["elemento","masa","at\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"europio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento tiene como masa at\u00f3mica 210?","timer":30,"tags":["elemento","masa","at\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"astato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento tiene como masa at\u00f3mica 231?","timer":30,"tags":["elemento","masa","at\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"protactinio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento tiene como masa at\u00f3mica 247?","timer":30,"tags":["elemento","masa","at\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"curio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento tiene masa at\u00f3mica = 192,22?","timer":30,"tags":["elemento","masa","at\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"iridio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento tiene una masa at\u00f3mica de 226?","timer":30,"tags":["elemento","masa","at\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento tiene una masa at\u00f3mica de 4?","timer":30,"tags":["elemento","masa","at\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"helio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elementos reciben sus nombres en honor al matrimonio Curie?","timer":30,"tags":["elementos","nombres","matrimonio","curie"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"curio y polonio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 empresa fue la primera en fabricar el tefl\u00f3n?","timer":30,"tags":["fabricar","tefl\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dupont","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 energ\u00eda no depende de la velocidad?","timer":30,"tags":["energ\u00eda","depende","velocidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia potencial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el (NH4)NO3?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nitrato de amonio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el CaCO3?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carbonato calcico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el cloruro de sodio?","timer":30,"tags":["cloruro","sodio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sal comun","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el CO?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"monoxido de carbono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el inverso de la densidad?","timer":30,"tags":["inverso","densidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"volumen especifico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el WC (no, no es el water com\u00fan), es un material extremadamente duro?","timer":30,"tags":["material"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"widia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la combinaci\u00f3n de un gran n\u00famero de mol\u00e9culas org\u00e1nicas similares?","timer":30,"tags":["combinaci\u00f3n","n\u00famero","mol\u00e9culas","org\u00e1nicas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polimero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la fenolftale\u00edna para los qu\u00edmicos?","timer":30,"tags":["fenolftale\u00edna","qu\u00edmicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"indicador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la hidroquinona?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un alcohol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es lo que caracteriza a los compuestos arom\u00e1ticos?","timer":30,"tags":["caracteriza","compuestos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"deslocalizacion electronica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es m\u00e1s venenoso, el gas mostaza o el Zyklon B?","timer":30,"tags":["venenoso","gas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gas mostaza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es una aceleraci\u00f3n negativa?","timer":30,"tags":["aceleraci\u00f3n","negativa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"frenado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 m\u00e1s oxidado, un aldeh\u00eddo o un alcohol?","timer":30,"tags":["aldeh\u00eddo","alcohol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un aldehido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 familia forman el litio, el sodio, el potasio, el rubidio, el cesio y el francio?","timer":30,"tags":["litio","sodio","potasio","rubidio","cesio","francio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alcalinos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fen\u00f3meno f\u00edsico explica el \"bang\" al franquear un avi\u00f3n la barrera del sonido?","timer":30,"tags":["fen\u00f3meno","f\u00edsico","explica","bang","avi\u00f3n","barrera","sonido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"efecto doppler","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fen\u00f3meno se produce cuando un rayo de luz atraviesa dos rendijas muy juntas?","timer":30,"tags":["fen\u00f3meno","produce","rayo","atraviesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"difraccion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 f\u00edsico alem\u00e1n contribuy\u00f3 a dar forma a la mec\u00e1nica cu\u00e1ntica?","timer":30,"tags":["f\u00edsico","alem\u00e1n","forma","mec\u00e1nica","cu\u00e1ntica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"heisenberg","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 f\u00edsico austriaco desarroll\u00f3 la mec\u00e1nica ondulatoria (apellido)?","timer":30,"tags":["f\u00edsico","desarroll\u00f3","mec\u00e1nica","ondulatoria","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"schr\u00f6dinger","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 f\u00edsico dan\u00e9s descubri\u00f3 que una corriente el\u00e9ctrica crea siempre un campo magn\u00e9tico?","timer":30,"tags":["f\u00edsico","dan\u00e9s","el\u00e9ctrica","crea","campo","magn\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oersted","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 f\u00edsico fue conde de Rumford?","timer":30,"tags":["f\u00edsico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"benjamin thompson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 f\u00edsico ingl\u00e9s recibi\u00f3 el premio Nobel en 1906 por sus investigaciones sobre la conducci\u00f3n de la electricidad en los gases?","timer":30,"tags":["f\u00edsico","ingl\u00e9s","premio","nobel","investigaciones","conducci\u00f3n","electricidad","gases"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"j j thomson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 gas descubri\u00f3 Joseph Priestley en 1774?","timer":30,"tags":["gas","joseph"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oxigeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 gas est\u00e1 formado por dos \u00e1tomos de carbono y seis de hidr\u00f3geno?","timer":30,"tags":["gas","\u00e1tomos","carbono","hidr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"etano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 gas lic\u00faa a los -181 \u00baC?","timer":30,"tags":["gas","\u00bac"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oxigeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 gas se descubri\u00f3 primero en el Sol y tres a\u00f1os despu\u00e9s en la Tierra?","timer":30,"tags":["gas","sol","tierra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"helio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 gas se quema cuando enciendes una cerilla?","timer":30,"tags":["gas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oxigeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 gas verdoso obtienes al mezclar lej\u00eda y salfum\u00e1n?","timer":30,"tags":["gas","mezclar","lej\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cloro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 hibridaci\u00f3n tiene un carbono con doble enlace?","timer":30,"tags":["hibridaci\u00f3n","carbono","doble","enlace"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sp2","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 hibridaci\u00f3n tiene un carbono de triple enlace?","timer":30,"tags":["hibridaci\u00f3n","carbono","triple","enlace"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sp","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 indica el vector de polarizaci\u00f3n de una onda?","timer":30,"tags":["vector","onda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"direccion de propagacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 instrumento de medici\u00f3n invent\u00f3 Torricelli?","timer":30,"tags":["instrumento","medici\u00f3n","invent\u00f3","torricelli"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barometro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 instrumento se utiliza para la medici\u00f3n de corrientes el\u00e9ctricas poco intensas con gran precisi\u00f3n?","timer":30,"tags":["instrumento","medici\u00f3n","corrientes","el\u00e9ctricas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galvanometro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 instrumento sirve para determinar el polo positivo de una corriente continua o el polo activo de una alterna?","timer":30,"tags":["instrumento","sirve","determinar","polo","continua","activo","alterna"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"buscapolos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 interacci\u00f3n cu\u00e1ntica es la posible causante de que en el Universo domine la materia en lugar de la antimateria?","timer":30,"tags":["interacci\u00f3n","cu\u00e1ntica","universo","materia","antimateria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"debil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 invent\u00f3 el sueco Alfred Nobel en 1866?","timer":30,"tags":["invent\u00f3","sueco","nobel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dinamita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 invent\u00f3 Evangelista Torricelli en 1644?","timer":30,"tags":["invent\u00f3","torricelli"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barometro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 le ocurre al papel de forma espont\u00e1nea cuando se encuentra a la temperatura de 451 \u00baF?","timer":30,"tags":["ocurre","papel","forma","temperatura","\u00baf"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arde","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ley afirma que \"las \u00f3rbitas el\u00edpticas que recorren los planetas en torno al Sol son tales que los cuadrados de los periodos de revoluci\u00f3n de cada planeta son directamente proporcionales a los cubos de sus distancias medias al Sol\"?","timer":30,"tags":["afirma","\u00f3rbitas","el\u00edpticas","planetas","torno","sol","cuadrados","planeta","directamente","proporcionales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tercera ley de kepler","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 l\u00edquido se usa en los term\u00f3metros que miden bajas temperaturas, pero no superan los 70 grados?","timer":30,"tags":["l\u00edquido","miden","bajas","temperaturas","grados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alcohol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 llevaba puesto Arqu\u00edmedes cuando iba corriendo por la calle chillando \"\u00a1Eureka!\"?","timer":30,"tags":["arqu\u00edmedes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 lugar ocupa en la tabla peri\u00f3dica el hierro?","timer":30,"tags":["tabla","peri\u00f3dica","hierro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"26","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 lugar ocupa en la tabla peri\u00f3dica el magnesio?","timer":30,"tags":["tabla","peri\u00f3dica","magnesio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"12","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitud es la que se da en kg\u00b7m\/s?","timer":30,"tags":["magnitud"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cantidad de movimiento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitud f\u00edsica nos da cuenta de la carga que atraviesa un conductor en una unidad de tiempo?","timer":30,"tags":["magnitud","f\u00edsica","carga","atraviesa","conductor","unidad","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"intensidad de corriente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitud mide el mol?","timer":30,"tags":["magnitud","mol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cantidad de materia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitud mide el newton?","timer":30,"tags":["magnitud","newton"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitud mide el rad\/s (radi\u00e1n por segundo)?","timer":30,"tags":["magnitud"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"velocidad angular","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitud mide la calor\u00eda?","timer":30,"tags":["magnitud","calor\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitud se mide en revoluciones por minuto?","timer":30,"tags":["magnitud"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"velocidad angular","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitud termodin\u00e1mica pone en evidencia la energ\u00eda t\u00e9rmica de los cuerpos?","timer":30,"tags":["magnitud","termodin\u00e1mica","energ\u00eda","t\u00e9rmica","cuerpos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"temperatura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 mecanismo se lleva a cabo en una reacci\u00f3n \u00e1cido-base?","timer":30,"tags":["cabo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"transferencia de protones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 medimos cuando utilizamos un bar\u00f3metro?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"presion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 metal funde a 1064 \u00baC?","timer":30,"tags":["metal","\u00bac"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 metal noble es de aspecto met\u00e1lico, brillante y muy maleable?","timer":30,"tags":["metal","noble","met\u00e1lico","brillante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 metal se a\u00f1ade al acero para lograr que sea pr\u00e1cticamente inatacable por el \u00f3xido?","timer":30,"tags":["metal","acero","\u00f3xido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cromo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 metal se funde a 1528 \u00baC?","timer":30,"tags":["metal","\u00bac"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hierro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 metal se hace l\u00edquido cuando alcanza los 28 \u00baC?","timer":30,"tags":["metal","l\u00edquido","\u00bac"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cesio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 metal se hace l\u00edquido cuando alcanza los 30 \u00baC?","timer":30,"tags":["metal","l\u00edquido","\u00bac"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 metal se llama en lat\u00edn \"hydrargyrum\" (plata l\u00edquida), de ah\u00ed su s\u00edmbolo?","timer":30,"tags":["metal","plata","l\u00edquida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mercurio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 metal tiene por s\u00edmbolo Ck?","timer":30,"tags":["metal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ninguno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 mezcla de gas procedente del metano y aire es explosiva al contacto con una llama?","timer":30,"tags":["mezcla","gas","metano","aire","explosiva","contacto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grisu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 mide el mol\/l (mol partido litro)?","timer":30,"tags":["mol","partido","litro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"molaridad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 mide un amper\u00edmetro?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"intensidad de corriente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 mide un contador Geiger?","timer":30,"tags":["contador","geiger"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radiactividad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 mide un volt\u00edmetro?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diferencia de potencial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 movimiento lleva un objeto que se mueve con velocidad constante y en l\u00ednea recta?","timer":30,"tags":["movimiento","objeto","velocidad","constante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rectilineo uniforme","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre com\u00fan recibe la nitrocelulosa?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polvora sin humo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre com\u00fan se da a la hidroximercuridibromofluoresce\u00edna?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mercromina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el gas que forma el agua al evaporarse por el calor?","timer":30,"tags":["gas","forma","agua","calor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vapor de agua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el polo negativo el\u00e9ctrico (Pista: atrae a los cationes)?","timer":30,"tags":["polo","negativo","el\u00e9ctrico","pista","atrae"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catodo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el proceso de combinaci\u00f3n de mol\u00e9culas de un fluido disolvente cuando estas rodean a las part\u00edculas de soluto?","timer":30,"tags":["proceso","combinaci\u00f3n","mol\u00e9culas","fluido","disolvente","part\u00edculas","soluto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"solvatacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe en un circuito el\u00e9ctrico el fen\u00f3meno de que los efectos inductivos se anulen con los capacitivos?","timer":30,"tags":["circuito","el\u00e9ctrico","fen\u00f3meno","efectos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"resonancia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la ecuaci\u00f3n que relaciona la anomal\u00eda exc\u00e9ntrica de un sat\u00e9lite con el tiempo?","timer":30,"tags":["ecuaci\u00f3n","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ecuacion de kepler","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la millon\u00e9sima parte de un metro?","timer":30,"tags":["metro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"micrometro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la part\u00edcula elemental que forma los hadrones?","timer":30,"tags":["part\u00edcula","elemental","forma","hadrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quark","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la perturbaci\u00f3n que un cuerpo produce en el espacio que lo rodea por el hecho de tener carga el\u00e9ctrica?","timer":30,"tags":["produce","espacio","rodea","carga","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"campo electrico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la unidad equivalente a un mill\u00f3n de toneladas de trinitrotolueno?","timer":30,"tags":["unidad","equivalente","toneladas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"megaton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe toda superficie lisa y pulimentada capaz de reflejar rayos luminosos?","timer":30,"tags":["superficie","rayos","luminosos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espejo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben en termodin\u00e1mica las expresiones que relacionan todas las funciones de estado: V, P, S, H, U, T, A y G?","timer":30,"tags":["termodin\u00e1mica","estado","v","p","u","t","g"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"relaciones de maxwell","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben las sales que contienen iones del \u00e1cido ft\u00e1lico?","timer":30,"tags":["sales","contienen","iones","\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ftalatos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben los \u00e1tomos que tienen los mismos protones y diferentes neutrones?","timer":30,"tags":["\u00e1tomos","protones","neutrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isotopos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben los pol\u00edmeros resistentes a altas temperaturas?","timer":30,"tags":["pol\u00edmeros","altas","temperaturas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"termoestables","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 n\u00famero at\u00f3mico tiene el hidr\u00f3geno?","timer":30,"tags":["n\u00famero","at\u00f3mico","hidr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 n\u00famero at\u00f3mico tiene el oro?","timer":30,"tags":["n\u00famero","at\u00f3mico","oro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"79","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 obtenemos con carb\u00f3n vegetal, azufre y salitre?","timer":30,"tags":["obtenemos","carb\u00f3n","vegetal","azufre","salitre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polvora","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 \u00f3rgano se encarga de vigilar las instalaciones nucleares y radiactivas en Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["nucleares","radiactivas","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"consejo de seguridad nuclear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro estado material existe junto al gaseoso, l\u00edquido y plasma?","timer":30,"tags":["estado","material","gaseoso","l\u00edquido","plasma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"solido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro nombre recibe el flujo del campo el\u00e9ctrico?","timer":30,"tags":["flujo","campo","el\u00e9ctrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"flujo electrico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro nombre se da al formaldeh\u00eddo?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metanal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 parte de la f\u00edsica estudia c\u00f3mo se produce y transmite el calor?","timer":30,"tags":["f\u00edsica","produce","transmite","calor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"termologia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 parte de la f\u00edsica estudia la acci\u00f3n de las fuerzas en los cuerpos?","timer":30,"tags":["f\u00edsica","fuerzas","cuerpos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mecanica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 parte de la f\u00edsica estudia la electricidad en equilibrio?","timer":30,"tags":["f\u00edsica","electricidad","equilibrio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electrostatica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 parte de la f\u00edsica estudia las cargas el\u00e9ctricas en movimiento?","timer":30,"tags":["f\u00edsica","cargas","el\u00e9ctricas","movimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electrocinetica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 parte de la f\u00edsica estudia las condiciones necesarias para que los cuerpos est\u00e9n en reposo?","timer":30,"tags":["f\u00edsica","condiciones","cuerpos","reposo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estatica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 parte de la f\u00edsica estudia las propiedades y fen\u00f3menos de los imanes?","timer":30,"tags":["f\u00edsica","propiedades","fen\u00f3menos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"magnetismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 parte de la f\u00edsica estudia los fen\u00f3menos de la visi\u00f3n y propagaci\u00f3n de la luz?","timer":30,"tags":["f\u00edsica","fen\u00f3menos","propagaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"optica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 parte de la f\u00edsica estudia los movimientos de las part\u00edculas que se trasladan sin necesidad de materias conductoras?","timer":30,"tags":["f\u00edsica","part\u00edculas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electronica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 parte de la f\u00edsica se dedica al estudio de los movimientos de los gases?","timer":30,"tags":["f\u00edsica","estudio","gases"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"neumatica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 peque\u00f1o recipiente se usa para determinar la densidad de un s\u00f3lido o de un l\u00edquido?","timer":30,"tags":["peque\u00f1o","determinar","densidad","s\u00f3lido","l\u00edquido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"picnometro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 permanece constante en el movimiento de un planeta seg\u00fan la segunda ley de Kepler?","timer":30,"tags":["permanece","constante","movimiento","planeta","kepler"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"velocidad areolar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pH tiene el agua pura a 25 \u00baC?","timer":30,"tags":["ph","agua","pura","\u00bac"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"7","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 porcentaje del Universo representa la energ\u00eda oscura?","timer":30,"tags":["porcentaje","universo","representa","energ\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"73 por ciento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 principio en qu\u00edmica dice: \"En el mismo orbital s\u00f3lo puede existir como m\u00e1ximo dos electrones y con espines opuestos\"?","timer":30,"tags":["qu\u00edmica","orbital","m\u00e1ximo","electrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"principio de exclusion de pauli","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 proceso es inverso al que ocurre en la pila galv\u00e1nica?","timer":30,"tags":["proceso","inverso","ocurre","pila"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electrolisis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 producto limpiador est\u00e1 hecho de aceite, potasio, sal, perfume y colorante?","timer":30,"tags":["producto","aceite","potasio","sal","colorante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jabon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 puede ser alterna o continua?","timer":30,"tags":["alterna","continua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"corriente electrica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 qu\u00edmico sent\u00f3 las bases de la termodin\u00e1mica qu\u00edmica?","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","sent\u00f3","termodin\u00e1mica","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"j willard gibbs","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 resistencia tienen los fluidos a los esfuerzos de cizalla?","timer":30,"tags":["resistencia","fluidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 sabor tiene la glucosa?","timer":30,"tags":["sabor","glucosa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dulce","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se apostaron Kip Thorne y Stephen Hawking a que Cygnus X-1 era un agujero negro?","timer":30,"tags":["negro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"suscripciones a revistas porno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se debe hacer para conocer la posici\u00f3n de una part\u00edcula a partir de su velocidad?","timer":30,"tags":["posici\u00f3n","part\u00edcula","velocidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"integrar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se define como el lugar geom\u00e9trico de los puntos del campo en el que la magnitud escalar que define dicho campo toma en el mismo instante el mismo valor?","timer":30,"tags":["define","geom\u00e9trico","puntos","campo","magnitud","escalar","valor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"superficie isoescalar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se desarroll\u00f3 en el Proyecto Manhattan?","timer":30,"tags":["desarroll\u00f3","proyecto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bomba atomica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se desprende siempre en la combusti\u00f3n de un hidrocarburo?","timer":30,"tags":["desprende","combusti\u00f3n","hidrocarburo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dioxido de carbono y agua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se mide espec\u00edficamente, en centrifugaci\u00f3n, con el gradiente de densidad?","timer":30,"tags":["densidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"densidad de polimero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se modula en la transmisi\u00f3n de radio AM?","timer":30,"tags":["transmisi\u00f3n","radio","am"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amplitud","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se necesita para hacer estallar un explosivo pl\u00e1stico?","timer":30,"tags":["explosivo","pl\u00e1stico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"detonador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se obtiene al sumarle dos hidr\u00f3genos a un ox\u00edgeno?","timer":30,"tags":["obtiene","ox\u00edgeno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"h2o","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se obtiene fundiendo arena con carbonato de sodio y piedra caliza?","timer":30,"tags":["obtiene","carbonato","sodio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vidrio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se prob\u00f3, por primera vez, en Alamogordo el 16 de julio de 1945?","timer":30,"tags":["julio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bomba atomica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se produce si se deja una llama cerca de una \"bomba de aguafuerte\", m\u00e1s o menos grande, a punto de reventar?","timer":30,"tags":["produce","bomba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bola de fuego","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se sobrepasa cuando se rompe la barrera del sonido?","timer":30,"tags":["barrera","sonido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"velocidad del sonido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significa BTU, en espa\u00f1ol?","timer":30,"tags":["espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"unidad termica britanica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significa la X de 'rayos X'?","timer":30,"tags":["x","rayos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"desconocido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significa que un material es hidr\u00f3filo?","timer":30,"tags":["material"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"que absorbe agua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 s\u00edmbolo corresponde al ne\u00f3n?","timer":30,"tags":["ne\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ne","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 s\u00edmbolo corresponde al nobelio?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 s\u00edmbolo corresponde al praseodimio?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 s\u00edmbolo corresponde al rodio?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rh","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 s\u00edmbolo corresponde al rutenio?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ru","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 s\u00edmbolo corresponde al rutherfordio?","timer":30,"tags":["rutherfordio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rf","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 s\u00edmbolo le corresponde al dubnio?","timer":30,"tags":["dubnio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"db","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 s\u00edmbolo le corresponde al manganeso?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mn","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 s\u00edmbolo le corresponde al meitnerio?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 sintetiz\u00f3 el qu\u00edmico alem\u00e1n Fritz Haber a partir de nitr\u00f3geno e hidr\u00f3geno, premio Nobel en 1918?","timer":30,"tags":["sintetiz\u00f3","qu\u00edmico","alem\u00e1n","nitr\u00f3geno","hidr\u00f3geno","premio","nobel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amoniaco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son el helio, el ne\u00f3n, el arg\u00f3n, el kript\u00f3n, el xen\u00f3n y el rad\u00f3n?","timer":30,"tags":["helio","ne\u00f3n","arg\u00f3n","kript\u00f3n","xen\u00f3n","rad\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gases nobles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 sustancia es el acidulante E-330?","timer":30,"tags":["sustancia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acido citrico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 sustancia es el colorante E-122?","timer":30,"tags":["sustancia","colorante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azorrubina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 sustancia es la que posee mayor capacidad calor\u00edfica?","timer":30,"tags":["sustancia","posee","capacidad","calor\u00edfica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 teorema relaciona el flujo de un campo con su divergencia?","timer":30,"tags":["teorema","flujo","campo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teorema de gauss","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 teorema relaciona la circulaci\u00f3n de un campo con el flujo de su rotacional?","timer":30,"tags":["teorema","campo","flujo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teorema de stokes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tiene m\u00e1s masa, el prot\u00f3n o el neutr\u00f3n?","timer":30,"tags":["masa","prot\u00f3n","neutr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"neutron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de aditivo alimentario es el \u00e1cido asc\u00f3rbico?","timer":30,"tags":["aditivo","alimentario","\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"conservante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de aditivo alimentario es el \u00e1cido c\u00edtrico?","timer":30,"tags":["aditivo","alimentario","\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acidulante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de aditivo alimentario es el \u00e1cido fosf\u00f3rico?","timer":30,"tags":["aditivo","alimentario","\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acidulante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de aditivo alimentario es el \u00e1cido tart\u00e1rico?","timer":30,"tags":["aditivo","alimentario","\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acidulante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de aditivo alimentario es el benzoato de sodio?","timer":30,"tags":["aditivo","alimentario","sodio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"conservante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de aditivo alimentario es el butilhidroxitol?","timer":30,"tags":["aditivo","alimentario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antioxidante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de aditivo alimentario es el di\u00f3xido de azufre?","timer":30,"tags":["aditivo","alimentario","di\u00f3xido","azufre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antioxidante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de aditivo alimentario es el nitrato de sodio?","timer":30,"tags":["aditivo","alimentario","nitrato","sodio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"conservante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de aditivo alimentario es la eritrosina?","timer":30,"tags":["aditivo","alimentario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colorante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de corriente el\u00e9ctrica generan las dinamos?","timer":30,"tags":["el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"continua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de fuego se origina en ambientes donde escasea el ox\u00edgeno?","timer":30,"tags":["fuego","origina","ox\u00edgeno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"combustion incompleta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de hibridaci\u00f3n se encuentra en los enlaces del NH3?","timer":30,"tags":["hibridaci\u00f3n","enlaces"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sp3","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de hidrocarburo es el benceno?","timer":30,"tags":["hidrocarburo","benceno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aromatico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de instrumento es un aneroide?","timer":30,"tags":["instrumento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barometro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de radiaci\u00f3n es la UV?","timer":30,"tags":["radiaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ultravioleta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de velocidad es la determinada por el cociente entre el \u00e1ngulo descrito por el radio y el tiempo empleado en recorrerlo?","timer":30,"tags":["velocidad","determinada","cociente","\u00e1ngulo","radio","tiempo","empleado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"angular","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipos de enlaces qu\u00edmicos existen (orden alfab\u00e9tico)?","timer":30,"tags":["enlaces","qu\u00edmicos","orden","alfab\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"covalente ionico y metalico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tres elementos fueron descubiertos durante la conocida como \"\u00e9poca de la alquimia\"?","timer":30,"tags":["elementos","\u00e9poca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fosforo antimonio y arsenico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 unidad de capacidad equivale a 4,54 litros en el Reino Unido y a 3,78 en los Estados Unidos?","timer":30,"tags":["unidad","capacidad","equivale","litros","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 valencia tienen los metales del grupo 1 de la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["valencia","metales","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 valor num\u00e9rico, ligado a la cantidad de neutrones, distingue a los diferentes is\u00f3topos de un elemento?","timer":30,"tags":["valor","cantidad","neutrones","is\u00f3topos","elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"numero masico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 viaja m\u00e1s lento, la luz o el sonido?","timer":30,"tags":["viaja","sonido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sonido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 viaja m\u00e1s r\u00e1pido, la luz o el sonido?","timer":30,"tags":["viaja","sonido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"luz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 volumen ocupan 2 moles de un gas en C.N.P.T. (Ej.: 00,0 litros)?","timer":30,"tags":["volumen","moles","gas","ej","litros"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"44,8 litros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n desarroll\u00f3 el formalismo matem\u00e1tico de la relatividad especial de Einstein?","timer":30,"tags":["desarroll\u00f3","matem\u00e1tico","relatividad","einstein"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"minkowski","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 el electr\u00f3n en 1897?","timer":30,"tags":["electr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"j j thomson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 el prot\u00f3n?","timer":30,"tags":["prot\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rutherford","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 la medici\u00f3n de la presi\u00f3n atmosf\u00e9rica?","timer":30,"tags":["medici\u00f3n","presi\u00f3n","atmosf\u00e9rica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"torricelli","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 la naturaleza ondulatoria de la luz?","timer":30,"tags":["naturaleza","ondulatoria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huygens","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 las \u00f3rbitas de los electrones?","timer":30,"tags":["\u00f3rbitas","electrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bohr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 los electrones?","timer":30,"tags":["electrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"joseph john thomson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 los rayos X en 1895?","timer":30,"tags":["rayos","x"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"wilhelm roentgen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 que cargas en movimiento crean campo magn\u00e9tico?","timer":30,"tags":["cargas","movimiento","campo","magn\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oersted","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 que el movimiento constante de las mol\u00e9culas genera la energ\u00eda t\u00e9rmica?","timer":30,"tags":["movimiento","constante","mol\u00e9culas","genera","energ\u00eda","t\u00e9rmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"robert brown","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 que los cuerpos flotan en fluidos cuya densidad es mayor?","timer":30,"tags":["cuerpos","flotan","fluidos","cuya","densidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arquimedes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dijo \"\u00a1Eureka!\"?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arquimedes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dijo: \"Dadme un punto de apoyo y mover\u00e9 el mundo\"?","timer":30,"tags":["mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arquimedes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dio el nombre de \"polonio\" al polonio?","timer":30,"tags":["polonio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marie curie","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dividi\u00f3 por primera vez la qu\u00edmica en org\u00e1nica e inorg\u00e1nica (apellido)?","timer":30,"tags":["qu\u00edmica","org\u00e1nica","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bergman","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n enunci\u00f3 la ley de conservaci\u00f3n de la materia?","timer":30,"tags":["enunci\u00f3","conservaci\u00f3n","materia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lavoisier","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n estuvo al frente de la primera reacci\u00f3n en cadena producida por el hombre?","timer":30,"tags":["cadena","producida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"enrico fermi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n explic\u00f3, en 1905, el efecto fotoel\u00e9ctrico?","timer":30,"tags":["efecto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albert einstein","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el descubridor de la radiactividad?","timer":30,"tags":["descubridor","radiactividad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"becquerel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primer inventor de una m\u00e1quina de vapor que funcionara?","timer":30,"tags":["inventor","m\u00e1quina","vapor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"thomas savery","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primero en explicar el principio de funcionamiento de la palanca?","timer":30,"tags":["funcionamiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arquimedes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primero en formular la teor\u00eda estructural de la qu\u00edmica org\u00e1nica?","timer":30,"tags":["teor\u00eda","qu\u00edmica","org\u00e1nica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"august kekule","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primero que aplic\u00f3 la fuerza expansiva del vapor?","timer":30,"tags":["fuerza","vapor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"papin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n gan\u00f3 el premio Nobel de F\u00edsica en 1928?","timer":30,"tags":["premio","nobel","f\u00edsica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"owen willans richardson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n gan\u00f3 el premio Nobel de F\u00edsica en 1945?","timer":30,"tags":["premio","nobel","f\u00edsica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"wolfgang pauli","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n gan\u00f3 el premio Nobel de F\u00edsica en el a\u00f1o 1919?","timer":30,"tags":["premio","nobel","f\u00edsica","a\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"johannes stark","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n gan\u00f3 el premio Nobel de F\u00edsica en el a\u00f1o 1992?","timer":30,"tags":["premio","nobel","f\u00edsica","a\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"george charpak","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n hizo los primeros intentos de desarrollo de la teor\u00eda del campo unificado?","timer":30,"tags":["desarrollo","teor\u00eda","campo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albert einstein","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n invent\u00f3 el electr\u00f3foro?","timer":30,"tags":["invent\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alessandro volta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n invent\u00f3 el l\u00e1ser?","timer":30,"tags":["invent\u00f3","l\u00e1ser"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gordon gould","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n invent\u00f3 el nailon?","timer":30,"tags":["invent\u00f3","nailon"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carothers","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n invent\u00f3 el vulcanizado del caucho que se utiliza en los neum\u00e1ticos?","timer":30,"tags":["invent\u00f3","caucho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"goodyear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n perfeccion\u00f3 el generador de corriente continua (nombre y apellido)?","timer":30,"tags":["generador","continua","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zenobe gramme","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9nes descubrieron la fisi\u00f3n nuclear (apellidos)?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes","descubrieron","fisi\u00f3n","nuclear","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hahn y strassmann","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9nes facilitaron a la URSS la ingenier\u00eda de la bomba at\u00f3mica?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes","bomba","at\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"matrimonio rosenberg","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9nes fueron los padres de la f\u00edsica cu\u00e1ntica?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes","f\u00edsica","cu\u00e1ntica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"heisenberg y schr\u00f6dinger","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9nes inventaron la p\u00f3lvora (950 d.C.)?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes","p\u00f3lvora"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chinos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfRespecto a qu\u00e9 electrodo est\u00e1n referidos los valores tabulados de potenciales electroqu\u00edmicos?","timer":30,"tags":["electrodo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electrodo de hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfSon solubles en agua los metales?","timer":30,"tags":["agua","metales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\"En un sistema aislado, la suma de la energ\u00eda cin\u00e9tica y la potencial es siempre constante\". Este es el principio de...","timer":30,"tags":["suma","energ\u00eda","cin\u00e9tica","potencial","constante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"conservacion de la energia mecanica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\"La relaci\u00f3n entre el \u00e1rea barrida por el radiovector que une un planeta y el sol y el tiempo que tarda en barrerla es constante\". Estamos hablando de...","timer":30,"tags":["\u00e1rea","une","planeta","sol","tiempo","tarda","constante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la segunda ley de kepler","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\"Toda presi\u00f3n ejercida sobre un punto de una masa fluida se transmite instant\u00e1neamente y con la misma intensidad a todos los puntos de la misma\". Este es el principio de...","timer":30,"tags":["presi\u00f3n","ejercida","masa","transmite","intensidad","puntos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pascal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\"v=e\/t\", esta f\u00f3rmula corresponde al...","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"movimiento rectilineo uniforme","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1954: Premio Nobel de Qu\u00edmica por su trabajo sobre enlaces moleculares.","timer":30,"tags":["premio","nobel","qu\u00edmica","trabajo","enlaces","moleculares"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"linus pauling","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A partir de qu\u00e9 elemento se obtiene el berkelio, al ser sometido a un bombardeo con part\u00edculas alfa.","timer":30,"tags":["elemento","obtiene","sometido","part\u00edculas","alfa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"americio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A partir de varios l\u00edquenes se obtiene este indicador muy conocido en qu\u00edmica.","timer":30,"tags":["obtiene","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tornasol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A qu\u00e9 propiedad f\u00edsica corresponde este enunciado: \"Un mismo espacio no puede estar ocupado simult\u00e1neamente por dos cuerpos\".","timer":30,"tags":["propiedad","f\u00edsica","enunciado","espacio","cuerpos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"impenetrabilidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aceleraci\u00f3n negativa.","timer":30,"tags":["aceleraci\u00f3n","negativa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"deceleracion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Adem\u00e1s de un proceso para hacer aire licuado, Georges Claude invent\u00f3 la ............. .... ........","timer":30,"tags":["proceso","aire","invent\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lampara de neon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aditivos: \u00bfC\u00f3mo se llama el colorante E-102, sint\u00e9tico, azocolorante y es un colorante amarillo?","timer":30,"tags":["aditivos","colorante","sint\u00e9tico","amarillo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tartrazina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aditivos: \u00bfC\u00f3mo se llama el colorante E-104, sint\u00e9tico del alquitr\u00e1n de carb\u00f3n (sirve para enverdecer al amarillo)?","timer":30,"tags":["aditivos","colorante","sint\u00e9tico","alquitr\u00e1n","carb\u00f3n","sirve","amarillo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amarillo de quinoleina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aditivos: \u00bfC\u00f3mo se llama el colorante E-120, extra\u00eddo de las yemas de los huevos del insecto hembra Dactylopius?","timer":30,"tags":["aditivos","colorante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cochinilla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aditivos: \u00bfC\u00f3mo se llama el colorante E-123, sint\u00e9tico del alquitr\u00e1n de carb\u00f3n, que da el color rojo en sopas?","timer":30,"tags":["aditivos","colorante","sint\u00e9tico","alquitr\u00e1n","carb\u00f3n","rojo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amaranto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Al fen\u00f3meno por el cual un elemento o compuesto presenta una distribuci\u00f3n de los \u00e1tomos en su ret\u00edculo cristalino diferente seg\u00fan las condiciones de temperatura y presi\u00f3n existentes se denomina...","timer":30,"tags":["fen\u00f3meno","elemento","compuesto","presenta","distribuci\u00f3n","\u00e1tomos","cristalino","condiciones","temperatura","presi\u00f3n","denomina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polimorfismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Al nitrato pot\u00e1sico se le llama com\u00fanmente...","timer":30,"tags":["nitrato","pot\u00e1sico","com\u00fanmente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salitre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aleaci\u00f3n de cobre (m\u00edn. 75 por ciento) y esta\u00f1o, de f\u00e1cil fusi\u00f3n, pero m\u00e1s dura y tenaz que el cobre.","timer":30,"tags":["aleaci\u00f3n","cobre","esta\u00f1o","fusi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bronce","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Amonal, se compone de nitrato de amonio y...","timer":30,"tags":["compone","nitrato","amonio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aluminio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Anillo de benceno en el que un H es sustituido por un OH.","timer":30,"tags":["anillo","benceno","sustituido","oh"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"formol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Antiguo nombre del elemento qu\u00edmico conocido actualmente como fermio.","timer":30,"tags":["antiguo","elemento","qu\u00edmico","fermio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"centurio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Antiguo nombre, ya en desuso, del elemento qu\u00edmico conocido actualmente por hafnio.","timer":30,"tags":["antiguo","elemento","qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"celtio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o 1908. Premio Nobel de Qu\u00edmica por sus teor\u00edas de desintegraci\u00f3n de elementos (apellido).","timer":30,"tags":["a\u00f1o","premio","nobel","qu\u00edmica","teor\u00edas","desintegraci\u00f3n","elementos","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rutherford","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o 1909. Premio Nobel de F\u00edsica. Desarrollo de la telegraf\u00eda sin hilos (apellido).","timer":30,"tags":["a\u00f1o","premio","nobel","f\u00edsica","desarrollo","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marconi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o 1911. Premio Nobel de Qu\u00edmica. Codescubridora del polonio y del radio.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","premio","nobel","qu\u00edmica","polonio","radio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marie curie","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o 1918. Premio Nobel de F\u00edsica, formul\u00f3 la teor\u00eda de los cuantos (apellido).","timer":30,"tags":["a\u00f1o","premio","nobel","f\u00edsica","formul\u00f3","teor\u00eda","cuantos","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"planck","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o 1918. Premio Nobel de F\u00edsica. Formul\u00f3 la teor\u00eda de los cuantos.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","premio","nobel","f\u00edsica","formul\u00f3","teor\u00eda","cuantos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"max planck","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o 1956. Premio Nobel de F\u00edsica. Codescubridor del efecto transistor (apellido).","timer":30,"tags":["a\u00f1o","premio","nobel","f\u00edsica","efecto","transistor","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"shockley","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o 1979. Accidente nuclear en los EEUU. Central nuclear de...","timer":30,"tags":["a\u00f1o","nuclear","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"harrisburg","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A\u00f1o en que R\u00f6ntgen descubre, de forma accidental, los rayos X.","timer":30,"tags":["a\u00f1o","descubre","forma","rayos","x"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1895","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aparato que sirve para medir la potencia en los circuitos de corriente el\u00e9ctrica.","timer":30,"tags":["aparato","sirve","potencia","circuitos","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vatimetro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aparato que todav\u00eda hoy sin modificaciones sirve para producir peque\u00f1as cargas electrost\u00e1ticas, mediante la inducci\u00f3n.","timer":30,"tags":["aparato","sirve","producir","cargas","inducci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electroforo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Apellido del cient\u00edfico en honor al cual recibe su nombre la unidad de inducci\u00f3n o intensidad magn\u00e9tica.","timer":30,"tags":["apellido","unidad","inducci\u00f3n","intensidad","magn\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tesla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Apellido del f\u00edsico que relacion\u00f3 la intensidad y la diferencia de potencial entre los extremos de un conductor.","timer":30,"tags":["apellido","f\u00edsico","intensidad","diferencia","potencial","extremos","conductor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ohm","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Apellido del ganador del primer premio Nobel de F\u00edsica, en 1901.","timer":30,"tags":["apellido","premio","nobel","f\u00edsica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"roentgen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Apellido del importante f\u00edsico brit\u00e1nico de nombre James Prescott (1818-1889).","timer":30,"tags":["apellido","importante","f\u00edsico","brit\u00e1nico","james"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"joule","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aproximadamente, cu\u00e1ntas veces pesa m\u00e1s un mismo objeto en la Tierra que en la Luna.","timer":30,"tags":["objeto","tierra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"seis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00c1rea com\u00fan entre la f\u00edsica y la qu\u00edmica.","timer":30,"tags":["\u00e1rea","f\u00edsica","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quimica-fisica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Arqu\u00edmedes: \"Dadme un punto de apoyo y...\".","timer":30,"tags":["arqu\u00edmedes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"movere el mundo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ascendi\u00f3 de mozo a secretario vitalicio de la Academia Inglesa de las Ciencias.","timer":30,"tags":["inglesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"michael faraday","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00c1tomo o radical con carga positiva que en la electr\u00f3lisis se desplaza hacia el c\u00e1todo.","timer":30,"tags":["\u00e1tomo","radical","carga","positiva","electr\u00f3lisis","desplaza","c\u00e1todo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cation","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de \"F\u00edsica\" (tratado de f\u00edsica).","timer":30,"tags":["autor","f\u00edsica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aristoteles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de \"Sobre el cielo\" (tratado de f\u00edsica).","timer":30,"tags":["autor","f\u00edsica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aristoteles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bar\u00f3metro registrador.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barografo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bicarbonato s\u00f3dico.","timer":30,"tags":["bicarbonato","s\u00f3dico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nahco3","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bobina recorrida por una corriente el\u00e9ctrica y que se comporta como un im\u00e1n.","timer":30,"tags":["bobina","recorrida","el\u00e9ctrica","im\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"solenoide","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Brillo real de una superficie.","timer":30,"tags":["superficie"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"luminancia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cadena de reacciones nucleares que involucra al carbono en uno de sus estadios intermedios y que transforma cuatro \u00e1tomos de hidr\u00f3geno en uno de helio y libera energ\u00eda.","timer":30,"tags":["cadena","reacciones","nucleares","carbono","transforma","\u00e1tomos","hidr\u00f3geno","helio","libera","energ\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ciclo del carbono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Camino que sigue un m\u00f3vil en su desplazamiento.","timer":30,"tags":["m\u00f3vil","desplazamiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trayectoria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cantidad de calor necesaria para elevar en un grado la temperatura de un gramo de masa de materia.","timer":30,"tags":["cantidad","calor","necesaria","elevar","grado","temperatura","gramo","masa","materia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calor especifico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cantidad de materia radiactiva necesaria para que se inicie la fisi\u00f3n at\u00f3mica.","timer":30,"tags":["cantidad","materia","necesaria","fisi\u00f3n","at\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"masa critica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cantidad m\u00ednima de energ\u00eda que puede ser emitida, propagada o absorbida.","timer":30,"tags":["cantidad","m\u00ednima","energ\u00eda","absorbida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuanto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Caracter\u00edstica de un elemento qu\u00edmico que es la suma de sus protones y neutrones.","timer":30,"tags":["caracter\u00edstica","elemento","qu\u00edmico","suma","protones","neutrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"numero masico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Carbonato de calcio.","timer":30,"tags":["carbonato","calcio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caco3","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cetona m\u00e1s usada en qu\u00edmica.","timer":30,"tags":["qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acetona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ciclo termodin\u00e1mico de un motor a reacci\u00f3n.","timer":30,"tags":["ciclo","termodin\u00e1mico","motor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ciclo brayton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cient\u00edfico que descubri\u00f3 la compresibilidad de los gases.","timer":30,"tags":["compresibilidad","gases"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"robert boyle","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cloroformo.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chcl3","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Columna 7 del sistema peri\u00f3dico.","timer":30,"tags":["columna","peri\u00f3dico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manganeso tecnecio renio bohrio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Comparada con otra, es la disoluci\u00f3n con mayor concentraci\u00f3n de mol\u00e9culas de soluto y menor de mol\u00e9culas de solvente (agua).","timer":30,"tags":["disoluci\u00f3n","concentraci\u00f3n","mol\u00e9culas","soluto","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hipertonica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Completar esta relaci\u00f3n de formas de transferencia de calor: Radiaci\u00f3n, conducci\u00f3n y...","timer":30,"tags":["completar","formas","transferencia","calor","radiaci\u00f3n","conducci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"conveccion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Componente activo del amon\u00edaco casero.","timer":30,"tags":["componente","activo","amon\u00edaco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidroxido amonico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Componente electr\u00f3nico clave en el desarrollo inicial de la radio, la televisi\u00f3n y los ordenadores, inventado por Lee De Forest en 1906.","timer":30,"tags":["componente","electr\u00f3nico","desarrollo","radio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"triodo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Componente m\u00e1s duro de los aceros.","timer":30,"tags":["componente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cementita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Compuesto arom\u00e1tico con f\u00f3rmula qu\u00edmica C12H12N2.","timer":30,"tags":["compuesto","f\u00f3rmula","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bencidina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Compuesto binario de bromo.","timer":30,"tags":["compuesto","bromo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bromuro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Compuesto cuya f\u00f3rmula es NaCl.","timer":30,"tags":["compuesto","cuya","f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cloruro sodico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Compuesto de fl\u00faor.","timer":30,"tags":["compuesto","fl\u00faor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fluoruro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Compuesto qu\u00edmico de metales o no metales con ox\u00edgeno.","timer":30,"tags":["compuesto","qu\u00edmico","metales","ox\u00edgeno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oxido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Compuestos que eliminan o neutralizan las sales de calcio o magnesio presentes en el agua dura.","timer":30,"tags":["compuestos","sales","calcio","magnesio","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ablandadores del agua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Convencionalmente, \u00bfde qu\u00e9 polo a qu\u00e9 polo se considera que va el sentido de la corriente?","timer":30,"tags":["polo","sentido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"positivo al negativo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Convertir 20 \u00baC en Kelvin (sin decimales).","timer":30,"tags":["\u00bac","kelvin","decimales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"293","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cu + 4HNO3 ---> Cu(NO3)2 + 2H2O + ........","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2no2","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuatro n\u00fameros cu\u00e1nticos (ordenados jer\u00e1rquicamente).","timer":30,"tags":["n\u00fameros","cu\u00e1nticos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"principal azimutal magnetico espin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuerpo simple, mal conductor del calor y la electricidad, de coloraci\u00f3n variada.","timer":30,"tags":["simple","conductor","calor","electricidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metaloide","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Denominaci\u00f3n de la velocidad de los cuerpos celestes definida como la superficie barrida por el radio en la unidad de tiempo.","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","velocidad","cuerpos","superficie","radio","unidad","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"velocidad areolar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Descubridor de los gases nobles.","timer":30,"tags":["descubridor","gases","nobles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"william ramsay","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Descubri\u00f3 los neutrones en 1932, su apellido es...","timer":30,"tags":["neutrones","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chadwick","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Descubri\u00f3 que las l\u00edneas espectrales sometidas a la influencia de un campo el\u00e9ctrico se desdoblan. Premio Nobel de F\u00edsica en 1919.","timer":30,"tags":["l\u00edneas","campo","el\u00e9ctrico","premio","nobel","f\u00edsica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"johannes stark","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Diez mil metros cuadrados.","timer":30,"tags":["mil","metros","cuadrados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hectarea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dispersi\u00f3n de los rayos luminosos no axiales, de forma que el aumento de la imagen var\u00eda dentro del plano focal.","timer":30,"tags":["dispersi\u00f3n","rayos","luminosos","forma","imagen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"distorsion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dispositivo encargado de transformar la naturaleza de una se\u00f1al.","timer":30,"tags":["dispositivo","transformar","naturaleza","se\u00f1al"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"transductor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dispositivo que absorbe el calor de un haz luminoso sin afectar de forma apreciable a su intensidad.","timer":30,"tags":["dispositivo","absorbe","calor","luminoso","forma","intensidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"filtro anticalorico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ecuaci\u00f3n fundamental de la din\u00e1mica de rotaci\u00f3n.","timer":30,"tags":["ecuaci\u00f3n","fundamental","din\u00e1mica","rotaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"m=dl\/dt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Einstein: \"Dios no juega...\".","timer":30,"tags":["einstein","dios","juega"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"a los dados","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ejemplo de dilataci\u00f3n por calor: En verano los d\u00edas...","timer":30,"tags":["dilataci\u00f3n","calor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"son mas largos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El alcohol et\u00edlico tambi\u00e9n se conoce como...","timer":30,"tags":["alcohol","conoce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"etanol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El amoniaco es una \u00bfbase\/\u00e1cido d\u00e9bil\/fuerte?","timer":30,"tags":["amoniaco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"base debil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El ars\u00e9nico fue descubierto por...","timer":30,"tags":["ars\u00e9nico","descubierto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alberto magno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El azufre flota en el agua (verdadero o falso).","timer":30,"tags":["azufre","agua","verdadero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"verdadero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El benceno es cancer\u00edgeno y...","timer":30,"tags":["benceno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"venenoso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El benceno es venenoso y...","timer":30,"tags":["benceno","venenoso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cancerigeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El benceno y sus derivados se encuentran incluidos en el grupo qu\u00edmico conocido como...","timer":30,"tags":["benceno","derivados","encuentran","qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"compuestos aromaticos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El brillo de la luz se llama...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"intensidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El campo el\u00e9ctrico creado por un plano infinito de carga es siempre...","timer":30,"tags":["campo","el\u00e9ctrico","carga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uniforme","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El compuesto (PbN6) m\u00e1s utilizado en detonadores.","timer":30,"tags":["compuesto","utilizado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azida de plomo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El enlace entre dos o m\u00e1s \u00e1tomos, con transferencia de electrones, se llama...","timer":30,"tags":["enlace","\u00e1tomos","transferencia","electrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"enlace ionico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El escoc\u00e9s Robert Watson-Watt (1892-1973) perfeccion\u00f3 este invento hasta hacerlo \u00fatil.","timer":30,"tags":["robert","invento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El espectro de la luz visible va del color rojo al...","timer":30,"tags":["espectro","visible","rojo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"violeta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El helio (He) es un...","timer":30,"tags":["helio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gas noble","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El helio fue descubierto en el Sol, pero... \u00bfqui\u00e9nes lo descubrieron?","timer":30,"tags":["helio","descubierto","sol","qui\u00e9nes","descubrieron"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"janssen y lockyer","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El HF ataca al vidrio. \u00bfQu\u00e9 se suele a\u00f1adir para complejarlo y evitar que esto ocurra?","timer":30,"tags":["hf","vidrio","suele"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acido borico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El kilovatio\/hora es una unidad de...","timer":30,"tags":["unidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El m\u00e1s famoso juego de qu\u00edmica recreativa.","timer":30,"tags":["qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quimicefa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El nanosegundo es la .................... parte de un segundo.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"milmillonesima","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El Nobel de F\u00edsica 2014 premi\u00f3 a los creadores de este luminoso invento.","timer":30,"tags":["nobel","f\u00edsica","luminoso","invento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"led azul","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El nombre del elemento qu\u00edmico xen\u00f3n deriva del griego 'xenos', que significa...","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","xen\u00f3n","deriva","griego"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"extra\u00f1o","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El nombre napalm proviene de los nombres en ingl\u00e9s de los dos componentes de esta sustancia. \u00bfCu\u00e1les?","timer":30,"tags":["proviene","nombres","ingl\u00e9s","componentes","sustancia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acido naftalico y acido palmitico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El paso de s\u00f3lido a gaseoso se denomina...","timer":30,"tags":["paso","s\u00f3lido","gaseoso","denomina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sublimacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El paso directo de s\u00f3lido a gas se llama sublimaci\u00f3n, pero \u00bfc\u00f3mo se llama el paso directo de gas a s\u00f3lido?","timer":30,"tags":["paso","s\u00f3lido","gas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"condensacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El pirocinito c\u00e1lcico es el \u00fanico producto capaz de eliminar las manchas de bicarbonato s\u00f3dico. Pero para desgracia del inventor del pirocinito c\u00e1lcico, el bicarbonato s\u00f3dico...","timer":30,"tags":["producto","bicarbonato","s\u00f3dico","inventor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no mancha","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El proceso de deterioro de los metales por una acci\u00f3n electroqu\u00edmica se llama...","timer":30,"tags":["proceso","metales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"corrosion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El proceso Siemens-Martin (1864) represent\u00f3 una gran mejora en la producci\u00f3n de qu\u00e9.","timer":30,"tags":["proceso","producci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El protio es el is\u00f3topo natural del ....................","timer":30,"tags":["is\u00f3topo","natural"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El punto en el cual tenemos una sustancia pura y coexistiendo las tres fases: s\u00f3lida, l\u00edquida y vapor, se denomina...","timer":30,"tags":["sustancia","pura","fases","s\u00f3lida","l\u00edquida","vapor","denomina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"punto triple","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El radio at\u00f3mico de Bohr vale 0,529 ..............","timer":30,"tags":["radio","at\u00f3mico","bohr","vale"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"angstroms","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El rad\u00f3n es un gas, \u00bfde qu\u00e9 tipo?","timer":30,"tags":["rad\u00f3n","gas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"inerte","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El sentido de la fuerza electromotriz inducida es tal que tiende a oponerse a la causa que la produce. \u00bfQu\u00e9 nombre recibe esta afirmaci\u00f3n?","timer":30,"tags":["sentido","fuerza","electromotriz","inducida","tiende","produce","afirmaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de lenz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El Sistema Internacional est\u00e1 basado en este otro sistema de unidades, ya en desuso.","timer":30,"tags":["internacional","unidades"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sistema metrico decimal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El torio pertenece a los...","timer":30,"tags":["torio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"actinidos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electricidad: Una bobina es una...","timer":30,"tags":["electricidad","bobina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"inductancia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica f\u00edsica: Un circuito se puede simplificar mediante el equivalente Thevenin y qu\u00e9 otro equivalente.","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","f\u00edsica","circuito","equivalente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"norton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: \u00bfQu\u00e9 dos materiales suelen emplearse en la fabricaci\u00f3n de diodos?","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","materiales","fabricaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"silicio y germanio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento 109 de la tabla peri\u00f3dica, de s\u00edmbolo Mt.","timer":30,"tags":["elemento","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"meitnerio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento caracter\u00edstico conocido por su color brillante y atractivo.","timer":30,"tags":["elemento","caracter\u00edstico","brillante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento con configuraci\u00f3n electr\u00f3nica: 1s2 2s2 p5.","timer":30,"tags":["elemento","configuraci\u00f3n","electr\u00f3nica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fluor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento cuya masa at\u00f3mica es 16.","timer":30,"tags":["elemento","cuya","masa","at\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oxigeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento de s\u00edmbolo Be.","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"berilio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento de transici\u00f3n, met\u00e1lico, blando, amarillo y maleable.","timer":30,"tags":["elemento","transici\u00f3n","met\u00e1lico","amarillo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento n\u00famero 100.","timer":30,"tags":["elemento","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fermio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento qu\u00edmico al que corresponde el n\u00famero at\u00f3mico 118.","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oganeson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento qu\u00edmico cuyo nombre, de origen griego, significa 'portador de luz'.","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","cuyo","griego"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fosforo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento qu\u00edmico de color amarillo brillante utilizado en la fabricaci\u00f3n de cerillas.","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","amarillo","brillante","utilizado","fabricaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azufre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento qu\u00edmico n\u00famero 77.","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"iridio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento qu\u00edmico radiactivo descubierto en 1961 y bautizado en honor a un f\u00edsico estadounidense ganador del Nobel.","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","radiactivo","descubierto","bautizado","f\u00edsico","estadounidense","nobel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"laurencio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento reactivo, no met\u00e1lico, amarillo, quebradizo, se halla en la naturaleza, su n.a. es 16.","timer":30,"tags":["elemento","met\u00e1lico","amarillo","naturaleza","na"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azufre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento subat\u00f3mico sin carga.","timer":30,"tags":["elemento","carga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"neutron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elementos cuyos nombres hacen honor a la Universidad de California.","timer":30,"tags":["elementos","cuyos","nombres"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"californio y berkelio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En 1881 el Congreso Internacional de Electricidad dio el nombre de voltio en su honor a la unidad de fuerza electromotriz. \u00bfDe qui\u00e9n hablamos?","timer":30,"tags":["internacional","electricidad","voltio","unidad","fuerza","electromotriz"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alessandro volta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En 1994, con gran jolgorio, se confirm\u00f3 experimentalmente la existencia de esta part\u00edcula subat\u00f3mica.","timer":30,"tags":["part\u00edcula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quark top","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En 2016 se anunci\u00f3 la detecci\u00f3n de estas perturbaciones sobre las que Einstein hab\u00eda teorizado 100 a\u00f1os antes.","timer":30,"tags":["einstein"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ondas gravitacionales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En ac\u00fastica, la suma de decibelios no es aritm\u00e9tica, es...","timer":30,"tags":["suma","decibelios"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"logaritmica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En contacto con una base, \u00bfde qu\u00e9 color se ti\u00f1e el papel de tornasol?","timer":30,"tags":["contacto","base","papel","tornasol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azul","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En corriente alterna monof\u00e1sica, de cu\u00e1ntos grados es el desfase de la corriente con respecto a la tensi\u00f3n.","timer":30,"tags":["alterna","grados","tensi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"90","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el espectro de la luz, de los siete principales, color que ocupa la posici\u00f3n central.","timer":30,"tags":["espectro","principales","posici\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"verde","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el proceso de transporte por difusi\u00f3n facilitada a trav\u00e9s de la membrana se requiere...","timer":30,"tags":["proceso","transporte","difusi\u00f3n","membrana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un gradiente de concentracion favorable","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el sistema CGS, unidad en que se mide la intensidad de un campo magn\u00e9tico.","timer":30,"tags":["cgs","unidad","intensidad","campo","magn\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oersted","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En estado de gas.","timer":30,"tags":["estado","gas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gaseoso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En honor a qu\u00e9 f\u00edsico se le puso el nombre al elemento qu\u00edmico rutherfordio.","timer":30,"tags":["f\u00edsico","elemento","qu\u00edmico","rutherfordio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ernest rutherford","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En la ecuaci\u00f3n PV=nRT, \u00bfqu\u00e9 representa la V?","timer":30,"tags":["ecuaci\u00f3n","pvnrt","representa","v"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"volumen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En la ecuaci\u00f3n PV=nRT, \u00bfqu\u00e9 simboliza la n?","timer":30,"tags":["ecuaci\u00f3n","pvnrt","simboliza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"numero de moles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En la oxidaci\u00f3n se libera energ\u00eda, por lo tanto es una reacci\u00f3n...","timer":30,"tags":["oxidaci\u00f3n","libera","energ\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"exotermica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En la tabla peri\u00f3dica, \u00bfcu\u00e1l es el n\u00famero at\u00f3mico del carbono?","timer":30,"tags":["tabla","peri\u00f3dica","n\u00famero","at\u00f3mico","carbono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"6","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En la tabla peri\u00f3dica, \u00bfcu\u00e1ntos gases nobles hay?","timer":30,"tags":["tabla","peri\u00f3dica","gases","nobles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"seis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En mec\u00e1nica ondulatoria, qu\u00e9 representamos con la letra griega lambda.","timer":30,"tags":["mec\u00e1nica","ondulatoria","griega"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"longitud de onda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En n\u00fameros redondos, \u00bfa qu\u00e9 es igual la constante c en la f\u00f3rmula E=mc\u00b2?","timer":30,"tags":["n\u00fameros","redondos","constante","f\u00f3rmula","emc\u00b2"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"300000 km\/s","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En \u00f3ptica, a la relaci\u00f3n entre el tama\u00f1o de la imagen y el tama\u00f1o del objeto se la denomina...","timer":30,"tags":["\u00f3ptica","imagen","objeto","denomina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aumento lateral","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En \u00f3ptica, las im\u00e1genes producidas por el dioptrio plano son siempre...","timer":30,"tags":["\u00f3ptica","im\u00e1genes","producidas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"virtuales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En qu\u00e9 sistema cristaliza el cuarzo.","timer":30,"tags":["cuarzo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"romboedrico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En termodin\u00e1mica, \u00bfqu\u00e9 se representa mediante \"e\"?","timer":30,"tags":["termodin\u00e1mica","representa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia interna","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En un circuito el\u00e9ctrico, la ley de los nudos es la primera...","timer":30,"tags":["circuito","el\u00e9ctrico","nudos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de kirchhoff","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En un movimiento planetario, qu\u00e9 magnitud vectorial se conserva debido al tipo de movimiento.","timer":30,"tags":["movimiento","magnitud","vectorial","conserva"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"momento angular","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En una electr\u00f3lisis, \u00bfen d\u00f3nde se produce el ox\u00edgeno?","timer":30,"tags":["electr\u00f3lisis","produce","ox\u00edgeno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anodo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En una redox, una sal no se...","timer":30,"tags":["redox","sal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"disocia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Energ\u00eda cin\u00e9tica m\u00e1s energ\u00eda potencial es igual a...","timer":30,"tags":["energ\u00eda","cin\u00e9tica","potencial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia mecanica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Energ\u00eda producida por la vibraci\u00f3n acelerada de las mol\u00e9culas, que ocasiona la dilataci\u00f3n y cambio de estado de los cuerpos.","timer":30,"tags":["energ\u00eda","producida","vibraci\u00f3n","mol\u00e9culas","dilataci\u00f3n","cambio","estado","cuerpos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Es el flujo o movimiento de un fluido dentro o a trav\u00e9s de un \u00e1rea o volumen determinados.","timer":30,"tags":["flujo","movimiento","fluido","\u00e1rea","volumen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"circulacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Es el metal m\u00e1s pesado.","timer":30,"tags":["metal","pesado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"osmio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Es la emisi\u00f3n de radiaci\u00f3n electromagn\u00e9tica al pasar un n\u00facleo metaestable a su estado fundamental.","timer":30,"tags":["emisi\u00f3n","radiaci\u00f3n","electromagn\u00e9tica","n\u00facleo","estado","fundamental"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gamma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Es uno de los disolventes m\u00e1s empleados en los laboratorios de qu\u00edmica org\u00e1nica.","timer":30,"tags":["laboratorios","qu\u00edmica","org\u00e1nica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"benceno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Escribi\u00f3: \"Puse el sill\u00f3n frente a la chimenea y me qued\u00e9 medio dormido. Los \u00e1tomos evolucionaban frente a mis ojos... movi\u00e9ndose y girando como serpientes\".","timer":30,"tags":["medio","\u00e1tomos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kekule","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Espacio de configuraci\u00f3n de la mec\u00e1nica cu\u00e1ntica.","timer":30,"tags":["espacio","configuraci\u00f3n","mec\u00e1nica","cu\u00e1ntica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espacio de hilbert","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Este elemento qu\u00edmico tiene un nombre griego que significa extra\u00f1o, extranjero.","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","griego"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"xenon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Este f\u00edsico recibi\u00f3 el premio Nobel y contribuy\u00f3 decisivamente a la comprensi\u00f3n de la relatividad y la teor\u00eda cu\u00e1ntica de campos. Adem\u00e1s de ser un maravilloso divulgador.","timer":30,"tags":["f\u00edsico","premio","nobel","relatividad","teor\u00eda","cu\u00e1ntica","campos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"richard feynman","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Explosi\u00f3n profunda por descomposici\u00f3n incompleta que se comunica a intervalos de part\u00edcula a part\u00edcula, con desarrollo de llama y crepitaci\u00f3n.","timer":30,"tags":["explosi\u00f3n","descomposici\u00f3n","part\u00edcula","desarrollo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"deflagracion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F=ma. \u00bfQu\u00e9 principio es este?","timer":30,"tags":["fma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"principio fundamental de la dinamica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Famoso f\u00edsico que dijo que los planetas orbitaban alrededor del Sol en \u00f3rbitas el\u00edpticas en las cuales el Sol se encuentra en uno de los focos de la elipse.","timer":30,"tags":["f\u00edsico","planetas","sol","\u00f3rbitas","el\u00edpticas","focos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kepler","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fases + grados de libertad = Componentes + 2. \u00bfC\u00f3mo se llama esta regla?","timer":30,"tags":["fases","grados","componentes","regla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"regla de gibbs","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fen\u00f3meno que se produce cuando la tensi\u00f3n de un vapor iguala la presi\u00f3n exterior que act\u00faa sobre la superficie del l\u00edquido.","timer":30,"tags":["fen\u00f3meno","produce","tensi\u00f3n","vapor","presi\u00f3n","exterior","act\u00faa","superficie","l\u00edquido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ebullicion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00edsico al que se atribuye la ley de elasticidad de los resortes.","timer":30,"tags":["f\u00edsico","atribuye","elasticidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hooke","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00edsico alem\u00e1n impulsor del an\u00e1lisis espectrosc\u00f3pico y descubridor, junto a Bunsen, del cesio y el rubidio.","timer":30,"tags":["f\u00edsico","alem\u00e1n","an\u00e1lisis","descubridor","cesio","rubidio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kirchhoff","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00edsico italiano que particip\u00f3 activamente en la bomba at\u00f3mica (nombre y apellido).","timer":30,"tags":["f\u00edsico","particip\u00f3","bomba","at\u00f3mica","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"enrico fermi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Forma de energ\u00eda susceptible a pasar de unos cuerpos a otros provocando variaciones de volumen y temperatura.","timer":30,"tags":["forma","energ\u00eda","cuerpos","variaciones","volumen","temperatura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Forma de radiaci\u00f3n electromagn\u00e9tica con longitudes de onda t\u00edpicas entre los 5\u00b710E-9 y 6\u00b710E-12 m.","timer":30,"tags":["forma","radiaci\u00f3n","electromagn\u00e9tica","longitudes","onda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rayos x","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Forma de representar las mol\u00e9culas org\u00e1nicas en la que los carbonos son puntos o circunferencias.","timer":30,"tags":["forma","mol\u00e9culas","org\u00e1nicas","carbonos","puntos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"newman","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00f3rmula de la frecuencia.","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","frecuencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"f=1\/t","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00f3rmula de los gases ideales o perfectos enunciada por Clapeyron.","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","gases"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pv=nrt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00f3rmula del \u00e1cido ac\u00e9tico.","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","\u00e1cido","ac\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ch3cooh","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00f3rmula del \u00e1cido ortopery\u00f3dico.","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"h5io6","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00f3rmula del \u00e1cido yodh\u00eddrico.","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00f3rmula del amoniaco.","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","amoniaco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nh3","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00f3rmula del cloruro de calcio.","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","cloruro","calcio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cacl2","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00f3rmula del di\u00f3xido de azufre.","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","di\u00f3xido","azufre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"so2","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00f3rmula del \u00f3xido ferroso.","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","\u00f3xido","ferroso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"feo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00f3rmula del sulfato de cobre.","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","sulfato","cobre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuso4","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00f3rmula emp\u00edrica del etano.","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ch3","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00f3rmula general de Ohm (escrita en palabras).","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","general","ohm"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"voltaje igual a intensidad por resistencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00f3rmula para determinar la ca\u00edda de presi\u00f3n en los conductos.","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","determinar","presi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"formula de darcy","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00f3rmula qu\u00edmica del \u00e1cido sulf\u00farico.","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","qu\u00edmica","\u00e1cido","sulf\u00farico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"h2so4","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00f3rmula qu\u00edmica del agua.","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","qu\u00edmica","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"h2o","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Formulaci\u00f3n: CCl4.","timer":30,"tags":["formulaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tetracloruro de carbono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Formulaci\u00f3n: CH3-(CH2)4-CH3.","timer":30,"tags":["formulaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hexano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Formulaci\u00f3n: CH3-NH2.","timer":30,"tags":["formulaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metilamina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Formulaci\u00f3n: Otro nombre de la butanona.","timer":30,"tags":["formulaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metiletilcetona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Formulaci\u00f3n: Otro nombre del metanal.","timer":30,"tags":["formulaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"formaldehido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Formulaci\u00f3n: Otro nombre para el 1,2,3-propanotriol.","timer":30,"tags":["formulaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"glicerina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Formulaci\u00f3n: Otro nombre para el etino.","timer":30,"tags":["formulaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acetileno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Formulaci\u00f3n: Otro nombre para el hidroxibenceno.","timer":30,"tags":["formulaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fenol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Formulaci\u00f3n: Otro nombre para el vinilbenceno.","timer":30,"tags":["formulaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estireno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fue la primera aleaci\u00f3n elaborada por el hombre.","timer":30,"tags":["aleaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bronce","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fuerza aerodin\u00e1mica responsable del vuelo de un avi\u00f3n.","timer":30,"tags":["fuerza","responsable","avi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sustentacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fuerza ejercida sobre una unidad de superficie.","timer":30,"tags":["fuerza","ejercida","unidad","superficie"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"presion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fuerza por unidad de masa que se forma a partir de la rotaci\u00f3n de la Tierra y que act\u00faa como una fuerza de desviaci\u00f3n.","timer":30,"tags":["fuerza","unidad","masa","forma","rotaci\u00f3n","tierra","act\u00faa","desviaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerza de coriolis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fuerza que act\u00faa sobre un cuerpo y que es la causante de que se mueva en una trayectoria circular.","timer":30,"tags":["fuerza","act\u00faa","trayectoria","circular"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerza centripeta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fuerza que ejerce un gas sobre una superficie.","timer":30,"tags":["fuerza","ejerce","gas","superficie"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"presion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fuerza que se opone al empuje en un avi\u00f3n.","timer":30,"tags":["fuerza","opone","empuje","avi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"resistencia aerodinamica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fuerzas d\u00e9biles que ocurren entre mol\u00e9culas.","timer":30,"tags":["fuerzas","mol\u00e9culas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerzas intermoleculares","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Gas azulado con f\u00f3rmula O3.","timer":30,"tags":["gas","f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ozono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Gas explosivo formado por una mezcla de metano, nitr\u00f3geno y di\u00f3xido de carbono, que se desprende en las minas de carb\u00f3n.","timer":30,"tags":["gas","explosivo","mezcla","metano","nitr\u00f3geno","di\u00f3xido","carbono","desprende","carb\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grisu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Gas incoloro, inodoro y sin sabor que es el segundo componente m\u00e1s importante del aire seco.","timer":30,"tags":["gas","incoloro","sabor","componente","importante","aire"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oxigeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Gas inflamable que se produce por la hidrataci\u00f3n de ciertos carburos met\u00e1licos y que se utilizaba en iluminaci\u00f3n.","timer":30,"tags":["gas","inflamable","produce","met\u00e1licos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acetileno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Gases nobles.","timer":30,"tags":["gases","nobles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"helio neon argon kripton xenon radon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Gases: Valor del factor de compresibilidad z para un gas ideal.","timer":30,"tags":["gases","valor","factor","compresibilidad","gas","ideal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Gracias a una invenci\u00f3n de Henry Bessemer se mejor\u00f3 y aument\u00f3 la producci\u00f3n de...","timer":30,"tags":["invenci\u00f3n","henry","producci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Grupo de elementos de la tabla peri\u00f3dica del n\u00famero 89 al 102.","timer":30,"tags":["elementos","tabla","peri\u00f3dica","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"actinidos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Grupo de elementos qu\u00edmicos al que pertenece el radio.","timer":30,"tags":["elementos","qu\u00edmicos","radio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alcalinoterreos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Grupo del helio.","timer":30,"tags":["helio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gases nobles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hal\u00f3geno menos electronegativo.","timer":30,"tags":["hal\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"astato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hidrocarburo saturado, gaseoso a temperatura ordinaria, lic\u00faa a 1 \u00baC.","timer":30,"tags":["hidrocarburo","saturado","gaseoso","temperatura","\u00bac"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"butano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hidrocarburos ac\u00edclicos que tienen en su mol\u00e9cula un enlace triple.","timer":30,"tags":["hidrocarburos","mol\u00e9cula","enlace","triple"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alquinos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hidrocarburos saturados de cadena abierta, poco reactivos qu\u00edmicamente.","timer":30,"tags":["hidrocarburos","saturados","cadena","reactivos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alcanos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hidr\u00f3xido de calcio.","timer":30,"tags":["hidr\u00f3xido","calcio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ca(oh)2","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hidr\u00f3xido de sodio.","timer":30,"tags":["hidr\u00f3xido","sodio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"naoh","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"HNO3.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acido nitrico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Instrumento que registra o inscribe las variaciones de la presi\u00f3n atmosf\u00e9rica.","timer":30,"tags":["instrumento","registra","variaciones","presi\u00f3n","atmosf\u00e9rica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barografo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Instrumento que sirve para medir la presi\u00f3n atmosf\u00e9rica. Su principio de funcionamiento se basa en la contracci\u00f3n o dilataci\u00f3n que sufre una c\u00e1psula met\u00e1lica sellada al vac\u00edo producto de las variaciones en la presi\u00f3n atmosf\u00e9rica.","timer":30,"tags":["instrumento","sirve","presi\u00f3n","atmosf\u00e9rica","funcionamiento","basa","dilataci\u00f3n","vac\u00edo","producto","variaciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barometro aneroide","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Instrumento que sirve para medir la temperatura. Las diferentes escalas usadas en meteorolog\u00eda son: Celsius, Fahrenheit y Kelvin o absoluta.","timer":30,"tags":["instrumento","sirve","temperatura","celsius","fahrenheit","kelvin","absoluta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"termometro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Instrumento utilizado para la medici\u00f3n de capacidades el\u00e9ctricas.","timer":30,"tags":["instrumento","utilizado","medici\u00f3n","el\u00e9ctricas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"capacimetro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Inventor del contador que registra part\u00edculas subat\u00f3micas (apellido).","timer":30,"tags":["inventor","contador","registra","part\u00edculas","subat\u00f3micas","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"geiger","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Inventor del motor el\u00e9ctrico.","timer":30,"tags":["inventor","motor","el\u00e9ctrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"joseph henry","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Is\u00f3topo del rad\u00f3n procedente de la desintegraci\u00f3n del actinio.","timer":30,"tags":["is\u00f3topo","rad\u00f3n","desintegraci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"actinon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Junto a la energ\u00eda interna y a la entalp\u00eda de las reacciones, se manejan las energ\u00edas libres de...","timer":30,"tags":["energ\u00eda","interna","entalp\u00eda","reacciones","energ\u00edas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gibbs y helmholtz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Kc es denominada...","timer":30,"tags":["denominada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"constante de equilibrio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La derivada del momento lineal para una part\u00edcula es...","timer":30,"tags":["derivada","lineal","part\u00edcula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la fuerza resultante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La desviaci\u00f3n de un rayo luminoso al cambiar el medio por el que se transmite se llama...","timer":30,"tags":["desviaci\u00f3n","rayo","luminoso","cambiar","medio","transmite"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"refraccion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La energ\u00eda cin\u00e9tica se mide con respecto a la...","timer":30,"tags":["energ\u00eda","cin\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"velocidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La energ\u00eda no se crea ni se destruye, se...","timer":30,"tags":["energ\u00eda","crea","destruye"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"transforma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La energ\u00eda potencial se mide con respecto a la...","timer":30,"tags":["energ\u00eda","potencial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"altura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La entalp\u00eda de formaci\u00f3n de una mol\u00e9cula de hidr\u00f3geno es...","timer":30,"tags":["entalp\u00eda","formaci\u00f3n","mol\u00e9cula","hidr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nula","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La fuerza que se opone al peso de un cuerpo y lo impulsa hacia arriba se llama...","timer":30,"tags":["fuerza","opone","peso","arriba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"empuje","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La glicerina es un...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alcohol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La hematita es la principal mena de este metal.","timer":30,"tags":["mena","metal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hierro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La influencia que se transmite de un cuerpo a otro se llama...","timer":30,"tags":["transmite"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"simpatia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La intensidad de campo en un campo el\u00e9ctrico es igual a la fuerza dividida por...","timer":30,"tags":["intensidad","campo","el\u00e9ctrico","fuerza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la carga","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La intensidad de iluminaci\u00f3n se mide en...","timer":30,"tags":["intensidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lux","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La manzana que le cay\u00f3 a Newton, \u00bfle hiri\u00f3 de...?","timer":30,"tags":["newton"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gravedad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La mezcla de nitrato de potasio y az\u00facar, \u00bfqu\u00e9 bomba produce?","timer":30,"tags":["mezcla","nitrato","potasio","az\u00facar","bomba","produce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"de humo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La p\u00f3lvora, \u00bfdetona o deflagra?","timer":30,"tags":["p\u00f3lvora"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"deflagra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La presi\u00f3n existente en un punto interior de un l\u00edquido depende del peso espec\u00edfico del l\u00edquido y la...","timer":30,"tags":["presi\u00f3n","interior","l\u00edquido","depende","peso","espec\u00edfico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"profundidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La propagaci\u00f3n del calor en un l\u00edquido se realiza por...","timer":30,"tags":["propagaci\u00f3n","calor","l\u00edquido","realiza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"conveccion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La propagaci\u00f3n del calor en un s\u00f3lido se realiza por...","timer":30,"tags":["propagaci\u00f3n","calor","s\u00f3lido","realiza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"conduccion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La termita est\u00e1 compuesta por un \u00f3xido met\u00e1lico y...","timer":30,"tags":["compuesta","\u00f3xido","met\u00e1lico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aluminio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La unidad de cantidad de materia es el...","timer":30,"tags":["unidad","cantidad","materia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La unidad de carga el\u00e9ctrica es el electr\u00f3n. De existir, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda la unidad magn\u00e9tica?","timer":30,"tags":["unidad","carga","el\u00e9ctrica","electr\u00f3n","magn\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"monopolo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La unidad de medida llamada faradio recibe ese nombre en honor a este gran f\u00edsico y qu\u00edmico.","timer":30,"tags":["unidad","faradio","f\u00edsico","qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"michael faraday","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La zona del espectro electromagn\u00e9tico a la que el ojo humano es sensible se llama...","timer":30,"tags":["espectro","electromagn\u00e9tico","humano","sensible"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espectro visible","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las fuerzas gravitatorias son siempre...","timer":30,"tags":["fuerzas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"atractivas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las magnitudes vectoriales se componen de punto de aplicaci\u00f3n, sentido, intensidad y... \u00bfqu\u00e9 m\u00e1s?","timer":30,"tags":["magnitudes","componen","aplicaci\u00f3n","sentido","intensidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"direccion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las ondas electromagn\u00e9ticas son siempre...","timer":30,"tags":["ondas","electromagn\u00e9ticas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"transversales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las primeras pilas recargables eran conocidas por estos dos de sus componentes.","timer":30,"tags":["pilas","conocidas","componentes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"niquel cadmio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las principales investigaciones de Arrhenius estuvieron relacionadas con los...","timer":30,"tags":["principales","investigaciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"iones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las tres cuartas partes de todos los elementos qu\u00edmicos son...","timer":30,"tags":["elementos","qu\u00edmicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"L\u00edquido incoloro de olor caracter\u00edstico y sabor a quemado, de f\u00f3rmula C6H6.","timer":30,"tags":["l\u00edquido","incoloro","olor","caracter\u00edstico","sabor","f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"benceno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"L\u00edquido negro, espeso, de olor caracter\u00edstico que se obtiene en la destilaci\u00f3n seca de la hulla.","timer":30,"tags":["l\u00edquido","negro","olor","caracter\u00edstico","obtiene","destilaci\u00f3n","hulla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"brea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los acilglic\u00e9ridos son compuestos de...","timer":30,"tags":["compuestos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"glicerina y acidos grasos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los \u00e1tomos pueden unirse con otros \u00e1tomos formando...","timer":30,"tags":["\u00e1tomos","formando"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"compuestos quimicos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los mejores metales combustibles son el aluminio y el...","timer":30,"tags":["metales","aluminio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"magnesio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los trabajos de A. A. Michelson (1852-1931) fueron esenciales para las investigaciones de este otro f\u00edsico, m\u00e1s famoso.","timer":30,"tags":["trabajos","michelson","investigaciones","f\u00edsico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albert einstein","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Lugar de almacenamiento y disposici\u00f3n final de los residuos radiactivos.","timer":30,"tags":["radiactivos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cementerio nuclear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Magnitud f\u00edsica que mide el grado t\u00e9rmico de un cuerpo.","timer":30,"tags":["magnitud","f\u00edsica","grado","t\u00e9rmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"temperatura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Magnitud que resulta del producto vectorial de un vector de posici\u00f3n por una fuerza.","timer":30,"tags":["magnitud","resulta","producto","vectorial","vector","posici\u00f3n","fuerza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"momento de una fuerza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Masa at\u00f3mica del cloro (con un decimal).","timer":30,"tags":["masa","at\u00f3mica","cloro","decimal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"35,4","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Masa at\u00f3mica del cobre, con un decimal.","timer":30,"tags":["masa","at\u00f3mica","cobre","decimal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"63,5","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Masa at\u00f3mica del cromo, con un decimal.","timer":30,"tags":["masa","at\u00f3mica","cromo","decimal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"51,9","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Masa at\u00f3mica del hierro, con un decimal.","timer":30,"tags":["masa","at\u00f3mica","hierro","decimal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"55,8","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Masa at\u00f3mica del magnesio.","timer":30,"tags":["masa","at\u00f3mica","magnesio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"24,3","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Masa at\u00f3mica del plutonio.","timer":30,"tags":["masa","at\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"244","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Masa at\u00f3mica del silicio (con dos decimales).","timer":30,"tags":["masa","at\u00f3mica","silicio","decimales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"28,08","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Masa at\u00f3mica, sin decimales, del helio.","timer":30,"tags":["masa","at\u00f3mica","decimales","helio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"4","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Material, compuesto principalmente de \u00f3xido de hierro, usado en electr\u00f3nica.","timer":30,"tags":["material","compuesto","\u00f3xido","hierro","usado","electr\u00f3nica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ferrita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mec\u00e1nica: \u00bfQu\u00e9 dos tipos de reg\u00edmenes de flujo puede presentar un l\u00edquido?","timer":30,"tags":["mec\u00e1nica","flujo","l\u00edquido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"laminar y turbulento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mecanismos de transmisi\u00f3n del calor: radiaci\u00f3n, convecci\u00f3n y...","timer":30,"tags":["transmisi\u00f3n","calor","radiaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"conduccion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mediante qu\u00e9 proceso se destruye la energ\u00eda.","timer":30,"tags":["proceso","destruye","energ\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la energia no se destruye","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Medida anglosajona de longitud equivalente a 0,914 metros.","timer":30,"tags":["longitud","equivalente","metros"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yarda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Medida de capacidad cuyo s\u00edmbolo es \"cl\".","timer":30,"tags":["capacidad","cuyo","cl"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"centilitro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Medida del movimiento molecular o el grado de calor de una sustancia.","timer":30,"tags":["movimiento","molecular","grado","calor","sustancia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"temperatura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mena del mercurio.","timer":30,"tags":["mena","mercurio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cinabrio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mena del plomo.","timer":30,"tags":["mena","plomo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galena","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Metal lant\u00e1nido usado en la fabricaci\u00f3n de imanes potentes.","timer":30,"tags":["metal","usado","fabricaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"neodimio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"M\u00e9todo de generar energ\u00eda nuclear, que se supone limpio y no se ha conseguido todav\u00eda de forma viable.","timer":30,"tags":["generar","energ\u00eda","nuclear","forma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fusion fria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mezcla de dos metales o de un metal con un no metal.","timer":30,"tags":["mezcla","metales","metal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aleacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mezcla de gases usada como combustible que se obtiene por descomposici\u00f3n de residuos org\u00e1nicos.","timer":30,"tags":["mezcla","gases","combustible","obtiene","descomposici\u00f3n","org\u00e1nicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"biogas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mezcla de gases, con predominio del metano, que tambi\u00e9n se aprovecha en los yacimientos petrol\u00edferos.","timer":30,"tags":["mezcla","gases","metano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gas natural","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mientras Edison defend\u00eda la aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica de la corriente continua, este otro industrial e inventor era partidario de la alterna y mont\u00f3 la central de las cataratas del Ni\u00e1gara.","timer":30,"tags":["aplicaci\u00f3n","continua","industrial","inventor","alterna"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"westinghouse","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Modo de propagaci\u00f3n del calor entre dos cuerpos cuando entre ellos solo existe el vac\u00edo.","timer":30,"tags":["propagaci\u00f3n","calor","cuerpos","vac\u00edo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radiacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Modo de transporte de energ\u00eda en el cual los movimientos macrosc\u00f3picos (a gran escala) de masas transportan el calor. La ebullici\u00f3n del agua es un ejemplo.","timer":30,"tags":["transporte","energ\u00eda","escala","masas","calor","ebullici\u00f3n","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"conveccion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Movimiento que sigue un cuerpo cuando la \u00fanica fuerza que recibe es la de la gravedad.","timer":30,"tags":["movimiento","fuerza","gravedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caida libre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nacionalidad del f\u00edsico J. Willard Gibbs.","timer":30,"tags":["nacionalidad","f\u00edsico","j"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estadounidense","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nacionalidad del inventor Charles Goodyear.","timer":30,"tags":["nacionalidad","inventor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estadounidense","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nacionalidad del qu\u00edmico Dmitri Mendel\u00e9yev.","timer":30,"tags":["nacionalidad","qu\u00edmico","mendel\u00e9yev"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rusa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nacionalidad del qu\u00edmico Niels Bohr.","timer":30,"tags":["nacionalidad","qu\u00edmico","niels","bohr"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"danesa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nacionalidad del qu\u00edmico Otto Hahn.","timer":30,"tags":["nacionalidad","qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alemana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre comercial de la empresa DuPont para los CFC usados en refrigeraci\u00f3n.","timer":30,"tags":["comercial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"freon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre com\u00fan de la dimetilcetona.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acetona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre com\u00fan del 1-metil-2,4,6-trinitrobenceno.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trinitrotolueno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre com\u00fan del 2-propanol.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alcohol isopropilico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre com\u00fan del compuesto cuya f\u00f3rmula es CH2=CH2.","timer":30,"tags":["compuesto","cuya","f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"etileno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre com\u00fan del compuesto cuya f\u00f3rmula es: CH2=CH-CH3.","timer":30,"tags":["compuesto","cuya","f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"propileno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre con que tambi\u00e9n se designa al elemento qu\u00edmico lutecio (Lu, Cp).","timer":30,"tags":["designa","elemento","qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"casiopeo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre dado al agua en cuya composici\u00f3n en lugar del hidr\u00f3geno interviene el deuterio.","timer":30,"tags":["agua","cuya","composici\u00f3n","hidr\u00f3geno","deuterio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agua pesada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de los enlaces que provocan que el agua sea l\u00edquida a temperatura ambiente.","timer":30,"tags":["enlaces","agua","l\u00edquida","temperatura","ambiente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"puentes de hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del cient\u00edfico alem\u00e1n en honor del cual el dubnio fue llamado hahnio hasta 1997.","timer":30,"tags":["alem\u00e1n","dubnio","llamado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"otto hahn","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del compuesto HCl (\u00a1\u00a1no en disoluci\u00f3n acuosa!!).","timer":30,"tags":["compuesto","hcl","disoluci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cloruro de hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del compuesto que se forma como precipitado en el proceso del apagado de la cal.","timer":30,"tags":["compuesto","forma","precipitado","proceso","cal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidroxido de calcio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del elemento cuyo s\u00edmbolo es F.","timer":30,"tags":["elemento","cuyo","f"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fluor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del elemento cuyo s\u00edmbolo es Pd.","timer":30,"tags":["elemento","cuyo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paladio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del elemento cuyo s\u00edmbolo es Sr.","timer":30,"tags":["elemento","cuyo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estroncio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del elemento llamado \"azogue\" popularmente.","timer":30,"tags":["elemento","llamado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mercurio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del f\u00edsico americano que particip\u00f3 en el descubrimiento de los elementos 94 a 102.","timer":30,"tags":["f\u00edsico","particip\u00f3","descubrimiento","elementos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"glenn theodore seaborg","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del gas noble m\u00e1s pesado.","timer":30,"tags":["gas","noble","pesado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del metal que fue descubierto en las arenas aur\u00edferas del r\u00edo Pinto.","timer":30,"tags":["metal","descubierto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"platino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del qu\u00edmico Rutherford.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","rutherford"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ernest","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del reactor de plasma de Princeton.","timer":30,"tags":["reactor","plasma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tokamak","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre habitual del 1,4-dimetilbenceno.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paraxileno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre por el que tambi\u00e9n se conoce al teorema de la energ\u00eda cin\u00e9tica.","timer":30,"tags":["conoce","teorema","energ\u00eda","cin\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"de las fuerzas vivas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre que se suele dar a una fibra sint\u00e9tica muy usada, derivada del poliuretano.","timer":30,"tags":["suele","sint\u00e9tica","derivada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lycra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombres que recibe el elemento qu\u00edmico de s\u00edmbolo W.","timer":30,"tags":["nombres","elemento","qu\u00edmico","w"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tungsteno y wolframio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"N\u00famero at\u00f3mico del californio.","timer":30,"tags":["n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"98","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"N\u00famero at\u00f3mico del livermorio.","timer":30,"tags":["n\u00famero","at\u00f3mico","livermorio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"116","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"N\u00famero at\u00f3mico del moscovio.","timer":30,"tags":["n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"115","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"N\u00famero at\u00f3mico del oganes\u00f3n.","timer":30,"tags":["n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"118","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"N\u00famero at\u00f3mico del ox\u00edgeno.","timer":30,"tags":["n\u00famero","at\u00f3mico","ox\u00edgeno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"8","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"N\u00famero at\u00f3mico del sodio.","timer":30,"tags":["n\u00famero","at\u00f3mico","sodio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"11","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"N\u00famero at\u00f3mico del t\u00e9neso.","timer":30,"tags":["n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"117","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"N\u00famero total de las vibraciones enteras por segundo que sirve para determinar la altura de un sonido.","timer":30,"tags":["n\u00famero","vibraciones","sirve","determinar","altura","sonido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"frecuencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Observ\u00f3 y describi\u00f3 por primera vez el movimiento browniano.","timer":30,"tags":["movimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"robert brown","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Organizaci\u00f3n Europea para la Investigaci\u00f3n Nuclear.","timer":30,"tags":["nuclear"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cern","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Otro nombre para las bases (sustancias con pH mayor de 7).","timer":30,"tags":["sustancias","ph"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alcalis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Para determinar una fuerza son precisos cuatro conceptos: intensidad, sentido, punto de aplicaci\u00f3n y...","timer":30,"tags":["determinar","fuerza","intensidad","sentido","aplicaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"direccion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Para distinguir si en un fluido dominan las fuerzas inerciales o las viscosas se usa el n\u00famero de...","timer":30,"tags":["fluido","fuerzas","inerciales","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reynolds","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Para saber a qu\u00e9 distancia (en metros) se ha producido un rayo, multiplicamos los segundos que pasan desde que se ve hasta que o\u00edmos el trueno por...","timer":30,"tags":["distancia","metros","producido","rayo","segundos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"330","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Parte de la f\u00edsica que estudia las causas que producen el movimiento.","timer":30,"tags":["f\u00edsica","movimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dinamica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Parte de la f\u00edsica que estudia las relaciones entre el calor y el trabajo.","timer":30,"tags":["f\u00edsica","calor","trabajo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"termodinamica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Part\u00edcula subat\u00f3mica que puede ser de los tipos charm, strange, top...","timer":30,"tags":["part\u00edcula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quark","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pel\u00edcula transparente de celulosa regenerada.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"celofan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Peque\u00f1as part\u00edculas producidas por combusti\u00f3n que se encuentran suspendidas en el aire.","timer":30,"tags":["part\u00edculas","producidas","combusti\u00f3n","encuentran","aire"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"humo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pl\u00e1sticos: \u00bfQu\u00e9 significan las siglas PE?","timer":30,"tags":["pl\u00e1sticos","significan","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polietileno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Por descubrir qu\u00e9 es especialmente recordado J. J. Thomson (1856-1940).","timer":30,"tags":["descubrir","j","thomson"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Por qu\u00e9 elementos est\u00e1 compuesto el \u00e1cido ferroso.","timer":30,"tags":["elementos","compuesto","\u00e1cido","ferroso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidrogeno hierro y oxigeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Porcentaje del flujo luminoso recibido que es reflejado por un objeto.","timer":30,"tags":["porcentaje","flujo","luminoso","reflejado","objeto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albedo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Potencia = Fuerza x ...............","timer":30,"tags":["potencia","fuerza","x"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"velocidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Premio Nobel de F\u00edsica en 1921.","timer":30,"tags":["premio","nobel","f\u00edsica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albert einstein","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Presi\u00f3n atmosf\u00e9rica: \u00bfA cu\u00e1ntos milibares equivale 1 hectopascal (hPa)?","timer":30,"tags":["presi\u00f3n","atmosf\u00e9rica","equivale"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer presidente de la Sociedad Americana de F\u00edsica (1899).","timer":30,"tags":["f\u00edsica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"henry augustus rowland","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Proceso en el que muchos cuerpos peque\u00f1os se aglomeran por la acci\u00f3n de fuerzas dadas, con lo cual se originan cuerpos mucho m\u00e1s grandes.","timer":30,"tags":["proceso","cuerpos","peque\u00f1os","fuerzas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acrecion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Proceso por el cual una sustancia retiene la energ\u00eda radiante incidente.","timer":30,"tags":["proceso","sustancia","energ\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"absorcion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Proceso que experimenta un cuerpo al arder.","timer":30,"tags":["proceso","experimenta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"combustion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Producto de la fuerza escalar por el desplazamiento.","timer":30,"tags":["producto","fuerza","escalar","desplazamiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trabajo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Propensi\u00f3n de los cuerpos a seguir en movimiento.","timer":30,"tags":["cuerpos","movimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"inercia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Propiedades del agua.","timer":30,"tags":["propiedades","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"incolora inodora e insipida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Punto de fusi\u00f3n del aluminio.","timer":30,"tags":["fusi\u00f3n","aluminio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"660 \u00bac","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Punto de fusi\u00f3n del esta\u00f1o.","timer":30,"tags":["fusi\u00f3n","esta\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"232 \u00bac","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Punto de fusi\u00f3n del hierro.","timer":30,"tags":["fusi\u00f3n","hierro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1535 \u00bac","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Punto de fusi\u00f3n del vanadio.","timer":30,"tags":["fusi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1890 \u00bac","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Punto donde convergen los rayos luminosos refractados por una lente.","timer":30,"tags":["rayos","luminosos","lente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"foco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Quarks que componen un neutr\u00f3n.","timer":30,"tags":["quarks","componen","neutr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dos quarks down y un quark up","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Quarks que componen un prot\u00f3n.","timer":30,"tags":["quarks","componen","prot\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dos quarks up y un quark down","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00edmica de la vida.","timer":30,"tags":["qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bioquimica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00edmica de los compuestos del carbono.","timer":30,"tags":["qu\u00edmica","compuestos","carbono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quimica organica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00edmica org\u00e1nica: Cuando un alcohol secundario se oxida se convierte en una...","timer":30,"tags":["qu\u00edmica","org\u00e1nica","alcohol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cetona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00edmico autor de la ley de composici\u00f3n de masas (apellido).","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","autor","composici\u00f3n","masas","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lavoisier","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00edmico brit\u00e1nico (1778-1829) descubridor del potasio y el sodio. Tambi\u00e9n fue el primero en partirse de risa con el \u00f3xido nitroso.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","brit\u00e1nico","descubridor","potasio","sodio","risa","\u00f3xido","nitroso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"humphry davy","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00edmico brit\u00e1nico que enunci\u00f3 la ley de las proporciones m\u00faltiples.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","brit\u00e1nico","enunci\u00f3","proporciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"john dalton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00edmico ruso. Suya es la tabla peri\u00f3dica de elementos (apellido).","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","tabla","peri\u00f3dica","elementos","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mendeleyev","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Radiaci\u00f3n electromagn\u00e9tica de onda m\u00e1s corta que los rayos X, es decir de 10e-11.","timer":30,"tags":["radiaci\u00f3n","electromagn\u00e9tica","onda","corta","rayos","x"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rayos gamma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Rama de la qu\u00edmica que estudia la velocidad de las reacciones qu\u00edmicas.","timer":30,"tags":["rama","qu\u00edmica","velocidad","reacciones","qu\u00edmicas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quimica cinetica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Raz\u00f3n entre la energ\u00eda luminosa que difunde por reflexi\u00f3n una superficie y la energ\u00eda incidente. Var\u00eda seg\u00fan la textura, color y la extensi\u00f3n de la superficie del objeto y se registra en porcentajes.","timer":30,"tags":["energ\u00eda","luminosa","reflexi\u00f3n","superficie","objeto","registra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albedo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Recipiente resistente al calor destinado a contener metales fundidos.","timer":30,"tags":["resistente","calor","destinado","metales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"crisol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Redondeando a enteros, \u00bfcu\u00e1ntos gramos son una libra inglesa?","timer":30,"tags":["redondeando","enteros","gramos","inglesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"454","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Redondeando a un decimal, equivalente a 1 kilopondio en el Sistema Internacional de Unidades.","timer":30,"tags":["redondeando","decimal","equivalente","internacional","unidades"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"9,8 newton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Reducci\u00f3n del volumen de una sustancia por efecto de la presi\u00f3n.","timer":30,"tags":["reducci\u00f3n","volumen","sustancia","efecto","presi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"compresion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Relaci\u00f3n entre la velocidad de un cuerpo y la velocidad del sonido en el campo fluido en que se mueve.","timer":30,"tags":["velocidad","sonido","campo","fluido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"numero de mach","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Rutherford, Frish y Fermi liberaron el poder contenido en el \u00e1tomo de uranio y dieron vida a la...","timer":30,"tags":["rutherford","poder","\u00e1tomo","uranio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bomba atomica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sal blanca y cristalina, compuesta de \u00e1cido b\u00f3rico, sosa y agua, empleada para soldar metales.","timer":30,"tags":["sal","blanca","cristalina","compuesta","\u00e1cido","sosa","agua","metales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"borax","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sal de \u00e1cido sulf\u00farico.","timer":30,"tags":["sal","\u00e1cido","sulf\u00farico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sulfato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sal del \u00e1cido g\u00e1lico.","timer":30,"tags":["sal","\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sal formada por \u00e1cido sulfuroso m\u00e1s una base, que se utiliza mucho en preparaci\u00f3n de conservas.","timer":30,"tags":["sal","formada","\u00e1cido","base"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bisulfito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Se dice del cuerpo s\u00f3lido no cristalino.","timer":30,"tags":["s\u00f3lido","cristalino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amorfo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Se obtiene calentando etanol con \u00e1cido sulf\u00farico concentrado y es uno de los disolventes org\u00e1nicos m\u00e1s importantes.","timer":30,"tags":["obtiene","etanol","\u00e1cido","sulf\u00farico","org\u00e1nicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eter","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan el primer principio de la termodin\u00e1mica, \u00bfa qu\u00e9 es igual el calor m\u00e1s el trabajo?","timer":30,"tags":["termodin\u00e1mica","calor","trabajo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia interna","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan Kirchhoff, las intensidades salientes son iguales a...","timer":30,"tags":["iguales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"las intensidades entrantes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Segunda ley de Newton: Fuerza = masa x .................","timer":30,"tags":["newton","fuerza","masa","x"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceleracion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Segundo elemento de la tabla peri\u00f3dica.","timer":30,"tags":["elemento","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"helio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Semejante disuelve a...","timer":30,"tags":["disuelve"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"semejante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si a un hidr\u00f3geno le quito un electr\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 nos queda?","timer":30,"tags":["hidr\u00f3geno","electr\u00f3n","queda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un proton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si conectamos dos pilas de 1,5 V en paralelo, \u00bfcu\u00e1ntos voltios obtendremos?","timer":30,"tags":["pilas","v","voltios"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1,5","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si conectamos dos pilas de 1,5 V en serie, \u00bfcu\u00e1ntos voltios obtendremos?","timer":30,"tags":["pilas","v","serie","voltios"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"3","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si en un proceso f\u00edsico el trabajo es igual a cero, \u00bfqu\u00e9 podemos decir del volumen?","timer":30,"tags":["proceso","f\u00edsico","trabajo","cero","volumen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"que no varia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si hablamos de nudos, ramas y mallas, \u00bfa qu\u00e9 leyes nos referimos?","timer":30,"tags":["nudos","leyes","referimos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leyes de kirchhoff","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si queremos simular un circuito mec\u00e1nico con uno el\u00e9ctrico, los rozamientos los simular\u00edamos con...","timer":30,"tags":["circuito","el\u00e9ctrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"resistencias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si un iceberg se derritiera, el nivel del mar aumentar\u00eda o disminuir\u00eda (pensadlo bien).","timer":30,"tags":["mar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"disminuiria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si un objeto viaja a una velocidad constante de 10 m\/s, \u00bfcu\u00e1nto vale su aceleraci\u00f3n (en letras)?","timer":30,"tags":["objeto","viaja","velocidad","constante","ms","vale","aceleraci\u00f3n","letras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Siglas del policloruro de vinilo.","timer":30,"tags":["siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pvc","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo de la unidad de radiactividad llamada becquerel.","timer":30,"tags":["unidad","radiactividad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bq","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo del niobio.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nb","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo del polonio.","timer":30,"tags":["polonio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"po","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo del rad\u00f3n.","timer":30,"tags":["rad\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rn","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo del xen\u00f3n.","timer":30,"tags":["xen\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"xe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del ars\u00e9nico.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","ars\u00e9nico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"as","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del bohrio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bh","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del hassio cuando se llamaba uniloctio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","hassio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del hassio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","hassio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hs","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del livermorio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","livermorio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lv","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del mendelevio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","mendelevio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"md","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del plomo.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","plomo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pb","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del tecnecio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tc","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Simp\u00e1tico nombre de un tipo de prisma \u00f3ptico muy usado, por ejemplo, en prism\u00e1ticos.","timer":30,"tags":["\u00f3ptico","usado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"porro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sin decimales, \u00bfa cu\u00e1ntos milibares equivale 1 atm\u00f3sfera de presi\u00f3n?","timer":30,"tags":["decimales","equivale","atm\u00f3sfera","presi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1013","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sin salir de tu casa, d\u00f3nde encontrar\u00edas \u00e1cido ac\u00e9tico.","timer":30,"tags":["tu","\u00e1cido","ac\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vinagre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sin\u00f3nimo de uso corriente, no del todo correcto, de grados Celsius.","timer":30,"tags":["sin\u00f3nimo","uso","grados","celsius"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"centigrados","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sucesor del M\u00e9trico Decimal, es el sistema de unidades empleado en pr\u00e1cticamente todo el mundo.","timer":30,"tags":["m\u00e9trico","decimal","unidades","empleado","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sistema internacional de unidades","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sulfato de amonio.","timer":30,"tags":["sulfato","amonio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"(nh4)2so4","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sulfuro de hidr\u00f3geno.","timer":30,"tags":["sulfuro","hidr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"h2s","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sustancia natural o artificial apta para ser oxidada desarrollando calor.","timer":30,"tags":["sustancia","natural","artificial","calor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"combustible","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sustancia que evita o retarda la oxidaci\u00f3n.","timer":30,"tags":["sustancia","oxidaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antioxidante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sustancia que se extrae del almid\u00f3n y se usa en tintorer\u00eda.","timer":30,"tags":["sustancia","extrae","almid\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dextrina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sustancia que, como la magnetita, atrae al hierro.","timer":30,"tags":["sustancia","atrae","hierro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"iman","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sustancia que, debido a su cambio de color u otras propiedades, indica la presencia o ausencia de otras sustancias.","timer":30,"tags":["sustancia","cambio","u","propiedades","presencia","sustancias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"indicador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sustancia qu\u00edmica que acepta protones o cede electrones.","timer":30,"tags":["sustancia","qu\u00edmica","protones","cede","electrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"base","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"T\u00e9cnica que permite resolver en sus componentes mezclas complejas de sustancias presentes en una soluci\u00f3n.","timer":30,"tags":["t\u00e9cnica","resolver","componentes","sustancias","soluci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cromatografia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Temperatura a la que debe enfriarse el aire (a una presi\u00f3n constante) para saturarse, es decir, para formar gotitas de agua.","timer":30,"tags":["temperatura","aire","presi\u00f3n","constante","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"punto de rocio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Teniendo la posici\u00f3n de una part\u00edcula, \u00bfqu\u00e9 hay que hacer para conocer su aceleraci\u00f3n?","timer":30,"tags":["teniendo","posici\u00f3n","part\u00edcula","aceleraci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"derivar dos veces","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tensi\u00f3n el\u00e9ctrica superior a los 1000 voltios.","timer":30,"tags":["tensi\u00f3n","el\u00e9ctrica","superior","voltios"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alta tension","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Teorema que sirve para el c\u00e1lculo de campos el\u00e9ctricos creado por distribuciones de masas o cargas.","timer":30,"tags":["teorema","sirve","campos","el\u00e9ctricos","masas","cargas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teorema de gauss","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tercer elemento de la tabla peri\u00f3dica.","timer":30,"tags":["elemento","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"litio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tercer principio de la termodin\u00e1mica: Cualquier sustancia tiene entrop\u00eda cero cuando se encuentra a...","timer":30,"tags":["termodin\u00e1mica","sustancia","entrop\u00eda","cero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"0 grados kelvin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Termodin\u00e1mica: \u00bfQu\u00e9 es lo que no es trabajo?","timer":30,"tags":["termodin\u00e1mica","trabajo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ti, Cr, Ru, Pt, Hg son...","timer":30,"tags":["ti"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metales de transicion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tipo de choque en el que no se conserva la energ\u00eda cin\u00e9tica.","timer":30,"tags":["choque","conserva","energ\u00eda","cin\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"totalmente inelastico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tipo de enlace entre no metal y metal.","timer":30,"tags":["enlace","metal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ionico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tipo de enlace muy caracter\u00edstico en el H2O.","timer":30,"tags":["enlace","caracter\u00edstico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"puentes de hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tipo de enlace que aparece en las mol\u00e9culas de agua.","timer":30,"tags":["enlace","mol\u00e9culas","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"puentes de hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tipo de fuerzas que se dan entre los dipolos formados por las mol\u00e9culas de algunas sustancias covalentes como el agua.","timer":30,"tags":["fuerzas","formados","mol\u00e9culas","sustancias","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"puentes de hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Todo \u00e1tomo pesa menos que la suma de los pesos de las part\u00edculas que lo componen, a la diferencia se le llama...","timer":30,"tags":["\u00e1tomo","suma","part\u00edculas","componen","diferencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"defecto de masa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Todo cuerpo permanece en su estado de reposo o movimiento rectil\u00edneo uniforme si no existe una fuerza exterior que lo modifique. \u00bfQu\u00e9 nombre recibe esta afirmaci\u00f3n?","timer":30,"tags":["permanece","estado","reposo","movimiento","rectil\u00edneo","uniforme","fuerza","exterior","afirmaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"principio de inercia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Trabajo efectuado en una unidad de tiempo.","timer":30,"tags":["trabajo","unidad","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"potencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Transformaci\u00f3n de un cuerpo gaseoso a uno l\u00edquido.","timer":30,"tags":["transformaci\u00f3n","gaseoso","l\u00edquido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"condensacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Transformaci\u00f3n de un cuerpo l\u00edquido a uno gaseoso.","timer":30,"tags":["transformaci\u00f3n","l\u00edquido","gaseoso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vaporizacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Transformaci\u00f3n termodin\u00e1mica en la que se mantiene constante el volumen.","timer":30,"tags":["transformaci\u00f3n","termodin\u00e1mica","mantiene","constante","volumen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isocora","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Transformaci\u00f3n termodin\u00e1mica en la que se mantiene constante la temperatura.","timer":30,"tags":["transformaci\u00f3n","termodin\u00e1mica","mantiene","constante","temperatura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isoterma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Trata del movimiento del aire y de las fuerzas que act\u00faan sobre los cuerpos que se mueven en \u00e9l.","timer":30,"tags":["movimiento","aire","fuerzas","act\u00faan","cuerpos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aerodinamica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tres tipos de emisiones radiactivas naturales.","timer":30,"tags":["radiactivas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alfa beta gamma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tubo productor de rayos X que trabaja a alto vac\u00edo.","timer":30,"tags":["tubo","rayos","x","vac\u00edo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tubo de coolidge","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00daltimo de los gases nobles.","timer":30,"tags":["gases","nobles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Un ............... es una sustancia que est\u00e1 formada por \u00e1tomos distintos combinados en proporciones fijas.","timer":30,"tags":["sustancia","formada","\u00e1tomos","distintos","proporciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"compuesto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Un \u00e1cido es una sustancia capaz de ceder...","timer":30,"tags":["\u00e1cido","sustancia","ceder"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"protones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Un condensador acumula energ\u00eda en forma de...","timer":30,"tags":["condensador","energ\u00eda","forma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carga electrica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Un glu\u00f3n es una...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"particula subatomica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Un haz luminoso est\u00e1 polarizado linealmente si su campo el\u00e9ctrico oscila siempre...","timer":30,"tags":["luminoso","campo","el\u00e9ctrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"en la misma direccion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Un lept\u00f3n es una...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"particula subatomica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Una ecuaci\u00f3n fundamental en el estudio de fluidos es la ecuaci\u00f3n de...","timer":30,"tags":["ecuaci\u00f3n","fundamental","estudio","fluidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bernoulli","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de autoinducci\u00f3n.","timer":30,"tags":["unidad","autoinducci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"henrio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de energ\u00eda, desplazamiento de una dina, un cent\u00edmetro.","timer":30,"tags":["unidad","energ\u00eda","desplazamiento","dina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ergio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de fuerza magnetomotriz.","timer":30,"tags":["unidad","fuerza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amperio-vuelta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de longitud equivalente a mil kil\u00f3metros.","timer":30,"tags":["unidad","longitud","equivalente","mil","kil\u00f3metros"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"megametro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de longitud utilizada para medir distancias at\u00f3micas y moleculares. Equivale a 10^-8 cm y se simboliza por la letra \u00c5.","timer":30,"tags":["unidad","longitud","utilizada","at\u00f3micas","moleculares","equivale","simboliza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"angstrom","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de medida bautizada en honor de Heinrich Hertz.","timer":30,"tags":["unidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hercio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de medida de consumo el\u00e9ctrico.","timer":30,"tags":["unidad","el\u00e9ctrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kw\/h","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de medida del campo magn\u00e9tico (S.I.).","timer":30,"tags":["unidad","campo","magn\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tesla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de medida nombrada en honor a Michael Faraday.","timer":30,"tags":["unidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"faradio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de medida para la fuerza magnetomotriz en el sistema cegesimal.","timer":30,"tags":["unidad","fuerza","cegesimal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gilbert","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de medida que recibe su nombre en honor a Joseph Henry (1797-1878).","timer":30,"tags":["unidad","joseph","henry"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"henrio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad que se define como la duraci\u00f3n de 9.192.631.770 per\u00edodos de la radiaci\u00f3n de la transici\u00f3n entre los dos niveles hiperfinos del estado fundamental del \u00e1tomo de cesio 133.","timer":30,"tags":["unidad","define","radiaci\u00f3n","transici\u00f3n","niveles","estado","fundamental","\u00e1tomo","cesio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"segundo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidades: 1 julio = ....... cal.","timer":30,"tags":["unidades","julio","cal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"0,24","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Uno de los premios Nobel de F\u00edsica del a\u00f1o 2001. Profesor del MIT.","timer":30,"tags":["nobel","f\u00edsica","a\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"wolfgang ketterle","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valor de un \u00e1tomo para el que se toma como referencia el de 12 del carbono.","timer":30,"tags":["valor","\u00e1tomo","referencia","carbono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"masa atomica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Velocidad m\u00ednima que se debe comunicar a un objeto sujeto a la acci\u00f3n de un campo gravitatorio para que el citado objeto pueda abandonarlo.","timer":30,"tags":["velocidad","m\u00ednima","objeto","campo","gravitatorio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"velocidad de escape","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vemos el resplandor de un rayo y escuchamos el trueno al cabo de 3 segundos. Podemos deducir que se ha producido a una distancia, en n\u00fameros redondos, de ......... metros.","timer":30,"tags":["rayo","cabo","segundos","producido","distancia","n\u00fameros","redondos","metros"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1000","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Wilhelm Roentgen, descubridor de los rayos X, fue el primero en recibir este prestigioso galard\u00f3n.","timer":30,"tags":["wilhelm","roentgen","descubridor","rayos","x"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nobel de fisica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Zona espacial limitada por fuerzas magn\u00e9ticas de la que una part\u00edcula cargada no puede salir.","timer":30,"tags":["fuerzas","part\u00edcula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"botella magnetica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la parte de la f\u00edsica que estudia la naturaleza, forma de propagaci\u00f3n y percepci\u00f3n del sonido?","timer":30,"tags":["f\u00edsica","naturaleza","forma","propagaci\u00f3n","sonido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acustica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sulfuro de hidr\u00f3geno en disoluci\u00f3n acuosa.","timer":30,"tags":["sulfuro","hidr\u00f3geno","disoluci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acido sulfhidrico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pesa m\u00e1s, un kilo de hierro o uno de paja?","timer":30,"tags":["kilo","hierro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pesan igual","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la presi\u00f3n del aire a nivel del mar (en hectopascales y un decimal)?","timer":30,"tags":["presi\u00f3n","aire","mar","decimal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1013,2","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 est\u00e1n hechas habitualmente las marcas de los billetes visibles con luz ultravioleta?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antraceno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o recibi\u00f3 Marconi el premio Nobel de F\u00edsica?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","premio","nobel","f\u00edsica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1909","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se extrae del cinabrio?","timer":30,"tags":["extrae"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mercurio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significa las siglas CFC?","timer":30,"tags":["siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"clorofluorocarbono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n desarroll\u00f3 la primera teor\u00eda cient\u00edfica de la estructura at\u00f3mica de la materia?","timer":30,"tags":["desarroll\u00f3","teor\u00eda","estructura","at\u00f3mica","materia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"john dalton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 en 1580 la regularidad de movimientos del p\u00e9ndulo?","timer":30,"tags":["p\u00e9ndulo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galileo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El prisma produce la desviaci\u00f3n m\u00e1xima en la luz violeta y la m\u00ednima en la luz...","timer":30,"tags":["produce","desviaci\u00f3n","m\u00e1xima","violeta","m\u00ednima"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"roja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00edsico dan\u00e9s que estudi\u00f3 la naturaleza de los \u00e1tomos y la energ\u00eda que contienen. En la II Guerra Mundial trabaj\u00f3 como asesor de los EEUU en el desarrollo de la bomba at\u00f3mica.","timer":30,"tags":["f\u00edsico","dan\u00e9s","estudi\u00f3","naturaleza","\u00e1tomos","energ\u00eda","contienen","eeuu","desarrollo","bomba","at\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"niels bohr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00f3rmula qu\u00edmica de la glucosa.","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","qu\u00edmica","glucosa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"c6h12o6","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las ondas de radio m\u00e1s cortas son las de frecuencia m\u00e1s...","timer":30,"tags":["ondas","radio","frecuencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los pol\u00edmeros sint\u00e9ticos se pueden dividir en tres clases:...","timer":30,"tags":["pol\u00edmeros"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"termoplasticos termoestables y elastomeros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre completo de Marconi.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"guglielmo marconi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de uno de los primeros generadores el\u00e9ctricos que produc\u00eda electricidad est\u00e1tica frotando un disco giratorio de cristal contra otro disco met\u00e1lico fijo.","timer":30,"tags":["el\u00e9ctricos","electricidad","est\u00e1tica","giratorio","cristal","met\u00e1lico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"maquina de wimshurst","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del fil\u00f3sofo griego primero en estudiar la atracci\u00f3n de la magnetita sobre el hierro en el 600 a.C.","timer":30,"tags":["griego","estudiar","atracci\u00f3n","hierro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tales de mileto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del curio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cm","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sustancia qu\u00edmica utilizada como pintura anticorrosiva en las quillas de los barcos que responde a las siglas TBT y que es altamente contaminante.","timer":30,"tags":["sustancia","qu\u00edmica","utilizada","responde","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tributilina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 corresponde el cociente del trabajo entre el tiempo?","timer":30,"tags":["cociente","trabajo","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"potencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 huele el acetato de amilo?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"platano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a los \u00e1cidos grasos que est\u00e1n formados \u00fanicamente por enlaces simples?","timer":30,"tags":["\u00e1cidos","grasos","formados","enlaces","simples"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"saturados","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se nombra este compuesto org\u00e1nico: CH3-CH2-CH2-CH3?","timer":30,"tags":["nombra","compuesto","org\u00e1nico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"butano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 indica la derivada del vector de posici\u00f3n de un m\u00f3vil respecto al tiempo?","timer":30,"tags":["derivada","vector","posici\u00f3n","m\u00f3vil","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"velocidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 sabor tiene el cloruro de sodio?","timer":30,"tags":["sabor","cloruro","sodio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de movimiento describen las manecillas de un reloj?","timer":30,"tags":["movimiento","reloj"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"circular uniforme","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se conoce vulgarmente al per\u00f3xido de hidr\u00f3geno?","timer":30,"tags":["conoce","vulgarmente","hidr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agua oxigenada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a la mezcla equimolecular de dos is\u00f3meros, el dextro y el levo?","timer":30,"tags":["denomina","mezcla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"forma racemica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el hecho por el cual arde algo sin que haya sido encendido?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"combustion espontanea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la capacidad de ciertos l\u00edquidos de evaporarse a la temperatura del aire?","timer":30,"tags":["capacidad","l\u00edquidos","temperatura","aire"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"volatilidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aparato de medida de la absorci\u00f3n de las radiaciones electromagn\u00e9ticas.","timer":30,"tags":["aparato","absorci\u00f3n","radiaciones","electromagn\u00e9ticas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espectrofotometro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00danico mineral de mercurio, muy pesado \u00e9l. Si queremos encontrarlo en grandes cantidades nos tendremos que desplazar a Almad\u00e9n, en Ciudad Real.","timer":30,"tags":["mineral","mercurio","pesado","ciudad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cinabrio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre vulgar del hidr\u00f3xido de calcio.","timer":30,"tags":["hidr\u00f3xido","calcio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntas atm\u00f3sferas equivalen 101325 pascales?","timer":30,"tags":["equivalen","pascales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntos caballos de vapor equivalen 736 vatios?","timer":30,"tags":["vapor","equivalen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntos gauss equivale un tesla?","timer":30,"tags":["gauss","equivale"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"10000","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 es igual el impulso mec\u00e1nico?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"momento lineal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a la pared que no permite el paso de calor?","timer":30,"tags":["denomina","pared","paso","calor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"adiabatica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina al ion NH4+?","timer":30,"tags":["denomina","ion"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amonio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el n\u00famero de iones que envuelven a otro de signo contrario en una red i\u00f3nica?","timer":30,"tags":["n\u00famero","iones","signo","contrario","red"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"indice de coordinacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la energ\u00eda liberada al a\u00f1adir un electr\u00f3n a un elemento en estado gaseoso?","timer":30,"tags":["energ\u00eda","electr\u00f3n","elemento","estado","gaseoso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"afinidad electronica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la energ\u00eda necesaria para arrancar un electr\u00f3n a un elemento en estado gaseoso?","timer":30,"tags":["energ\u00eda","necesaria","electr\u00f3n","elemento","estado","gaseoso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"potencial de ionizacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la energ\u00eda que se libera al unir dos iones de signo contrario para formar un enlace i\u00f3nico?","timer":30,"tags":["energ\u00eda","libera","unir","iones","signo","contrario","enlace","i\u00f3nico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia reticular","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la ley: \"Cuando una reacci\u00f3n qu\u00edmica se puede expresar como la suma algebraica de varias reacciones, el calor de aquella reacci\u00f3n tiene que ser igual a la suma algebraica de los calores de las reacciones\"?","timer":30,"tags":["qu\u00edmica","suma","reacciones","calor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de hess","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la pila formada por un electrodo de cinc sumergido en una soluci\u00f3n de sulfato de cinc y uno de cobre sumergido en una soluci\u00f3n de sulfato de cobre?","timer":30,"tags":["pila","formada","electrodo","cinc","sumergido","soluci\u00f3n","sulfato","cobre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pila daniell","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman aquellos elementos de igual n\u00famero m\u00e1sico y diferente n\u00famero at\u00f3mico?","timer":30,"tags":["elementos","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isobaros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman las condiciones tales que temperatura=298,16 K y presi\u00f3n=1 atm\u00f3sfera?","timer":30,"tags":["condiciones","atm\u00f3sfera"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estandar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman las disoluciones resistentes a las variaciones de pH?","timer":30,"tags":["disoluciones","variaciones","ph"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"disoluciones tampon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el potencial, en voltios, de un electrodo de hidr\u00f3geno en condiciones normales?","timer":30,"tags":["potencial","voltios","electrodo","hidr\u00f3geno","condiciones","normales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"0","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la constante de disociaci\u00f3n de un \u00e1cido fuerte?","timer":30,"tags":["constante","\u00e1cido","fuerte"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos electrones tiene el hidr\u00f3geno?","timer":30,"tags":["electrones","hidr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento de la tabla peri\u00f3dica tiene la mayor electronegatividad?","timer":30,"tags":["elemento","tabla","peri\u00f3dica","electronegatividad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fluor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 energ\u00eda es igual a un medio de la masa por la velocidad al cuadrado?","timer":30,"tags":["energ\u00eda","medio","masa","velocidad","cuadrado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia cinetica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 principio dice que: \"En todo sistema, la suma de todas las fuerzas que act\u00faan sobre \u00e9l, incluidas las inerciales, ha de ser igual a cero\"?","timer":30,"tags":["suma","fuerzas","act\u00faan","inerciales","cero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"principio de d'alembert","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 principio tiene el siguiente enunciado: \"Cuando una variaci\u00f3n de alg\u00fan factor afecta a un sistema en equilibrio, el equilibrio se desplaza en el sentido que contrarresta la variaci\u00f3n\"?","timer":30,"tags":["enunciado","variaci\u00f3n","factor","afecta","equilibrio","desplaza","sentido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"principio de le chatelier","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 qu\u00edmicos noruegos enunciaron en 1862 la ley de acci\u00f3n de masas (apellidos)?","timer":30,"tags":["qu\u00edmicos","masas","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"guldberg y waage","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 regla ayuda a determinar la energ\u00eda de cada orbital, para colocar as\u00ed los electrones en los orbitales correspondientes?","timer":30,"tags":["regla","determinar","energ\u00eda","orbital","electrones","orbitales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"regla de madelung","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 sistema de part\u00edculas es aquel formado por un n\u00famero finito de ellas y adem\u00e1s localizadas?","timer":30,"tags":["part\u00edculas","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sistema discreto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 teorema tiene el siguiente enunciado: \"El flujo total de un campo el\u00e9ctrico a trav\u00e9s de una superficie cerrada es igual al cociente entre la suma algebraica de las cargas contenidas en el volumen limitado por ella y la permitividad del vac\u00edo\"?","timer":30,"tags":["teorema","enunciado","flujo","campo","el\u00e9ctrico","superficie","cerrada","cociente","suma","cargas","volumen","permitividad","vac\u00edo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teorema de gauss","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 unidad es un weber partido de metro cuadrado?","timer":30,"tags":["unidad","partido","metro","cuadrado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tesla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 unidad se define como la fuerza que aplicada a un cuerpo de un kilogramo de masa le comunica una aceleraci\u00f3n de 9,8 m\/s\u00b2?","timer":30,"tags":["unidad","define","fuerza","aplicada","kilogramo","masa","aceleraci\u00f3n","ms\u00b2"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kilopondio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la suma de los n\u00fameros de oxidaci\u00f3n de los elementos de un compuesto para que \u00e9ste sea neutro?","timer":30,"tags":["suma","n\u00fameros","oxidaci\u00f3n","elementos","compuesto","neutro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"0","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntas veces es m\u00e1s radiactivo el radio que el uranio?","timer":30,"tags":["radiactivo","radio","uranio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dos millones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 resulta cuando el n\u00famero de protones es igual al n\u00famero de electrones?","timer":30,"tags":["resulta","n\u00famero","protones","electrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"atomo neutro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de elementos son aquellos cuyo mol ocupa en condiciones normales 22,4 litros?","timer":30,"tags":["elementos","cuyo","mol","condiciones","normales","litros"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gases","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cient\u00edfico que da nombre a la escala equivalente a 10 elevado a -33 cm.","timer":30,"tags":["escala","equivalente","elevado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"planck","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Compuesto qu\u00edmico soluble en agua, f\u00f3rmula NaCl.","timer":30,"tags":["compuesto","qu\u00edmico","soluble","agua","f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sal comun","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuando un material se encuentra con otro de diferente carga el\u00e9ctrica los dos se...","timer":30,"tags":["material","carga","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"atraen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"De completar: ............ es toda acci\u00f3n capaz de alterar el estado de reposo o de movimiento de los cuerpos o de producir en ellos alguna deformaci\u00f3n.","timer":30,"tags":["completar","estado","reposo","movimiento","cuerpos","producir","deformaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Densidad de una sustancia en relaci\u00f3n con el agua.","timer":30,"tags":["densidad","sustancia","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"densidad relativa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Desviaci\u00f3n aparente de la longitud de onda de la radiaci\u00f3n electromagn\u00e9tica.","timer":30,"tags":["desviaci\u00f3n","aparente","longitud","onda","radiaci\u00f3n","electromagn\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"efecto doppler","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En una disoluci\u00f3n, la sustancia que disuelve y que est\u00e1 en mayor cantidad se llama...","timer":30,"tags":["disoluci\u00f3n","sustancia","disuelve","cantidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"disolvente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En una disoluci\u00f3n, la sustancia que se disuelve y que est\u00e1 en menor cantidad se llama...","timer":30,"tags":["disoluci\u00f3n","sustancia","disuelve","cantidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"soluto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Escala equivalente a 10^-33 cm.","timer":30,"tags":["escala","equivalente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"escala de planck","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fen\u00f3meno por el cual algunos materiales se cargan el\u00e9ctricamente al frotarlos con otros.","timer":30,"tags":["fen\u00f3meno","materiales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electrizacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00edsica de Varsovia que dedic\u00f3 gran parte de su vida al estudio de la radiactividad.","timer":30,"tags":["f\u00edsica","estudio","radiactividad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marie curie","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ingl\u00e9s que construy\u00f3 el primer generador de corriente alterna.","timer":30,"tags":["ingl\u00e9s","generador","alterna"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"michael faraday","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Instrumento utilizado para medir la intensidad de las fuerzas.","timer":30,"tags":["instrumento","utilizado","intensidad","fuerzas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dinamometro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La disoluci\u00f3n que ya no admite m\u00e1s cantidad de soluto a una temperatura determinada decimos que se encuentra...","timer":30,"tags":["disoluci\u00f3n","cantidad","soluto","temperatura","determinada","decimos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"saturada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La fuerza necesaria para que un cuerpo de 1 kg de masa incremente su velocidad en 1 m\/s.","timer":30,"tags":["fuerza","necesaria","masa","velocidad","ms"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"newton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La regla por la cual todos los \u00e1tomos de gases nobles (excepto el He) tienen 8 \u00e1tomos en su \u00faltimo nivel se denomina...","timer":30,"tags":["regla","\u00e1tomos","gases","nobles","denomina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"regla del octeto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las radiaciones de carga \"+\" que salen del n\u00facleo a 20000 km\/s, que son n\u00facleos de He, se llaman...","timer":30,"tags":["radiaciones","carga","n\u00facleo","kms","n\u00facleos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radiaciones alfa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las radiaciones formadas por electrones se llaman...","timer":30,"tags":["radiaciones","formadas","electrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radiaciones beta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las transformaciones que modifican la naturaleza de una o m\u00e1s sustancias se denominan...","timer":30,"tags":["transformaciones","modifican","naturaleza","sustancias","denominan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fenomenos quimicos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las transformaciones que no modifican la naturaleza de las sustancias se denominan...","timer":30,"tags":["transformaciones","modifican","naturaleza","sustancias","denominan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fenomenos fisicos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ley que dice: Cuando dos o m\u00e1s elementos se combinan siempre lo hacen en la misma relaci\u00f3n de masas.","timer":30,"tags":["elementos","masas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de las proporciones definidas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ley que dice: En las reacciones qu\u00edmicas la masa total de los reactivos es igual a la de los productos.","timer":30,"tags":["reacciones","qu\u00edmicas","masa","reactivos","productos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de conservacion de masas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ley que dice: Los vol\u00famenes de los gases que intervienen en una reacci\u00f3n qu\u00edmica est\u00e1n en una relaci\u00f3n de n\u00fameros enteros sencillos.","timer":30,"tags":["gases","qu\u00edmica","n\u00fameros","enteros"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de los volumenes de combinacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Lo que ocurre cuando un material se encuentra con otro de su misma carga el\u00e9ctrica, los dos materiales se...","timer":30,"tags":["ocurre","material","carga","el\u00e9ctrica","materiales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"repelen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los \u00e1tomos que ganan o pierden electrones, por lo que adquieren carga (+\/-), se llaman...","timer":30,"tags":["\u00e1tomos","electrones","carga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"iones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mechero que se utiliza en los laboratorios.","timer":30,"tags":["laboratorios"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bunsen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mil trillones de metros dan un...","timer":30,"tags":["mil","metros"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hepametro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre dado a la diferencia de potencial entre dos conductores.","timer":30,"tags":["diferencia","potencial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"voltaje","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del cient\u00edfico ingl\u00e9s que ide\u00f3 la teor\u00eda que lleva su nombre y por la cual el \u00e1tomo es una part\u00edcula indivisible que constituye la materia.","timer":30,"tags":["ingl\u00e9s","teor\u00eda","\u00e1tomo","part\u00edcula","constituye","materia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dalton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del elemento cuyo s\u00edmbolo es Ta.","timer":30,"tags":["elemento","cuyo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tantalio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del elemento cuyo s\u00edmbolo es Tc.","timer":30,"tags":["elemento","cuyo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tecnecio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Part\u00edcula elemental con una masa 1836 veces mayor que la del electr\u00f3n y con carga positiva.","timer":30,"tags":["part\u00edcula","elemental","masa","electr\u00f3n","carga","positiva"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"proton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Part\u00edcula que constituye el n\u00facleo de un \u00e1tomo y es de carga \"+\".","timer":30,"tags":["part\u00edcula","constituye","n\u00facleo","\u00e1tomo","carga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"proton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Part\u00edcula que forma parte del n\u00facleo del \u00e1tomo y no tiene carga.","timer":30,"tags":["part\u00edcula","forma","n\u00facleo","\u00e1tomo","carga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"neutron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Part\u00edculas que giran en torno al \u00e1tomo agrupados en distintos niveles y que poseen carga \"-\".","timer":30,"tags":["part\u00edculas","giran","torno","\u00e1tomo","distintos","niveles","carga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electrones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Part\u00edculas subat\u00f3micas sin masa ni carga que reaccionan con el cloro produciendo arg\u00f3n.","timer":30,"tags":["part\u00edculas","subat\u00f3micas","masa","carga","reaccionan","cloro","arg\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"neutrinos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Punto en el que puede suponerse que est\u00e1 concentrada toda la masa de un sistema de masas.","timer":30,"tags":["masa","masas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baricentro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Rueda que gira alrededor de un eje y por la cual pasa una cuerda, que es utilizada para cambiar la fuerza de direcci\u00f3n.","timer":30,"tags":["pasa","cuerda","utilizada","cambiar","fuerza","direcci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Temperatura a la que cesa (en teor\u00eda) toda vibraci\u00f3n at\u00f3mica, conocida como cero absoluto.","timer":30,"tags":["temperatura","teor\u00eda","vibraci\u00f3n","at\u00f3mica","cero","absoluto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"0 k","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tipo de reacci\u00f3n qu\u00edmica en la que dos elementos se desplazan mutuamente de sus respectivas mol\u00e9culas.","timer":30,"tags":["qu\u00edmica","elementos","desplazan","mol\u00e9culas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reaccion de doble desplazamiento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tipo de reacci\u00f3n qu\u00edmica en la que un \u00e1cido reacciona con una base.","timer":30,"tags":["qu\u00edmica","\u00e1cido","base"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reaccion de neutralizacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Un cuerpo cuya capacidad de absorci\u00f3n es igual a 1 en todas las longitudes de onda es un...","timer":30,"tags":["cuya","capacidad","absorci\u00f3n","longitudes","onda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuerpo negro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 bioqu\u00edmico dan\u00e9s estableci\u00f3 la escala logar\u00edtmica para medir el pH (apellido)?","timer":30,"tags":["dan\u00e9s","estableci\u00f3","escala","logar\u00edtmica","ph","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sorensen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben las reacciones qu\u00edmicas que absorben energ\u00eda?","timer":30,"tags":["reacciones","qu\u00edmicas","energ\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"endotermicas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significado tiene la letra z cuando hablamos de un elemento qu\u00edmico?","timer":30,"tags":["significado","elemento","qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"numero atomico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de enlace se forma por transferencia de electrones de un \u00e1tomo a otro?","timer":30,"tags":["enlace","forma","transferencia","electrones","\u00e1tomo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ionico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el lenguaje qu\u00edmico, aparici\u00f3n de una fase s\u00f3lida en el seno de un l\u00edquido.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","fase","s\u00f3lida","l\u00edquido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"precipitacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el proceso de la electr\u00f3lisis, c\u00f3mo se llama el electrodo negativo.","timer":30,"tags":["proceso","electr\u00f3lisis","electrodo","negativo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catodo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La fenolftale\u00edna se utiliza con disoluciones qu\u00edmicas para medir \u00bfqu\u00e9 propiedad?","timer":30,"tags":["fenolftale\u00edna","disoluciones","qu\u00edmicas","propiedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ph","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Proceso en el que una especie qu\u00edmica gana electrones.","timer":30,"tags":["proceso","especie","qu\u00edmica","electrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reduccion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Proceso en el que una especie qu\u00edmica pierde electrones.","timer":30,"tags":["proceso","especie","qu\u00edmica","electrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oxidacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00edsico croata a quien se dedic\u00f3 la unidad del campo magn\u00e9tico.","timer":30,"tags":["f\u00edsico","unidad","campo","magn\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nikola tesla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vector resultante del producto vectorial de las componentes el\u00e9ctrica y magn\u00e9tica de una onda.","timer":30,"tags":["vector","producto","vectorial","componentes","el\u00e9ctrica","magn\u00e9tica","onda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vector de poynting","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el segundo metal m\u00e1s pesado?","timer":30,"tags":["metal","pesado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"iridio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Invento m\u00e1s conocido de Alfred Nobel.","timer":30,"tags":["invento","nobel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dinamita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 metal, utilizado en la fabricaci\u00f3n de cubiertos, es una aleaci\u00f3n de n\u00edquel, cinc y cobre?","timer":30,"tags":["metal","utilizado","fabricaci\u00f3n","aleaci\u00f3n","n\u00edquel","cinc","cobre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alpaca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Descubri\u00f3 el agua pesada y el deuterio, particip\u00f3 en la primera bomba at\u00f3mica, premio Nobel de Qu\u00edmica en 1934...","timer":30,"tags":["agua","deuterio","particip\u00f3","bomba","at\u00f3mica","premio","nobel","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"harold clayton urey","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Descubri\u00f3 la difracci\u00f3n de los electrones r\u00e1pidos en los cristales, premio Nobel en 1937, junto con Davisson.","timer":30,"tags":["electrones","premio","nobel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"george paget thomson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Descubri\u00f3 las l\u00edneas oscuras en el espectro solar, los rayos ultravioletas en la radiaci\u00f3n solar, el paladio y el rodio y construy\u00f3 un goni\u00f3metro de reflexi\u00f3n.","timer":30,"tags":["l\u00edneas","espectro","solar","rayos","radiaci\u00f3n","reflexi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"william wollaston","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En 1905 descubri\u00f3 las cetenas, investigaciones sobre qu\u00edmica macromolecular, premio Nobel de Qu\u00edmica en 1953.","timer":30,"tags":["investigaciones","qu\u00edmica","premio","nobel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hermann staudinger","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00edsico brit\u00e1nico que invent\u00f3 la llamada c\u00e1mara de niebla, premio Nobel de F\u00edsica en 1927 (compartido con A. H. Compton).","timer":30,"tags":["f\u00edsico","brit\u00e1nico","invent\u00f3","premio","nobel","f\u00edsica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"charles wilson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00edsico norteamericano premio Nobel de F\u00edsica en 1963 por sus investigaciones de la simetr\u00eda en el campo de la investigaci\u00f3n nuclear.","timer":30,"tags":["f\u00edsico","norteamericano","premio","nobel","f\u00edsica","investigaciones","campo","nuclear"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eugene wigner","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Investig\u00f3 numerosos compuestos org\u00e1nicos y la relaci\u00f3n entre las isomer\u00edas \u00f3pticas y geometr\u00eda, premio Nobel de Qu\u00edmica en 1913.","timer":30,"tags":["compuestos","org\u00e1nicos","\u00f3pticas","premio","nobel","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alfred werner","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Por sus investigaciones referentes a coenzimas, flavinas, \u00e1cidos nucleicos, etc. recibi\u00f3 el premio Nobel de Qu\u00edmica en 1957 y el premio Cannizzaro por sus estudios sobre coenzimas en 1958.","timer":30,"tags":["investigaciones","\u00e1cidos","premio","nobel","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alexander todd","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Premio Nobel de Qu\u00edmica en 1965 por sus descubrimientos acerca de compuestos org\u00e1nicos, que han dado como resultado nuevos antibi\u00f3ticos.","timer":30,"tags":["premio","nobel","qu\u00edmica","compuestos","org\u00e1nicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"robert woodward","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00edmico alem\u00e1n, investig\u00f3 la estructura de los terpenos y de los compuestos del alcanfor, premio Nobel de Qu\u00edmica en 1910.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","alem\u00e1n","estructura","compuestos","premio","nobel","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"otto wallach","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00edmico alem\u00e1n, mejor\u00f3 el proceso de obtenci\u00f3n del aluminio, sintetiz\u00f3 la urea en 1827, descubri\u00f3 la isomer\u00eda del \u00e1cido cianh\u00eddrico...","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","alem\u00e1n","proceso","obtenci\u00f3n","aluminio","sintetiz\u00f3","\u00e1cido","cianh\u00eddrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"friedrich w\u00f6hler","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00edmico alem\u00e1n, sus investigaciones sobre las vitaminas, colesterol y ergosterol le dieron el premio Nobel de Qu\u00edmica en 1928.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","alem\u00e1n","investigaciones","premio","nobel","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"adolf windaus","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00edmico brit\u00e1nico, premio Nobel de Qu\u00edmica en 1973 por sus investigaciones sobre la relaci\u00f3n de \u00e1tomos met\u00e1licos con mol\u00e9culas org\u00e1nicas.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","brit\u00e1nico","premio","nobel","qu\u00edmica","investigaciones","\u00e1tomos","met\u00e1licos","mol\u00e9culas","org\u00e1nicas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"geoffrey wilkinson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00edmico franc\u00e9s, comparti\u00f3 con V. Grignard el premio Nobel de Qu\u00edmica en 1912.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","franc\u00e9s","v","premio","nobel","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paul sabatier","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00edmico, entre sus investigaciones destaca la identificaci\u00f3n de la estructura de la insulina. Premio Nobel de Qu\u00edmica en 1958.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","investigaciones","estructura","premio","nobel","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"frederick sanger","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00edmico, sus investigaciones se encaminaron principalmente a las dispersiones coloidales. Premio Nobel en 1926.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","investigaciones","premio","nobel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"theodor svedberg","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Recibi\u00f3 en 1948 el premio Nobel de Qu\u00edmica por sus investigaciones sobre las prote\u00ednas. En 1960 fue nombrado presidente de la Fundaci\u00f3n Nobel.","timer":30,"tags":["premio","nobel","qu\u00edmica","investigaciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arne tiselius","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sus trabajos sobre el empleo de compuestos de f\u00f3sforo en la s\u00edntesis de sustancias le valieron el premio Nobel de Qu\u00edmica en 1979.","timer":30,"tags":["trabajos","compuestos","f\u00f3sforo","s\u00edntesis","sustancias","premio","nobel","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"georg wittig","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a una reacci\u00f3n qu\u00edmica en la que la energ\u00eda de los reactivos es mayor que la de los productos de la reacci\u00f3n?","timer":30,"tags":["denomina","qu\u00edmica","energ\u00eda","reactivos","productos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"exotermica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina al n\u00famero de vibraciones que tienen lugar en un segundo?","timer":30,"tags":["denomina","n\u00famero","vibraciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"frecuencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el elemento qu\u00edmico m\u00e1s oxidante de cuantos se conocen actualmente?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","cuantos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fluor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el elemento qu\u00edmico situado m\u00e1s a la derecha y arriba de la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","situado","arriba","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"helio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cient\u00edfico franc\u00e9s aisl\u00f3 el fl\u00faor mediante electr\u00f3lisis en 1886?","timer":30,"tags":["franc\u00e9s","aisl\u00f3","fl\u00faor","electr\u00f3lisis"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"henri moissan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 compuesto org\u00e1nico se produce como consecuencia de la reacci\u00f3n de un alcohol y un \u00e1cido carbox\u00edlico?","timer":30,"tags":["compuesto","org\u00e1nico","produce","alcohol","\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ester","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 descubri\u00f3 Ernest Rutherford, investigador cient\u00edfico en Cambridge, a principios del siglo XX?","timer":30,"tags":["rutherford","siglo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estructura del atomo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 grupo caracter\u00edstico tienen los compuestos org\u00e1nicos denominados \u00e1cidos carbox\u00edlicos?","timer":30,"tags":["caracter\u00edstico","compuestos","org\u00e1nicos","\u00e1cidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grupo cooh","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el calor necesario para que una sustancia cambie de estado sin que var\u00ede su temperatura?","timer":30,"tags":["calor","necesario","sustancia","estado","temperatura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calor latente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el valor m\u00e1ximo alcanzado por el desplazamiento de una onda?","timer":30,"tags":["valor","m\u00e1ximo","desplazamiento","onda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amplitud","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son el deuterio y el tritio?","timer":30,"tags":["deuterio","tritio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isotopos del hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Completa la siguiente columna (en s\u00edmbolos): H, Li, Na, K, Rb...","timer":30,"tags":["completa","columna","li","na","rb"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cs fr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Compuesto organomet\u00e1lico cuya f\u00f3rmula emp\u00edrica es C4H9Li.","timer":30,"tags":["compuesto","cuya","f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"butilitio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Superposici\u00f3n de dos o m\u00e1s ondas ac\u00fasticas, \u00f3pticas o electromagn\u00e9ticas.","timer":30,"tags":["superposici\u00f3n","ondas","\u00f3pticas","electromagn\u00e9ticas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"interferencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos segundos componen una hora?","timer":30,"tags":["segundos","componen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"3600","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 metal acaban convirti\u00e9ndose las sustancias radiactivas?","timer":30,"tags":["metal","sustancias","radiactivas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plomo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elementos aislaron los esposos Curie?","timer":30,"tags":["elementos","curie"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polonio y radio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 le ocurre a un cuerpo cuando cede o absorbe calor sin variar su temperatura?","timer":30,"tags":["ocurre","cede","absorbe","calor","temperatura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cambia de estado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Capacidad de un cuerpo para transmitir la corriente el\u00e9ctrica.","timer":30,"tags":["capacidad","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"conductividad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Capacidad de un l\u00edquido para oponerse a un movimiento.","timer":30,"tags":["capacidad","l\u00edquido","movimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"viscosidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Carga el\u00e9ctrica de las radiaciones gamma.","timer":30,"tags":["carga","el\u00e9ctrica","radiaciones","gamma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no tienen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Descubridor de la compresibilidad de los gases (apellido).","timer":30,"tags":["descubridor","compresibilidad","gases","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"boyle","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Descubridor de la descomposici\u00f3n de la luz blanca.","timer":30,"tags":["descubridor","descomposici\u00f3n","blanca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"newton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Descubridor de la descomposici\u00f3n del agua (apellido).","timer":30,"tags":["descubridor","descomposici\u00f3n","agua","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lavoisier","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Descubridor de la ley de expansi\u00f3n de los gases.","timer":30,"tags":["descubridor","gases"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gay lussac","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Descubridor de la ley del p\u00e9ndulo (apellido).","timer":30,"tags":["descubridor","p\u00e9ndulo","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galileo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Descubridor de los rayos X (apellido).","timer":30,"tags":["descubridor","rayos","x","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"roentgen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Descubridor del actual modelo at\u00f3mico.","timer":30,"tags":["descubridor","modelo","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bohr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Descubridor del cero absoluto (apellido).","timer":30,"tags":["descubridor","cero","absoluto","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kelvin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Descubridor del electromagnetismo (apellido).","timer":30,"tags":["descubridor","electromagnetismo","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"faraday","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Distancia m\u00ednima para la producci\u00f3n de un eco.","timer":30,"tags":["distancia","m\u00ednima","producci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nueve metros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Estado de la materia con que trabajan los reactores de fusi\u00f3n nuclear.","timer":30,"tags":["estado","materia","fusi\u00f3n","nuclear"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plasma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fuerza responsable de la superficie de los l\u00edquidos.","timer":30,"tags":["fuerza","responsable","superficie","l\u00edquidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tension superficial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Inventor del an\u00e1lisis qu\u00edmico (apellido).","timer":30,"tags":["inventor","an\u00e1lisis","qu\u00edmico","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"liebig","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Inventor del generador de corriente alterna (apellido).","timer":30,"tags":["inventor","generador","alterna","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tesla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Is\u00f3topo conocido como hidr\u00f3geno pesado.","timer":30,"tags":["is\u00f3topo","hidr\u00f3geno","pesado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"deuterio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Is\u00f3topo conocido como hidr\u00f3geno radiactivo.","timer":30,"tags":["is\u00f3topo","hidr\u00f3geno","radiactivo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tritio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Radiaci\u00f3n de carga negativa.","timer":30,"tags":["radiaci\u00f3n","carga","negativa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radiacion beta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Radiaci\u00f3n de carga positiva.","timer":30,"tags":["radiaci\u00f3n","carga","positiva"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radiacion alfa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Reacci\u00f3n en que se basa la energ\u00eda at\u00f3mica.","timer":30,"tags":["basa","energ\u00eda","at\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fision nuclear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sustancia que al arder desprende energ\u00eda cal\u00f3rica.","timer":30,"tags":["sustancia","desprende","energ\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"combustible","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Variaci\u00f3n del tono de un sonido con respecto a la velocidad del emisor.","timer":30,"tags":["variaci\u00f3n","tono","sonido","velocidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"efecto doppler","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento causa el rob\u00edn?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oxigeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 la naturaleza el\u00e9ctrica del rel\u00e1mpago?","timer":30,"tags":["naturaleza","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"benjamin franklin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos metros son un \u00e1ngstrom?","timer":30,"tags":["metros"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"0,0000000001","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o recibi\u00f3 el matrimonio Curie el premio Nobel de F\u00edsica?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","matrimonio","curie","premio","nobel","f\u00edsica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1903","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 fen\u00f3meno luminoso consiste el arco iris?","timer":30,"tags":["fen\u00f3meno","luminoso","consiste"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dispersion de la luz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 siglo present\u00f3 Fahrenheit el primer term\u00f3metro de mercurio?","timer":30,"tags":["siglo","present\u00f3","fahrenheit","term\u00f3metro","mercurio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"xviii","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfLa plata es una sustancia paramagn\u00e9tica o diamagn\u00e9tica?","timer":30,"tags":["plata","sustancia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diamagnetica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 color tiene la heliantina en medio \u00e1cido?","timer":30,"tags":["medio","\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rojo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00c1ngulo de incidencia al cual le corresponde un \u00e1ngulo de refracci\u00f3n de 90\u00ba.","timer":30,"tags":["\u00e1ngulo","incidencia","refracci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"angulo limite","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento cuyo n\u00famero at\u00f3mico es 35.","timer":30,"tags":["elemento","cuyo","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bromo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hadrones formados por un quark y un antiquark.","timer":30,"tags":["hadrones","formados","quark"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mesones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer elemento qu\u00edmico del grupo de los lant\u00e1nidos.","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","lant\u00e1nidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lantano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si una figura iluminada por luz blanca se ve de color rojo, \u00bfde qu\u00e9 color se ver\u00e1 si es iluminada por luz violeta?","timer":30,"tags":["figura","blanca","rojo","violeta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"negro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Teor\u00eda ondulatoria de Fresnel: \u00bfPor qu\u00e9 tipo de ondas est\u00e1 constituida la luz?","timer":30,"tags":["teor\u00eda","ondulatoria","ondas","constituida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"transversales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tipos de interferencia.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"constructiva y destructiva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Inventor de la vulcanizaci\u00f3n.","timer":30,"tags":["inventor","vulcanizaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"goodyear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Para disolver un compuesto polar es necesario un...","timer":30,"tags":["compuesto","necesario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"disolvente polar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Velocidad de la luz en km\/s, en n\u00fameros redondos.","timer":30,"tags":["velocidad","kms","n\u00fameros","redondos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"300000","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dos mol\u00e9culas de glucosa unidas dan una mol\u00e9cula de...","timer":30,"tags":["mol\u00e9culas","glucosa","unidas","mol\u00e9cula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"maltosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"M\u00e9todo usado actualmente para procesar el uranio para su uso militar.","timer":30,"tags":["usado","uranio","uso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cascada centrifugadora","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre com\u00fan del Ciclotr\u00f3n californiano, usado para separar el uranio usable del de desecho.","timer":30,"tags":["ciclotr\u00f3n","usado","separar","uranio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calutron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Un \u00e1cido graso m\u00e1s un alcohol da...","timer":30,"tags":["\u00e1cido","graso","alcohol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"una cera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPara qu\u00e9 sirve una dinamo?","timer":30,"tags":["sirve"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"generar corriente continua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la ebonita?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caucho endurecido por vulcanizacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1nto vale la aceleraci\u00f3n que produce la gravedad de la Tierra en los objetos (con un decimal)?","timer":30,"tags":["vale","aceleraci\u00f3n","produce","gravedad","tierra","objetos","decimal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"9,8","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las fuerzas de la naturaleza?","timer":30,"tags":["fuerzas","naturaleza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gravedad electromagnetica nuclear debil y nuclear fuerte","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el metal predominante en el filamento de las bombillas incandescentes?","timer":30,"tags":["metal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tungsteno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde se puso la primera central nuclear de Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["nuclear","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zorita de los canes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos kil\u00f3metros hay en un meg\u00e1metro?","timer":30,"tags":["kil\u00f3metros"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1000","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos estadounidenses ganaron el premio Nobel de F\u00edsica de 1957?","timer":30,"tags":["premio","nobel","f\u00edsica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tsung dao lee y chen ning yang","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento tiene por s\u00edmbolo Lr?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"laurencio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l era el apellido de soltera de Marie Curie?","timer":30,"tags":["apellido","marie","curie"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sklodowska","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la ecuaci\u00f3n que rige los estados de pH?","timer":30,"tags":["ecuaci\u00f3n","estados","ph"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ecuacion de henderson hasselbalch","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 radiaci\u00f3n electromagn\u00e9tica se usa para hacer radiograf\u00edas?","timer":30,"tags":["radiaci\u00f3n","electromagn\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rayos x","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento qu\u00edmico indispensable para la combusti\u00f3n.","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","combusti\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oxigeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del antimonio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","antimonio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sb","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del mercurio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","mercurio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hg","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 gran f\u00edsico-qu\u00edmico dan\u00e9s jug\u00f3 tambi\u00e9n partidos de f\u00fatbol con su selecci\u00f3n nacional?","timer":30,"tags":["dan\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bohr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 volumen (en litros y un decimal) ocupa un mol de gas en condiciones normales seg\u00fan Clapeyron?","timer":30,"tags":["volumen","litros","decimal","mol","gas","condiciones","normales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"22,4","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n pronunci\u00f3 la famosa frase \"Dios no juega a los dados con el universo\"?","timer":30,"tags":["famosa","frase","dios","juega","universo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albert einstein","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El elemento qu\u00edmico de s\u00edmbolo Es debe su nombre a...","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albert einstein","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ya lo dijo Hooke: Toda tensi\u00f3n implica una...","timer":30,"tags":["tensi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"deformacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde se encuentra el Tokamak Tora Supra?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cadarache","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el ITER (en espa\u00f1ol)?","timer":30,"tags":["espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reactor internacional termonuclear experimental","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el ne\u00f3n?","timer":30,"tags":["ne\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gas noble","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Efecto por el cual se sabe que el Universo est\u00e1 en expansi\u00f3n.","timer":30,"tags":["efecto","universo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"efecto doppler","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La mezcla de \u00e1cido sulf\u00farico y agua que contiene la bater\u00eda se denomina...","timer":30,"tags":["mezcla","\u00e1cido","sulf\u00farico","agua","bater\u00eda","denomina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electrolito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntos grados hierve el agua en la escala cent\u00edgrada?","timer":30,"tags":["grados","hierve","agua","escala","cent\u00edgrada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"100","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo es la carga de los neutrones?","timer":30,"tags":["carga","neutrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"neutra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el electrodo positivo de una pila?","timer":30,"tags":["electrodo","pila"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anodo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la part\u00edcula at\u00f3mica que tiene carga positiva?","timer":30,"tags":["part\u00edcula","at\u00f3mica","carga","positiva"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"proton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman los extremos de un im\u00e1n?","timer":30,"tags":["extremos","im\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se transmiten m\u00e1s r\u00e1pidamente las ondas sonoras: a trav\u00e9s del agua o del aire?","timer":30,"tags":["ondas","sonoras","agua","aire"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el equivalente a 32 grados Fahrenheit en la escala Celsius?","timer":30,"tags":["equivalente","grados","fahrenheit","escala","celsius"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"0","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el s\u00edmbolo qu\u00edmico del azufre?","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","azufre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"s","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la dimensi\u00f3n considerada como la cuarta?","timer":30,"tags":["dimensi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tiempo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son los dos elementos esenciales del acero?","timer":30,"tags":["elementos","acero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hierro y carbono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntas dimensiones tiene un s\u00f3lido?","timer":30,"tags":["dimensiones","s\u00f3lido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 color es el ox\u00edgeno l\u00edquido?","timer":30,"tags":["ox\u00edgeno","l\u00edquido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azul palido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 descubri\u00f3 Ira Remsen en 1879 proclamando: \"Qu\u00e9 dulce es\"?","timer":30,"tags":["dulce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sacarina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos metales forman la aleaci\u00f3n del oro blanco?","timer":30,"tags":["metales","aleaci\u00f3n","oro","blanco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oro y plata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es m\u00e1s pesado, el plomo o el platino?","timer":30,"tags":["pesado","plomo","platino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"platino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fabric\u00f3 Alessandro Volta por primera vez en 1800?","timer":30,"tags":["alessandro","volta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pila","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fen\u00f3meno se produce a 212 \u00baF?","timer":30,"tags":["fen\u00f3meno","produce","\u00baf"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ebullicion del agua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fracci\u00f3n del oro de 18 K es pura?","timer":30,"tags":["fracci\u00f3n","oro","pura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tres cuartos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 le ocurre al alcohol a -130 \u00baC?","timer":30,"tags":["ocurre","alcohol","\u00bac"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"se hiela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 metal permanece en estado l\u00edquido hasta que su temperatura baja a -39 \u00baC?","timer":30,"tags":["metal","permanece","estado","l\u00edquido","temperatura","\u00bac"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mercurio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 mide la escala Kelvin?","timer":30,"tags":["escala","kelvin"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"temperatura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben los rayos c\u00e1lidos e invisibles emitidos por el Sol?","timer":30,"tags":["rayos","sol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"infrarrojos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre vulgar recibe el aceite de trementina?","timer":30,"tags":["aceite"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aguarras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ocurre cuando acercas dos polos de un mismo signo?","timer":30,"tags":["ocurre","polos","signo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"se repelen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro gas inerte, adem\u00e1s del ne\u00f3n, es usado en los tubos de luz fluorescente?","timer":30,"tags":["gas","inerte","ne\u00f3n","usado","tubos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 palabra designa la oposici\u00f3n a una corriente el\u00e9ctrica en un conductor?","timer":30,"tags":["palabra","designa","el\u00e9ctrica","conductor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"resistencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 producto utilizado para la limpieza responde a la f\u00f3rmula NH4OH?","timer":30,"tags":["producto","utilizado","responde","f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amoniaco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significa la H en la bomba H?","timer":30,"tags":["bomba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas TNT?","timer":30,"tags":["significan","siglas","tnt"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trinitrotolueno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Con qu\u00e9 nombre es m\u00e1s conocido el H2O.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Rebosar\u00e1 un vaso lleno de agua hasta el borde cuando los dos cubitos de hielo que tiene se derritan.","timer":30,"tags":["agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos mil\u00edmetros son un dec\u00e1metro?","timer":30,"tags":["mil\u00edmetros"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"10000","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 hace peligroso al interior de una bater\u00eda de coche?","timer":30,"tags":["interior","bater\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acido sulfurico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntos grados Fahrenheit hierve el agua?","timer":30,"tags":["grados","fahrenheit","hierve","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"212","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denominan las variables termodin\u00e1micas de un sistema que permanecen inalterables cuando dividimos el sistema en varios subsistemas?","timer":30,"tags":["denominan","variables"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"intensivas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 concepto hace referencia a la distribuci\u00f3n espectral de la radiaci\u00f3n de un cuerpo negro?","timer":30,"tags":["concepto","referencia","distribuci\u00f3n","espectral","radiaci\u00f3n","negro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radiancia espectral","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 constante universal, de significado fundamental, caracteriza a la f\u00edsica cu\u00e1ntica?","timer":30,"tags":["constante","significado","fundamental","caracteriza","f\u00edsica","cu\u00e1ntica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"constante de planck","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 f\u00edsico franc\u00e9s obtuvo en 1929 el premio Nobel de F\u00edsica por sus teor\u00edas sobre la existencia de ondas de materia?","timer":30,"tags":["f\u00edsico","franc\u00e9s","premio","nobel","f\u00edsica","teor\u00edas","ondas","materia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"louis de broglie","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 f\u00edsico suspendi\u00f3 el examen de ingreso al Polit\u00e9cnico Federal de Zurich?","timer":30,"tags":["f\u00edsico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albert einstein","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ley \"liga\" los \u00e1ngulos de incidencia y refracci\u00f3n?","timer":30,"tags":["\u00e1ngulos","incidencia","refracci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de snell","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n enunci\u00f3 el principio de complementariedad de los modelos corpuscular y ondulatorio?","timer":30,"tags":["enunci\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"niels bohr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9nes enunciaron, en 1916, las reglas de cuantizaci\u00f3n para los sistemas f\u00edsicos en los que las coordenadas fueran funciones peri\u00f3dicas del tiempo?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes","sistemas","f\u00edsicos","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"wilson y sommerfeld","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cualquier cuerpo (o conjunto de cuerpos) f\u00edsico integrado por un gran n\u00famero de individualidades y separado del exterior por una superficie cerrada es un...","timer":30,"tags":["cuerpos","f\u00edsico","n\u00famero","exterior","superficie","cerrada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sistema termodinamico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Funci\u00f3n obtenida te\u00f3rica o experimentalmente que relaciona las variables termodin\u00e1micas de un sistema.","timer":30,"tags":["funci\u00f3n","obtenida","te\u00f3rica","variables"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ecuacion de estado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Intercambio energ\u00e9tico, sin variaci\u00f3n de par\u00e1metros externos, debido a una diferencia de temperaturas.","timer":30,"tags":["variaci\u00f3n","diferencia","temperaturas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ley que relaciona la energ\u00eda interna de un gas ideal con la temperatura.","timer":30,"tags":["energ\u00eda","interna","gas","ideal","temperatura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de joule","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan el modelo at\u00f3mico de Thomson, \u00bfd\u00f3nde se encontrar\u00edan los electrones en los \u00e1tomos?","timer":30,"tags":["modelo","at\u00f3mico","thomson","electrones","\u00e1tomos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"incrustados en el nucleo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Transmisi\u00f3n de energ\u00eda con variaci\u00f3n de alg\u00fan par\u00e1metro externo debido a la acci\u00f3n de fuerzas que se desplazan.","timer":30,"tags":["transmisi\u00f3n","energ\u00eda","variaci\u00f3n","fuerzas","desplazan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trabajo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuando vamos a gran velocidad y giramos, \u00bfqu\u00e9 fuerza va en contra de la fuerza del giro?","timer":30,"tags":["velocidad","fuerza","giro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerza centrifuga","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En un esquema de fuerzas, la que se dirige al centro de la circunferencia que define una trayectoria se llama...","timer":30,"tags":["fuerzas","centro","define","trayectoria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerza centripeta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Materia prima del pl\u00e1stico.","timer":30,"tags":["materia","pl\u00e1stico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"petroleo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el m\u00e1ximo pH\/pOH que puede alcanzar una sustancia?","timer":30,"tags":["m\u00e1ximo","sustancia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"14","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero que denota pH\/pOH neutro?","timer":30,"tags":["n\u00famero","neutro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"7","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La capacidad de un condensador se mide en...","timer":30,"tags":["capacidad","condensador"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"faradios","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La conversi\u00f3n de resistencias en tri\u00e1ngulo a resistencias en estrella es el teorema de...","timer":30,"tags":["resistencias","teorema"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kennelly","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntos metros equivale la medida llamada 'miri\u00e1metro'?","timer":30,"tags":["metros","equivale"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"10000","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 consiste la reacci\u00f3n redox?","timer":30,"tags":["consiste","redox"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reduccion y oxidacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pa\u00eds donde naci\u00f3 el f\u00edsico John Dalton.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","f\u00edsico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reino unido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 frecuencia es la onda utilizada para generar y distribuir energ\u00eda el\u00e9ctrica en Europa?","timer":30,"tags":["frecuencia","onda","utilizada","generar","energ\u00eda","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"50 hz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 frecuencia es la onda utilizada para generar y distribuir energ\u00eda el\u00e9ctrica en los EEUU?","timer":30,"tags":["frecuencia","onda","utilizada","generar","energ\u00eda","el\u00e9ctrica","eeuu"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"60 hz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n formul\u00f3 las teor\u00edas sobre los diagramas vectoriales para ondas sinusoidales estacionarias llamadas fasores?","timer":30,"tags":["formul\u00f3","teor\u00edas","ondas","llamadas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"charles steinmetz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Una representaci\u00f3n de una onda sinusoide.","timer":30,"tags":["representaci\u00f3n","onda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fasor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el \u00e1tomo m\u00e1s sencillo?","timer":30,"tags":["\u00e1tomo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el disolvente universal?","timer":30,"tags":["disolvente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos quilates tiene el oro puro (letra)?","timer":30,"tags":["quilates","oro","puro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"veinticuatro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde se extrae el gas\u00f3leo?","timer":30,"tags":["extrae"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"petroleo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es menos pesado, la plata o el oro?","timer":30,"tags":["pesado","plata","oro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben los metales que pueden hacerse planchas o l\u00e1minas?","timer":30,"tags":["metales","l\u00e1minas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"maleables","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pesa m\u00e1s, el agua o el aceite?","timer":30,"tags":["agua","aceite"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 cient\u00edfico se considera el creador de la teor\u00eda cu\u00e1ntica?","timer":30,"tags":["teor\u00eda","cu\u00e1ntica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"max planck","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 son inversamente proporcionales las fuerzas gravitatoria y electromagn\u00e9tica entre dos masas?","timer":30,"tags":["proporcionales","fuerzas","gravitatoria","electromagn\u00e9tica","masas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"al cuadrado de la distancia que las separa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se define la cantidad de movimiento?","timer":30,"tags":["define","cantidad","movimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"producto de la masa por la velocidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el umbral de masa necesario para producir una reacci\u00f3n en cadena?","timer":30,"tags":["masa","necesario","producir","cadena"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"masa critica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 otro nombre conocemos a la unidad de medida de capacidad \"dec\u00edmetro c\u00fabico\"?","timer":30,"tags":["conocemos","unidad","capacidad","c\u00fabico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"litro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la reacci\u00f3n qu\u00edmica contraria y an\u00e1loga a la oxidaci\u00f3n?","timer":30,"tags":["qu\u00edmica","oxidaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reduccion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos enlaces m\u00e1ximos puede realizar un \u00e1tomo de carbono?","timer":30,"tags":["enlaces","\u00e1tomo","carbono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuatro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 tipo de fuerzas la energ\u00eda mec\u00e1nica siempre es constante?","timer":30,"tags":["fuerzas","energ\u00eda","mec\u00e1nica","constante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerzas conservativas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 unidad se mide la concentraci\u00f3n?","timer":30,"tags":["unidad","concentraci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"moles por litro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEntre qu\u00e9 dos tipos de elementos qu\u00edmicos se da un enlace puramente i\u00f3nico?","timer":30,"tags":["elementos","qu\u00edmicos","enlace","i\u00f3nico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metales y no metales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfExiste el elemento 118?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"si","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 \u00e1ngulo forma el enlace de la mol\u00e9cula de agua (en grados)?","timer":30,"tags":["\u00e1ngulo","forma","enlace","mol\u00e9cula","agua","grados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"105","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos tipos de enlaces mantienen unida a la mol\u00e9cula de agua (el primero m\u00e1s que el segundo)?","timer":30,"tags":["enlaces","unida","mol\u00e9cula","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"covalente e ionico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el fot\u00f3n?","timer":30,"tags":["fot\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuanto de la luz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 f\u00edsico alem\u00e1n formul\u00f3 que es imposible medir con total precisi\u00f3n algunas magnitudes dado que el hecho de medirlas las modifica?","timer":30,"tags":["f\u00edsico","alem\u00e1n","formul\u00f3","imposible","magnitudes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"werner karl heisenberg","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 forman los \u00e1tomos de sodio y cloro en la mol\u00e9cula de sal com\u00fan?","timer":30,"tags":["\u00e1tomos","sodio","cloro","mol\u00e9cula","sal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"red cristalina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitud de la din\u00e1mica se expresa como un coeficiente por el m\u00f3dulo de la fuerza normal?","timer":30,"tags":["magnitud","din\u00e1mica","fuerza","normal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerza de rozamiento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitud din\u00e1mica es la derivada de la fuerza?","timer":30,"tags":["magnitud","din\u00e1mica","derivada","fuerza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cantidad de movimiento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitud din\u00e1mica es la derivada de la velocidad?","timer":30,"tags":["magnitud","din\u00e1mica","derivada","velocidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceleracion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitud es igual al producto de la constante de gravitaci\u00f3n universal por la masa del objeto entre la distancia referencia al cuadrado por un vector unitario?","timer":30,"tags":["magnitud","producto","constante","gravitaci\u00f3n","masa","objeto","distancia","referencia","cuadrado","vector"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"campo gravitatorio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitud es igual al producto de la constante K por la carga del objeto entre la distancia referencia al cuadrado por un vector unitario?","timer":30,"tags":["magnitud","producto","constante","carga","objeto","distancia","referencia","cuadrado","vector"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"campo electrico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el ion Fe++?","timer":30,"tags":["ion","fe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ion ferroso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el ion Fe+++?","timer":30,"tags":["ion","fe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ion ferrico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el ion MnO4-?","timer":30,"tags":["ion"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ion permanganato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la rama de la qu\u00edmica que se encarga de estudiar los enlaces y compuestos del carbono en la materia viva?","timer":30,"tags":["rama","qu\u00edmica","estudiar","enlaces","compuestos","carbono","materia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quimica organica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 teor\u00eda matem\u00e1tica revolucionaria ayud\u00f3 a explicar por qu\u00e9 todas las fuerzas a distancia conocidas hasta entonces eran inversamente proporcionales al cuadrado de la distancia?","timer":30,"tags":["teor\u00eda","fuerzas","distancia","conocidas","proporcionales","cuadrado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teoria de gauss","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de enlace mantiene unida a la mol\u00e9cula de bromo (Br2)?","timer":30,"tags":["enlace","mantiene","unida","mol\u00e9cula","bromo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"covalente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de enlace mantiene unida a la mol\u00e9cula de cloro (Cl2)?","timer":30,"tags":["enlace","mantiene","unida","mol\u00e9cula","cloro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"covalente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de enlace mantiene unidas a las mol\u00e9culas de dos \u00e1tomos del mismo elemento qu\u00edmico?","timer":30,"tags":["enlace","mantiene","unidas","mol\u00e9culas","\u00e1tomos","elemento","qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"covalente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n enunci\u00f3 la ley de la gravitaci\u00f3n universal?","timer":30,"tags":["enunci\u00f3","gravitaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isaac newton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A mayor longitud de onda, menor...","timer":30,"tags":["longitud","onda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"frecuencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00c1cido carb\u00f3nico.","timer":30,"tags":["\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"h2co3","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00c1cido metafosf\u00f3rico.","timer":30,"tags":["\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hpo3","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00c1cido n\u00edtrico.","timer":30,"tags":["\u00e1cido","n\u00edtrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hno3","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00c1cido nitroso.","timer":30,"tags":["\u00e1cido","nitroso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hno2","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00c1cido percl\u00f3rico.","timer":30,"tags":["\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hclo4","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00c1cido sulfuroso.","timer":30,"tags":["\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"h2so3","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aparato que convierte mol\u00e9culas en iones y que separa estos iones en funci\u00f3n de su proporci\u00f3n de masa y carga.","timer":30,"tags":["aparato","mol\u00e9culas","iones","funci\u00f3n","proporci\u00f3n","masa","carga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espectrometro de masas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aparato utilizado para medir la intensidad de los campos magn\u00e9ticos.","timer":30,"tags":["aparato","utilizado","intensidad","campos","magn\u00e9ticos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"magnetometro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica m\u00e1s corriente del principio de Pascal.","timer":30,"tags":["aplicaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"prensa hidraulica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Capacidad de un sistema f\u00edsico para realizar trabajo.","timer":30,"tags":["capacidad","f\u00edsico","trabajo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ciencia que se ocupa de los componentes fundamentales del Universo, de las fuerzas que estos ejercen entre s\u00ed y de los efectos de dichas fuerzas.","timer":30,"tags":["ciencia","componentes","fundamentales","universo","fuerzas","efectos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fisica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Compuesto formado por esterificaci\u00f3n de \u00e1cidos grasos y un alcohol.","timer":30,"tags":["compuesto","\u00e1cidos","grasos","alcohol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acilglicerido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuanto de la fuerza gravitatoria (a\u00fan por descubrir).","timer":30,"tags":["fuerza","gravitatoria","descubrir"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"graviton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuanto de la luz.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"foton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Debido al \u00e1ngulo de la mol\u00e9cula, el agua presenta dipolos. Podemos decir que es una mol\u00e9cula...","timer":30,"tags":["\u00e1ngulo","mol\u00e9cula","agua","presenta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"D\u00edcese de la sustancia que es capaz de comportarse como \u00e1cido o como base dependiendo de las circunstancias.","timer":30,"tags":["sustancia","\u00e1cido","base"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anfotera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El enlace en la mol\u00e9cula de hidr\u00f3geno (H2) es del tipo...","timer":30,"tags":["enlace","mol\u00e9cula","hidr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"covalente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El menos logaritmo de la concentraci\u00f3n de iones hidruro en una soluci\u00f3n se denomina gen\u00e9ricamente...","timer":30,"tags":["concentraci\u00f3n","iones","soluci\u00f3n","denomina","gen\u00e9ricamente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ph","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El s\u00edmbolo Br identifica al bromo... pero en rigor, en la naturaleza, \u00bfqu\u00e9 es un solo \u00e1tomo de bromo (en forma i\u00f3nica)?","timer":30,"tags":["br","bromo","naturaleza","\u00e1tomo","forma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bromuro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El trabajo es el producto escalar de los vectores fuerza y...","timer":30,"tags":["trabajo","producto","escalar","fuerza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"desplazamiento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento m\u00e1s com\u00fan en todo el Universo.","timer":30,"tags":["elemento","universo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Equivalente a la isomer\u00eda en los cuerpos simples.","timer":30,"tags":["equivalente","cuerpos","simples"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alotropia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Equivalente al electr\u00f3n en la antimateria.","timer":30,"tags":["equivalente","electr\u00f3n","antimateria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"positron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Famoso f\u00edsico que descubri\u00f3 la existencia de los bosones y que present\u00f3 un proyecto de cohete nuclear para viajar a Marte.","timer":30,"tags":["f\u00edsico","present\u00f3","proyecto","nuclear"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carlo rubbia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00f3rmula m\u00e1s com\u00fan y simple de la p\u00f3lvora: carb\u00f3n vegetal, azufre y...","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","simple","p\u00f3lvora","carb\u00f3n","vegetal","azufre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nitrato potasico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fuerza, velocidad, aceleraci\u00f3n, posici\u00f3n, cantidad de movimiento, etc. son magnitudes...","timer":30,"tags":["fuerza","velocidad","aceleraci\u00f3n","posici\u00f3n","cantidad","movimiento","magnitudes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vectoriales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Inventor del contador Geiger.","timer":30,"tags":["inventor","contador","geiger"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hans geiger","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Is\u00f3mero m\u00e1s famoso de la celobiosa.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"celulosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Is\u00f3topo del hidr\u00f3geno utilizado en la bomba H.","timer":30,"tags":["is\u00f3topo","hidr\u00f3geno","utilizado","bomba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"deuterio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La constante de Planck expresa un valor medido en...","timer":30,"tags":["constante","planck","valor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"julios por segundo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La energ\u00eda mec\u00e1nica es la suma de qu\u00e9 dos energ\u00edas.","timer":30,"tags":["energ\u00eda","mec\u00e1nica","suma","energ\u00edas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cinetica y potencial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La energ\u00eda necesaria para romper los enlaces de los reactivos y posibilitar espacialmente los mismos para que se produzca una reacci\u00f3n se llama...","timer":30,"tags":["energ\u00eda","necesaria","enlaces","reactivos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia de activacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La energ\u00eda potencial de atracci\u00f3n de masas es igual a la menos constante de gravitaci\u00f3n universal por las masas de los objetos entre el cuadrado de la distancia...","timer":30,"tags":["energ\u00eda","potencial","atracci\u00f3n","masas","constante","gravitaci\u00f3n","objetos","cuadrado","distancia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"que los separa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La energ\u00eda potencial el\u00e1stica es un medio de la constante el\u00e1stica por...","timer":30,"tags":["energ\u00eda","potencial","el\u00e1stica","medio","constante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la elongacion al cuadrado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las reacciones qu\u00edmicas en las cuales el n\u00famero de oxidaci\u00f3n de dos o m\u00e1s elementos aumenta y disminuye se conocen por el nombre de reacciones...","timer":30,"tags":["reacciones","qu\u00edmicas","n\u00famero","oxidaci\u00f3n","elementos","aumenta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"redox","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mal matem\u00e1tico pero genial f\u00edsico, resolvi\u00f3 una eterna duda de Newton creando el concepto de campos y explicando las fuerzas a distancia.","timer":30,"tags":["matem\u00e1tico","f\u00edsico","newton","concepto","campos","fuerzas","distancia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"michael faraday","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Masa, volumen, densidad, carga, etc. son magnitudes...","timer":30,"tags":["masa","volumen","densidad","carga","magnitudes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"escalares","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Material no luminoso que no se puede detectar directamente observando la radiaci\u00f3n electromagn\u00e9tica en cualquier rango.","timer":30,"tags":["material","luminoso","detectar","directamente","radiaci\u00f3n","electromagn\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"materia oscura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mec\u00e1nica cu\u00e1ntica: En orden de energ\u00edas, \u00bfqu\u00e9 orbital va despu\u00e9s del 1s?","timer":30,"tags":["mec\u00e1nica","cu\u00e1ntica","orden","energ\u00edas","orbital"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2s","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mec\u00e1nica cu\u00e1ntica: En orden de energ\u00edas, \u00bfqu\u00e9 orbital va despu\u00e9s del 2p?","timer":30,"tags":["mec\u00e1nica","cu\u00e1ntica","orden","energ\u00edas","orbital"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"3s","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mec\u00e1nica cu\u00e1ntica: En orden de energ\u00edas, \u00bfqu\u00e9 orbital va despu\u00e9s del 3p?","timer":30,"tags":["mec\u00e1nica","cu\u00e1ntica","orden","energ\u00edas","orbital"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"4s","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mec\u00e1nica cu\u00e1ntica: En orden de energ\u00edas, \u00bfqu\u00e9 orbital va despu\u00e9s del 4s?","timer":30,"tags":["mec\u00e1nica","cu\u00e1ntica","orden","energ\u00edas","orbital"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"3d","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Perclorato de litio.","timer":30,"tags":["litio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"liclo4","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Perclorato f\u00e9rrico.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fe(clo4)3","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Pl\u00e1stico cuyo mon\u00f3mero es la mol\u00e9cula de etileno.","timer":30,"tags":["pl\u00e1stico","cuyo","mol\u00e9cula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polietileno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primera ley de Kepler: Las \u00f3rbitas de los planetas son el\u00edpticas, el Sol se encuentra en uno de los...","timer":30,"tags":["kepler","\u00f3rbitas","planetas","el\u00edpticas","sol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"focos de la elipse","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Principio que afirma que es imposible medir simult\u00e1neamente de forma precisa la posici\u00f3n y el momento lineal de una part\u00edcula.","timer":30,"tags":["afirma","imposible","forma","posici\u00f3n","lineal","part\u00edcula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"principio de incertidumbre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sal de un \u00e1cido graso en general que se obtiene por acci\u00f3n de un \u00e1lcali sobre una grasa.","timer":30,"tags":["sal","\u00e1cido","graso","general","obtiene"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jabon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan la teor\u00eda de la relatividad, \u00bfqu\u00e9 dos factores influyen en el normal discurrir del espacio-tiempo?","timer":30,"tags":["teor\u00eda","relatividad","normal","espaciotiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gravedad y velocidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Segunda ley de Kepler: El radio vector que une al Sol con un planeta en \u00f3rbita recorre superficies iguales en...","timer":30,"tags":["kepler","radio","vector","une","sol","planeta","\u00f3rbita","iguales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tiempos iguales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Segundo elemento m\u00e1s abundante del universo.","timer":30,"tags":["elemento","abundante","universo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"helio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Semidisoluci\u00f3n heterog\u00e9nea en la que el soluto tiene una parte hidr\u00f3fila y otra hidr\u00f3foba.","timer":30,"tags":["soluto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dispersion coloidal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tercera ley de Kepler: La relaci\u00f3n que existe entre el cubo del radio medio de la \u00f3rbita y el periodo elevado al cuadrado es constante para todos los planetas de un mismo...","timer":30,"tags":["kepler","radio","medio","\u00f3rbita","periodo","elevado","cuadrado","constante","planetas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sistema solar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Toda combusti\u00f3n org\u00e1nica completa da como productos siempre...","timer":30,"tags":["combusti\u00f3n","org\u00e1nica","completa","productos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dioxido de carbono y agua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntos grados Celsius equivale el cero absoluto?","timer":30,"tags":["grados","celsius","equivale","cero","absoluto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"-273,15","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntos grados Celsius equivalen 25 grados cent\u00edgrados?","timer":30,"tags":["grados","celsius","equivalen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"25","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntos grados Kelvin equivale el cero absoluto?","timer":30,"tags":["grados","kelvin","equivale","cero","absoluto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"0","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntos grados Kelvin hierve el agua (sin decimales)?","timer":30,"tags":["grados","kelvin","hierve","agua","decimales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"373","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 componente electr\u00f3nico sustituy\u00f3 el transistor?","timer":30,"tags":["componente","electr\u00f3nico","transistor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"triodo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 se debe la diferencia de masa de los is\u00f3topos de un elemento?","timer":30,"tags":["diferencia","masa","is\u00f3topos","elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"distinto numero de neutrones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a la aceleraci\u00f3n hacia el centro de curvatura que tiene un cuerpo giratorio?","timer":30,"tags":["aceleraci\u00f3n","centro","giratorio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceleracion centripeta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a la deformaci\u00f3n de una onda cuando es emitida por un objeto en movimiento?","timer":30,"tags":["deformaci\u00f3n","onda","objeto","movimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"efecto doppler","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a la frecuencia a la cual un circuito el\u00e9ctrico entra en oscilaci\u00f3n?","timer":30,"tags":["frecuencia","circuito","el\u00e9ctrico","entra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"frecuencia de resonancia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a la introducci\u00f3n de impurezas en un semiconductor?","timer":30,"tags":["semiconductor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dopado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a las sustancias que emiten luz cuando se rompen con brusquedad o se aplastan?","timer":30,"tags":["sustancias","rompen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"triboluminiscentes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a los haces de electrones o positrones emitidos cuando un prot\u00f3n pasa a ser un neutr\u00f3n o viceversa?","timer":30,"tags":["electrones","prot\u00f3n","pasa","neutr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radiacion beta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a un bill\u00f3n de hercios?","timer":30,"tags":["hercios"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"terahercio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama al cociente de la fuerza aplicada a un cuerpo y el tiempo durante el cual act\u00faa esa fuerza?","timer":30,"tags":["cociente","fuerza","aplicada","tiempo","act\u00faa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"impulso mecanico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama al coeficiente de penetraci\u00f3n aerodin\u00e1mica?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cx","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama al producto de la velocidad de un cuerpo por la masa del mismo?","timer":30,"tags":["producto","velocidad","masa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cantidad de movimiento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la derivada del vector de posici\u00f3n de un cuerpo respecto al tiempo?","timer":30,"tags":["derivada","vector","posici\u00f3n","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vector velocidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la derivada del vector velocidad de un cuerpo respecto al tiempo?","timer":30,"tags":["derivada","vector","velocidad","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vector aceleracion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la facilidad de una sustancia para formar cables?","timer":30,"tags":["facilidad","sustancia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ductilidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la ley que establece la relaci\u00f3n entre la fuerza aplicada a un resorte y la elongaci\u00f3n provocada por la acci\u00f3n de esa fuerza?","timer":30,"tags":["establece","fuerza","aplicada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de hooke","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la transformaci\u00f3n termodin\u00e1mica de una sustancia en la que \u00e9sta ni cede ni absorbe calor?","timer":30,"tags":["transformaci\u00f3n","termodin\u00e1mica","sustancia","cede","absorbe","calor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"adiabatica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman las l\u00edneas que unen puntos de igual presi\u00f3n?","timer":30,"tags":["l\u00edneas","unen","puntos","presi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isobaras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman las magnitudes que quedan definidas por su valor?","timer":30,"tags":["magnitudes","valor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"escalares","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman las patillas de un transistor (orden alfab\u00e9tico)?","timer":30,"tags":["transistor","orden","alfab\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"base colector emisor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman las reacciones qu\u00edmicas que desprenden calor?","timer":30,"tags":["reacciones","qu\u00edmicas","calor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"exotermicas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 elementos podemos dopar un cristal de silicio para obtener un semiconductor de tipo P?","timer":30,"tags":["elementos","cristal","silicio","obtener","semiconductor","p"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aluminio o boro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre se conoce la afirmaci\u00f3n: \"A igualdad de presi\u00f3n, volumen y temperatura, todos los gases poseen el mismo n\u00famero de mol\u00e9culas\"?","timer":30,"tags":["conoce","afirmaci\u00f3n","presi\u00f3n","volumen","temperatura","gases","n\u00famero","mol\u00e9culas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de avogadro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 tres elementos (orden alfab\u00e9tico) podemos dopar el silicio para obtener un semiconductor tipo N?","timer":30,"tags":["elementos","orden","alfab\u00e9tico","silicio","obtener","semiconductor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antimonio arsenico fosforo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfConducen la electricidad los compuestos i\u00f3nicos?","timer":30,"tags":["electricidad","compuestos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el elemento con el punto de ebullici\u00f3n m\u00e1s bajo (4,23 K)?","timer":30,"tags":["elemento","ebullici\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"helio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la denominaci\u00f3n qu\u00edmica de la sal com\u00fan?","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","qu\u00edmica","sal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cloruro sodico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la manifestaci\u00f3n macrosc\u00f3pica de la energ\u00eda cin\u00e9tica de las part\u00edculas que componen la materia?","timer":30,"tags":["energ\u00eda","cin\u00e9tica","part\u00edculas","componen","materia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la m\u00e1xima velocidad a la que se puede circular por una autopista?","timer":30,"tags":["m\u00e1xima","velocidad","circular"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"velocidad de la luz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue el primer compuesto org\u00e1nico obtenido en laboratorio a partir de materia inorg\u00e1nica?","timer":30,"tags":["compuesto","org\u00e1nico","obtenido","laboratorio","materia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"urea","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos electrones tiene un \u00e1tomo de hidr\u00f3geno cargado positivamente?","timer":30,"tags":["electrones","\u00e1tomo","hidr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ninguno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 depende la variaci\u00f3n de la temperatura de ebullici\u00f3n de un l\u00edquido cuando se le a\u00f1ade un soluto?","timer":30,"tags":["depende","variaci\u00f3n","temperatura","ebullici\u00f3n","l\u00edquido","soluto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"concentracion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 elemento qu\u00edmico est\u00e1 constituido el diamante?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","diamante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carbono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 factores depende la resistividad de un conductor el\u00e9ctrico?","timer":30,"tags":["depende","conductor","el\u00e9ctrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"longitud seccion y resistencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 tres maneras se transmite el calor?","timer":30,"tags":["transmite","calor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"conduccion conveccion radiacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 sistema cristaliza el berilio?","timer":30,"tags":["berilio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hexagonal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfHay en la tabla peri\u00f3dica elementos que no se encuentran en la naturaleza?","timer":30,"tags":["tabla","peri\u00f3dica","elementos","encuentran","naturaleza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"si","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 componente el\u00e9ctrico tiene la propiedad de acumular carga?","timer":30,"tags":["componente","el\u00e9ctrico","propiedad","carga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"condensador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos elementos se usan como base para la fabricaci\u00f3n de semiconductores?","timer":30,"tags":["elementos","usan","base","fabricaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"germanio y silicio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos nombres recibe el grupo -OH?","timer":30,"tags":["nombres","oh"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidroxilo y oxidrilo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico recibe su nombre en honor a Albert Einstein?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","einstein"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"einstenio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento tiene el punto de fusi\u00f3n m\u00e1s alto (3410 \u00baC)?","timer":30,"tags":["elemento","fusi\u00f3n","\u00bac"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"wolframio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es un amperio?","timer":30,"tags":["amperio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un culombio por segundo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 f\u00edsico postul\u00f3 la dualidad onda-corp\u00fasculo?","timer":30,"tags":["f\u00edsico","dualidad","ondacorp\u00fasculo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"louis de broglie","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 forma tiene la onda de la tensi\u00f3n del suministro el\u00e9ctrico?","timer":30,"tags":["forma","onda","tensi\u00f3n","el\u00e9ctrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"senoidal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 frecuencia en hercios tiene el suministro el\u00e9ctrico en Espa\u00f1a?","timer":30,"tags":["frecuencia","hercios","el\u00e9ctrico","espa\u00f1a"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"50","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 frecuencia m\u00ednima debe tener una se\u00f1al para considerarse microonda?","timer":30,"tags":["frecuencia","m\u00ednima","se\u00f1al"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1 gigahercio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 letra representa al n\u00famero cu\u00e1ntico principal?","timer":30,"tags":["representa","n\u00famero","cu\u00e1ntico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"n","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 letra representa la aceleraci\u00f3n de la gravedad?","timer":30,"tags":["representa","aceleraci\u00f3n","gravedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"g","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 letra representa la constante de Planck?","timer":30,"tags":["representa","constante","planck"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"h","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 letra representa la velocidad de la luz?","timer":30,"tags":["representa","velocidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"c","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ley establece la relaci\u00f3n entre la tensi\u00f3n aplicada en un circuito y la intensidad de corriente que lo atraviesa?","timer":30,"tags":["establece","tensi\u00f3n","aplicada","circuito","intensidad","atraviesa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de ohm","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitud f\u00edsica se puede medir en mil\u00edmetros de mercurio?","timer":30,"tags":["magnitud","f\u00edsica","mil\u00edmetros","mercurio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"presion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 masa at\u00f3mica tiene el is\u00f3topo radiactivo m\u00e1s com\u00fan del uranio?","timer":30,"tags":["masa","at\u00f3mica","is\u00f3topo","radiactivo","uranio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"238","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 metal se extrae de la bauxita?","timer":30,"tags":["metal","extrae"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aluminio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 metal se extrae de la galena?","timer":30,"tags":["metal","extrae"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plomo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 mide un dinam\u00f3metro?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 part\u00edcula est\u00e1 compuesta por un quark up y dos down?","timer":30,"tags":["part\u00edcula","compuesta","quark"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"neutron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 part\u00edculas subat\u00f3micas transportan la corriente el\u00e9ctrica?","timer":30,"tags":["part\u00edculas","subat\u00f3micas","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electrones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pH tienen las sustancias neutras?","timer":30,"tags":["ph","sustancias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"7","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 principio establece la imposibilidad de conocer exactamente y al mismo tiempo la posici\u00f3n y velocidad de una part\u00edcula?","timer":30,"tags":["establece","tiempo","posici\u00f3n","velocidad","part\u00edcula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"principio de incertidumbre de heisenberg","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 propiedad de la onda se modula si emitimos en AM?","timer":30,"tags":["propiedad","onda","am"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amplitud","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 radiaci\u00f3n est\u00e1 constituida por n\u00facleos de \u00e1tomos de helio?","timer":30,"tags":["radiaci\u00f3n","constituida","n\u00facleos","\u00e1tomos","helio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radiacion alfa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n hay entre el periodo y la frecuencia de una se\u00f1al ondulatoria?","timer":30,"tags":["periodo","frecuencia","se\u00f1al","ondulatoria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"son inversos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan, en espa\u00f1ol, las siglas IUPAC?","timer":30,"tags":["significan","espa\u00f1ol","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"union internacional para la quimica pura y aplicada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 teor\u00eda de la relatividad public\u00f3 Einstein antes de publicar su teor\u00eda general de la relatividad?","timer":30,"tags":["teor\u00eda","relatividad","public\u00f3","einstein","general"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teoria de la relatividad restringida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de enlace hay en la mol\u00e9cula de ox\u00edgeno?","timer":30,"tags":["enlace","mol\u00e9cula","ox\u00edgeno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"covalente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de magnitud es la aceleraci\u00f3n?","timer":30,"tags":["magnitud","aceleraci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vectorial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de magnitud es la masa?","timer":30,"tags":["magnitud","masa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"escalar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de movimiento describe idealmente un p\u00e9ndulo?","timer":30,"tags":["movimiento","p\u00e9ndulo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vibratorio armonico simple","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 unidad se define como 1.650.763,73 longitudes de onda, en el vac\u00edo, de la radiaci\u00f3n correspondiente a la transici\u00f3n entre los niveles 2p10 y 5d5 del \u00e1tomo de kript\u00f3n 86?","timer":30,"tags":["unidad","define","longitudes","onda","vac\u00edo","radiaci\u00f3n","correspondiente","transici\u00f3n","niveles","\u00e1tomo","kript\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 valor tiene la aceleraci\u00f3n de la gravedad a nivel del mar, con dos decimales?","timer":30,"tags":["valor","aceleraci\u00f3n","gravedad","mar","decimales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"9,81","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 valor tiene R, constante de los gases, en atm\u00b7l\u00b7mol^-1\u00b7K^-1, aproximando a tres decimales?","timer":30,"tags":["valor","constante","gases","decimales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"0,082","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 el ox\u00edgeno antes que Priestley?","timer":30,"tags":["ox\u00edgeno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"scheele","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 la inducci\u00f3n electromagn\u00e9tica?","timer":30,"tags":["inducci\u00f3n","electromagn\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"faraday","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 las ondas radiof\u00f3nicas?","timer":30,"tags":["ondas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"heinrich hertz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n invent\u00f3 la frecuencia modulada?","timer":30,"tags":["invent\u00f3","frecuencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"edwin armstrong","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\"A temperatura constante, el producto de la presi\u00f3n de un gas por su volumen es constante\". \u00bfC\u00f3mo se llama esta ley?","timer":30,"tags":["temperatura","constante","producto","presi\u00f3n","gas","volumen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de boyle mariotte","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A 1 atm\u00f3sfera de presi\u00f3n, \u00bfcu\u00e1l es la presi\u00f3n del vapor de agua en el punto de ebullici\u00f3n?","timer":30,"tags":["atm\u00f3sfera","presi\u00f3n","vapor","agua","ebullici\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1 atmosfera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A volumen constante, \u00bfqu\u00e9 ocurre si se aumenta la temperatura de un gas?","timer":30,"tags":["volumen","constante","ocurre","aumenta","temperatura","gas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aumenta la presion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El grafito es carbono cristalizado en el sistema...","timer":30,"tags":["grafito","carbono","cristalizado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hexagonal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El n\u00facleo de un \u00e1tomo de hidr\u00f3geno es un...","timer":30,"tags":["n\u00facleo","\u00e1tomo","hidr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"proton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: \u00bfQu\u00e9 es, en ingl\u00e9s, PM (tipo de modulaci\u00f3n)?","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","ingl\u00e9s","modulaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"phase modulation","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En un campo inverso cuadr\u00e1tico, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n los puntos de potencial 0?","timer":30,"tags":["campo","inverso","puntos","potencial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el infinito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Masa at\u00f3mica del carbono.","timer":30,"tags":["masa","at\u00f3mica","carbono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"12","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Reacci\u00f3n general: \u00c1cido m\u00e1s base igual a...","timer":30,"tags":["general","\u00e1cido","base"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sal mas agua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Reacci\u00f3n general: Alcohol + \u00e1cido = \u00bf...? (con el signo +).","timer":30,"tags":["general","alcohol","\u00e1cido","signo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ester + agua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Redondeando a un decimal, \u00bfcu\u00e1ntos gramos son una onza castellana?","timer":30,"tags":["redondeando","decimal","gramos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"28,7","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si dejamos caer algo, \u00bfqu\u00e9 tipo de movimiento adquiere?","timer":30,"tags":["caer","movimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rectilineo uniformemente acelerado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si un cuerpo est\u00e1 situado a cierta altura, \u00bfqu\u00e9 es el producto de la masa del cuerpo por la altura a la que est\u00e1 y por la aceleraci\u00f3n de la gravedad?","timer":30,"tags":["situado","cierta","altura","producto","masa","aceleraci\u00f3n","gravedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia potencial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Xen\u00f3n, ne\u00f3n, helio, rad\u00f3n, arg\u00f3n... \u00bfQu\u00e9 gas noble falta?","timer":30,"tags":["xen\u00f3n","ne\u00f3n","helio","rad\u00f3n","arg\u00f3n","gas","noble"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kripton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del molibdeno.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 grit\u00f3 Arqu\u00edmedes al observar en la ba\u00f1era que su pierna perd\u00eda peso y era m\u00e1s f\u00e1cil levantarla?","timer":30,"tags":["arqu\u00edmedes","ba\u00f1era","peso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eureka","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el peso en newtons de una persona cuya masa es de 50 kg?","timer":30,"tags":["peso","newtons","cuya","masa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"490","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos metros por segundo aumenta la velocidad cada segundo de un cuerpo en ca\u00edda libre (con un decimal)?","timer":30,"tags":["metros","aumenta","velocidad","libre","decimal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"9,8","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 clase de movimiento sigue un cuerpo en ca\u00edda libre?","timer":30,"tags":["movimiento","libre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rectilineo uniformemente acelerado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 debemos hacer para conocer la velocidad de un cuerpo si conocemos la trayectoria que describe?","timer":30,"tags":["debemos","velocidad","conocemos","trayectoria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"derivar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 expresi\u00f3n es igual a la fuerza por la distancia?","timer":30,"tags":["fuerza","distancia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"momento lineal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 sentido tiene siempre la fuerza de rozamiento?","timer":30,"tags":["sentido","fuerza","rozamiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"contrario al movimiento del cuerpo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"CF2Cl2.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diclorodifluorometano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F, Cl, Br,...","timer":30,"tags":["f","cl","br"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"i","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"H, Li, Na, K, Rb... \u00bfsiguiente?","timer":30,"tags":["li","na","rb"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cs","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La fuerza el\u00e1stica en un cuerpo es directamente proporcional a su...","timer":30,"tags":["fuerza","el\u00e1stica","directamente","proporcional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"distancia al cuadrado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Para que la aceleraci\u00f3n de un cuerpo sea nula, \u00bfc\u00f3mo debe ser su velocidad?","timer":30,"tags":["aceleraci\u00f3n","nula","velocidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"constante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Todo cuerpo sumergido en un fluido experimenta un empuje vertical y hacia arriba que es igual al...","timer":30,"tags":["sumergido","fluido","experimenta","empuje","arriba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"peso del fluido desalojado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 compuesto qu\u00edmico se debe ese olor dulce que producen las fotocopiadoras?","timer":30,"tags":["compuesto","qu\u00edmico","olor","dulce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ozono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se aisl\u00f3 por primera vez el f\u00f3sforo?","timer":30,"tags":["aisl\u00f3","f\u00f3sforo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fermentacion de la orina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina el proceso por el cual una mol\u00e9cula emite luz como consecuencia de una reacci\u00f3n qu\u00edmica?","timer":30,"tags":["denomina","proceso","mol\u00e9cula","emite","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quimioluminiscencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina el proceso que consiste en la destrucci\u00f3n de los enlaces en las mol\u00e9culas para formar \u00e1tomos libres?","timer":30,"tags":["denomina","proceso","consiste","enlaces","mol\u00e9culas","\u00e1tomos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"atomizacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina el proceso que consiste en la dispersi\u00f3n de gotas l\u00edquidas en el seno de un gas?","timer":30,"tags":["denomina","proceso","consiste","dispersi\u00f3n","gotas","gas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nebulizacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina el proceso responsable de la fosforescencia molecular?","timer":30,"tags":["denomina","proceso","responsable","molecular"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cruce entre sistemas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el calor necesario por unidad de masa de un l\u00edquido para llevarlo en su totalidad a su punto de ebullici\u00f3n y convertirlo en gas?","timer":30,"tags":["calor","necesario","unidad","masa","l\u00edquido","ebullici\u00f3n","gas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calor de vaporizacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el compuesto que resulta de la polimerizaci\u00f3n del acronitrilo?","timer":30,"tags":["compuesto","resulta","polimerizaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"orlon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la relaci\u00f3n entre la tensi\u00f3n alterna aplicada a un circuito y la intensidad de la corriente producida?","timer":30,"tags":["tensi\u00f3n","alterna","aplicada","circuito","intensidad","producida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"impedancia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman las especies moleculares que tienen el mismo n\u00famero y configuraci\u00f3n de electrones?","timer":30,"tags":["moleculares","n\u00famero","configuraci\u00f3n","electrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isoelectronicas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 curioso nombre denomin\u00f3 Planck al hecho de que para la radiaci\u00f3n del cuerpo negro, la distribuci\u00f3n espectral fallaba a longitudes de onda corta?","timer":30,"tags":["planck","radiaci\u00f3n","negro","distribuci\u00f3n","espectral","longitudes","onda","corta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catastrofe ultravioleta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre es m\u00e1s conocida la iperita?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gas mostaza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 unidad se representa un kilogramo por metro y por segundo al cuadrado?","timer":30,"tags":["unidad","representa","kilogramo","metro","cuadrado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"newton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l de los siguientes elementos qu\u00edmicos me acabo de inventar (que no existe, vaya): teluro, talio, telano o t\u00e1ntalo?","timer":30,"tags":["elementos","qu\u00edmicos","teluro","talio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"telano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el gas noble con el punto de ebullici\u00f3n m\u00e1s bajo?","timer":30,"tags":["gas","noble","ebullici\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"helio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es mejor conductor: la plata o el acero?","timer":30,"tags":["conductor","plata","acero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la plata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 est\u00e1 compuesto un c\u00f3ctel molotov?","timer":30,"tags":["compuesto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fosforo blanco y gasolina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el circonio?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"elemento quimico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 implica en una reacci\u00f3n qu\u00edmica una variaci\u00f3n de entrop\u00eda?","timer":30,"tags":["qu\u00edmica","variaci\u00f3n","entrop\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cambio de estado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 mezcla letal se emplea en la c\u00e1mara de gas?","timer":30,"tags":["mezcla","emplea","gas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cianuro sodico y acido clorhidrico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el gr\u00e1fico de bandas espec\u00edfico de las longitudes de onda de una radiaci\u00f3n electromagn\u00e9tica?","timer":30,"tags":["espec\u00edfico","longitudes","onda","radiaci\u00f3n","electromagn\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espectro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el ligando que se puede unir con dos o m\u00e1s \u00e1tomos a un \u00e1tomo met\u00e1lico?","timer":30,"tags":["unir","\u00e1tomos","\u00e1tomo","met\u00e1lico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polidentado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el \u00f3xido que se desprende del cobre antes de fundirlo?","timer":30,"tags":["\u00f3xido","desprende","cobre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caspa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe en fluorescencia molecular el desplazamiento de la banda de radiaci\u00f3n a longitudes de onda menores?","timer":30,"tags":["molecular","desplazamiento","radiaci\u00f3n","longitudes","onda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"desplazamiento de stokes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la aleaci\u00f3n de Fe y Ni?","timer":30,"tags":["aleaci\u00f3n","fe"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"invar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la doble refracci\u00f3n?","timer":30,"tags":["doble","refracci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"birrefringencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la representaci\u00f3n gr\u00e1fica en la formaci\u00f3n de \u00f3xidos en funci\u00f3n de la temperatura?","timer":30,"tags":["representaci\u00f3n","gr\u00e1fica","formaci\u00f3n","\u00f3xidos","funci\u00f3n","temperatura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diagrama de ellingham","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben las mol\u00e9culas org\u00e1nicas c\u00edclicas que contienen \u00e1tomos distintos de carbono, hidr\u00f3geno y ox\u00edgeno?","timer":30,"tags":["mol\u00e9culas","org\u00e1nicas","contienen","\u00e1tomos","distintos","carbono","hidr\u00f3geno","ox\u00edgeno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"heterociclicas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben los compuestos qu\u00edmicos que tienen igual f\u00f3rmula molecular pero distinta estructura de los \u00e1tomos?","timer":30,"tags":["compuestos","qu\u00edmicos","f\u00f3rmula","molecular","estructura","\u00e1tomos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isomeros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 t\u00e9cnica anal\u00edtica se corresponde con las siglas EM?","timer":30,"tags":["t\u00e9cnica","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espectrografia de masas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 teorema permite resolver circuitos el\u00e9ctricos de forma reducida?","timer":30,"tags":["teorema","resolver","circuitos","el\u00e9ctricos","forma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"equivalente thevenin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 t\u00e9rmino significa \"que contiene la misma molaridad\"?","timer":30,"tags":["t\u00e9rmino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"equimolar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de equilibrio hay en un estado estacionario?","timer":30,"tags":["equilibrio","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dinamico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n demostr\u00f3 por primera vez la naturaleza ondulatoria de la luz, all\u00e1 por el a\u00f1o 1803?","timer":30,"tags":["naturaleza","ondulatoria","a\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"thomas young","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfTiene el potasio alg\u00fan is\u00f3topo radiactivo?","timer":30,"tags":["potasio","is\u00f3topo","radiactivo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"si","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Componente qu\u00edmico fundamental de los reveladores fotogr\u00e1ficos.","timer":30,"tags":["componente","qu\u00edmico","fundamental"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidroquinona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Compuestos que resultan de sustituir \u00e1tomos de hidr\u00f3geno por hidrocarburos en la mol\u00e9cula de amon\u00edaco.","timer":30,"tags":["compuestos","\u00e1tomos","hidr\u00f3geno","hidrocarburos","mol\u00e9cula","amon\u00edaco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aminas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dada la ecuaci\u00f3n: dg=dh-t\u00b7ds, \u00bfqu\u00e9 representa la letra g?","timer":30,"tags":["ecuaci\u00f3n","representa","g"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia libre de gibbs","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El plasma es un estado de la materia que s\u00f3lo existe a...","timer":30,"tags":["plasma","estado","materia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"altas temperaturas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En fotoluminiscencia, \u00bfcu\u00e1les son los dos tipos de procesos radiactivos que se producen?","timer":30,"tags":["procesos","radiactivos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fluorescencia y fosforescencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En la ecuaci\u00f3n PV=nRT, \u00bfqu\u00e9 significa el t\u00e9rmino T?","timer":30,"tags":["ecuaci\u00f3n","pvnrt","t\u00e9rmino","t"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"temperatura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los orbitales moleculares geom\u00e9tricos deben ser...","timer":30,"tags":["orbitales","moleculares"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ortonormales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre cient\u00edfico de la acetona.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"propanona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Principal mena del aluminio.","timer":30,"tags":["mena","aluminio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bauxita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Principal procedimiento para la obtenci\u00f3n del aluminio.","timer":30,"tags":["obtenci\u00f3n","aluminio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electrolisis en fase fundida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Proceso de obtenci\u00f3n de un metal a partir de la reducci\u00f3n de su \u00f3xido correspondiente con aluminio.","timer":30,"tags":["proceso","obtenci\u00f3n","metal","reducci\u00f3n","\u00f3xido","correspondiente","aluminio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aluminotermia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Proceso mediante el cual se eliminan las impurezas que perjudican al empleo industrial de un metal.","timer":30,"tags":["proceso","industrial","metal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"afino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Regi\u00f3n del espectro electromagn\u00e9tico comprendida entre la luz blanca y las ondas de radio.","timer":30,"tags":["espectro","electromagn\u00e9tico","blanca","ondas","radio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"infrarrojo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tendencia de una masa a resistirse a una aceleraci\u00f3n.","timer":30,"tags":["tendencia","masa","aceleraci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"inercia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Un proceso de formaci\u00f3n de un compuesto tendr\u00e1 siempre una entrop\u00eda...","timer":30,"tags":["proceso","formaci\u00f3n","compuesto","entrop\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"negativa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sueco, premio Nobel en 1903, sent\u00f3 las bases de la qu\u00edmica moderna.","timer":30,"tags":["sueco","premio","nobel","sent\u00f3","qu\u00edmica","moderna"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arrhenius","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntos hercios equivale un megahercio?","timer":30,"tags":["hercios","equivale"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un millon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntos metros equivale una milla marina o n\u00e1utica?","timer":30,"tags":["metros","equivale","milla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1852","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo Lu?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lutecio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo Mo?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"molibdeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo Na?","timer":30,"tags":["elemento","na"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sodio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo Nb?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"niobio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo No?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nobelio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo O?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oxigeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo Pa?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"protactinio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo Pb?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plomo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo Pt?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"platino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo Rb?","timer":30,"tags":["elemento","rb"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rubidio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo Re?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"renio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo Tb?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"terbio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo Th?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"torio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo Tm?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tulio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo U?","timer":30,"tags":["elemento","u"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uranio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo V?","timer":30,"tags":["elemento","v"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vanadio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo llamaban los antiguos griegos al \u00e1mbar?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"elektron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina la aleaci\u00f3n del cobre con el cinc?","timer":30,"tags":["denomina","aleaci\u00f3n","cobre","cinc"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"laton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el proceso de la divisi\u00f3n de los \u00e1tomos?","timer":30,"tags":["proceso","\u00e1tomos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fision","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la aleaci\u00f3n de oro y plata?","timer":30,"tags":["aleaci\u00f3n","oro","plata"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la disoluci\u00f3n que no admite m\u00e1s soluto?","timer":30,"tags":["disoluci\u00f3n","soluto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"disolucion saturada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la materia explosiva m\u00e1s antigua?","timer":30,"tags":["materia","explosiva"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polvora","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue el primer colorante sint\u00e9tico?","timer":30,"tags":["colorante","sint\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anilina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntas libras pesa una arroba?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"25","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se cre\u00f3 el metro como unidad universal de longitud?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","cre\u00f3","metro","unidad","longitud"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPara qu\u00e9 se utiliza el amidol en fotograf\u00eda tradicional?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"revelado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cient\u00edfico alem\u00e1n formul\u00f3 la teor\u00eda cu\u00e1ntica?","timer":30,"tags":["alem\u00e1n","formul\u00f3","teor\u00eda","cu\u00e1ntica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"planck","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el az\u00facar utilizado en la alimentaci\u00f3n?","timer":30,"tags":["az\u00facar","utilizado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sacarosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la mil\u00e9sima parte de un mil\u00edmetro?","timer":30,"tags":["mil\u00edmetro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"micrometro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ocurre si echas aceite al agua: flota o se hunde?","timer":30,"tags":["ocurre","aceite","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"flota","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds construy\u00f3 la primera bomba at\u00f3mica?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","bomba","at\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estados unidos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 qu\u00edmico sueco invent\u00f3 la dinamita?","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","sueco","invent\u00f3","dinamita"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alfred nobel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fabric\u00f3 la primera bater\u00eda el\u00e9ctrica (apellido)?","timer":30,"tags":["bater\u00eda","el\u00e9ctrica","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"volta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n introdujo el concepto de inercia?","timer":30,"tags":["concepto","inercia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galileo galilei","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cantidad de sustancia que contiene el n\u00famero de Avogadro de part\u00edculas.","timer":30,"tags":["cantidad","sustancia","n\u00famero","part\u00edculas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Capacidad de atraer y retener en la superficie mol\u00e9culas de diversas sustancias.","timer":30,"tags":["capacidad","superficie","mol\u00e9culas","sustancias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"adsorcion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Magnitud que relaciona espacio y tiempo.","timer":30,"tags":["magnitud","espacio","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"velocidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Magnitud que relaciona velocidad y tiempo.","timer":30,"tags":["magnitud","velocidad","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceleracion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Movimiento circular cuya velocidad angular es constante.","timer":30,"tags":["movimiento","circular","cuya","velocidad","angular","constante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"movimiento circular uniforme","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de una dispersi\u00f3n coloidal compuesta por dos l\u00edquidos inmiscibles.","timer":30,"tags":["dispersi\u00f3n","coloidal","compuesta","l\u00edquidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"emulsion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre que reciben ciertas sales que llevan en su estructura un n\u00famero definido de mol\u00e9culas de agua.","timer":30,"tags":["sales","llevan","estructura","n\u00famero","mol\u00e9culas","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidratos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre que reciben las mol\u00e9culas gigantes.","timer":30,"tags":["mol\u00e9culas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"macromoleculas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"N\u00famero m\u00e1ximo de electrones que se pueden encontrar en el tercer nivel.","timer":30,"tags":["n\u00famero","m\u00e1ximo","electrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"18","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Significado de u.m.a.","timer":30,"tags":["significado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"unidad de masa atomica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del actinio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ac","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del aluminio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","aluminio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"al","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del americio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"am","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del arg\u00f3n.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","arg\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del astato.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"at","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del bario.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","bario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del berilio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","berilio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"be","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del berkelio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bk","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del bismuto.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","bismuto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del boro.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","boro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"b","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del bromo.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","bromo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"br","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del cadmio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","cadmio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cd","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del calcio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","calcio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del californio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cf","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del carbono.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","carbono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"c","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del cerio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","cerio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ce","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del cesio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","cesio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cs","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del cloro.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","cloro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cl","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del cobalto.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","cobalto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"co","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del cobre.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","cobre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del cromo.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","cromo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del disprosio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dy","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del einstenio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"es","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del erbio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"er","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del escandio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sc","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del europio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del fermio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","fermio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fm","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del fl\u00faor.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","fl\u00faor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"f","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del f\u00f3sforo.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","f\u00f3sforo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"p","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del francio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","francio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del gadolinio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","gadolinio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gd","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del germanio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","germanio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ge","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del hafnio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hf","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del helio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","helio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"he","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del hidr\u00f3geno.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","hidr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"h","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del hierro.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","hierro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del holmio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del indio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"in","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del iridio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ir","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del iterbio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yb","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del itrio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"y","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del kript\u00f3n.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","kript\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del lantano.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","lantano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del laurencio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"T\u00e9cnica basada en el descenso del punto de congelaci\u00f3n.","timer":30,"tags":["t\u00e9cnica","congelaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"crioscopia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"T\u00e9cnica basada en las variaciones del punto de ebullici\u00f3n.","timer":30,"tags":["t\u00e9cnica","variaciones","ebullici\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ebulloscopia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de intensidad luminosa S.I.","timer":30,"tags":["unidad","intensidad","luminosa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"candela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de longitud S.I.","timer":30,"tags":["unidad","longitud"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de masa S.I.","timer":30,"tags":["unidad","masa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kilogramo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de superficie S.I.","timer":30,"tags":["unidad","superficie"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metro cuadrado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de temperatura termodin\u00e1mica S.I.","timer":30,"tags":["unidad","temperatura","termodin\u00e1mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kelvin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de tiempo S.I.","timer":30,"tags":["unidad","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"segundo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de volumen S.I.","timer":30,"tags":["unidad","volumen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metro cubico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la principal aleaci\u00f3n del hierro?","timer":30,"tags":["aleaci\u00f3n","hierro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos metales suelen encontrarse juntos?","timer":30,"tags":["metales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cinc y plomo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el amonal? Un...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"explosivo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el hercio?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"unidad de frecuencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el primero en demostrar que una corriente el\u00e9ctrica pod\u00eda hacer que un cable se moviera (apellido)?","timer":30,"tags":["el\u00e9ctrica","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"faraday","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento pertenece el s\u00edmbolo qu\u00edmico Gd?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gadolinio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 organismo corresponden las siglas FEIQUE?","timer":30,"tags":["siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"federacion empresarial de la industria quimica espa\u00f1ola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el fen\u00f3meno que acompa\u00f1a generalmente a la combusti\u00f3n de una sustancia gaseosa o de una fin\u00edsima suspensi\u00f3n de part\u00edculas cuando arden mezcladas con el ox\u00edgeno del aire?","timer":30,"tags":["fen\u00f3meno","combusti\u00f3n","sustancia","gaseosa","suspensi\u00f3n","part\u00edculas","ox\u00edgeno","aire"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"flama","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el fen\u00f3meno que se produce cuando un rayo de luz compuesta se refracta en alg\u00fan medio quedando separados sus colores constituyentes?","timer":30,"tags":["fen\u00f3meno","produce","rayo","compuesta","medio","colores"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dispersion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el l\u00edquido que tiene en suspensi\u00f3n part\u00edculas de otras sustancias en forma de gotas muy finas sin formar una disoluci\u00f3n?","timer":30,"tags":["l\u00edquido","suspensi\u00f3n","part\u00edculas","sustancias","forma","gotas","finas","disoluci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"emulsion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la mezcla de hidrocarburos s\u00f3lida y cristalina obtenida del petr\u00f3leo (velas, cremas, l\u00e1piz de labios...) y que es sin\u00f3nimo de alcano?","timer":30,"tags":["mezcla","hidrocarburos","s\u00f3lida","cristalina","obtenida","petr\u00f3leo","sin\u00f3nimo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"parafina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la parte de la qu\u00edmica que estudia el ordenamiento tridimensional de los \u00e1tomos en las mol\u00e9culas?","timer":30,"tags":["qu\u00edmica","\u00e1tomos","mol\u00e9culas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estereoquimica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la part\u00edcula te\u00f3rica que viaja a una velocidad superior a la de la luz y que hasta el momento no ha sido detectada?","timer":30,"tags":["part\u00edcula","te\u00f3rica","viaja","velocidad","superior"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"taquion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la regi\u00f3n del espacio en torno al n\u00facleo de un \u00e1tomo en donde existe la m\u00e1xima probabilidad de encontrar un electr\u00f3n?","timer":30,"tags":["espacio","torno","n\u00facleo","\u00e1tomo","m\u00e1xima","electr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"orbital atomico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba el cient\u00edfico y profesor estadounidense premio Nobel de Qu\u00edmica 1961?","timer":30,"tags":["estadounidense","premio","nobel","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"melvin calvin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l era el nombre completo de Roentgen?","timer":30,"tags":["roentgen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"wilhelm conrad roentgen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el elemento qu\u00edmico de n\u00famero at\u00f3mico 66. Metal de las tierras raras, escaso en la naturaleza, s\u00edmbolo Dy?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico","metal","naturaleza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"disprosio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las ondas electromagn\u00e9ticas de mayor longitud?","timer":30,"tags":["ondas","electromagn\u00e9ticas","longitud"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ondas de radio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las ondas electromagn\u00e9ticas de menor longitud?","timer":30,"tags":["ondas","electromagn\u00e9ticas","longitud"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rayos gamma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 est\u00e1n formadas las mol\u00e9culas?","timer":30,"tags":["formadas","mol\u00e9culas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"atomos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qui\u00e9n son las leyes relativas a las vibraciones del aire en los tubos sonoros?","timer":30,"tags":["leyes","vibraciones","aire","tubos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"daniel bernoulli","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 estado figura el antimonio en la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["estado","figura","antimonio","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"solido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 estado figura el bromo en la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["estado","figura","bromo","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"liquido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 estado figura el dubnio en la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["estado","figura","dubnio","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sintetico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 estado figura el fl\u00faor en la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["estado","figura","fl\u00faor","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gaseoso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 estado figura el gadolinio en la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["estado","figura","gadolinio","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"solido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 estado figura el holmio en la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["estado","figura","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"solido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 estado figura el mendelevio en la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["estado","figura","mendelevio","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sintetico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 estado figura el neodimio en la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["estado","figura","neodimio","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"solido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 estado figura el torio en la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["estado","figura","torio","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"solido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 sustancia se transforma el agua a una densidad de 1,3 gr\/cm\u00b3?","timer":30,"tags":["sustancia","transforma","agua","densidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gel iv","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fen\u00f3meno permite que podamos canalizar la luz a trav\u00e9s de peque\u00f1os tubos de diferentes sustancias (fibras \u00f3pticas)?","timer":30,"tags":["fen\u00f3meno","peque\u00f1os","tubos","sustancias","\u00f3pticas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fenomeno de reflexion total","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la ausencia de dimensionalidad espacio-tiempo-enesimal?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben las reglas para nombrar los s\u00edmbolos y compuestos qu\u00edmicos?","timer":30,"tags":["compuestos","qu\u00edmicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nomenclatura quimica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben los elementos que no reaccionan o reaccionan con dificultad a otros elementos?","timer":30,"tags":["elementos","reaccionan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"inertes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 qu\u00edmico y f\u00edsico ingl\u00e9s descubre, el 23 de febrero de 1765, el hidr\u00f3geno, al que llam\u00f3 \"aire inflamable\"?","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","f\u00edsico","ingl\u00e9s","descubre","hidr\u00f3geno","aire","inflamable"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"henry cavendish","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 sustancia es m\u00e1s conocida como tefl\u00f3n. Es un pol\u00edmero inerte, siendo la sustancia m\u00e1s deslizante que el ser humano haya fabricado?","timer":30,"tags":["sustancia","tefl\u00f3n","pol\u00edmero","inerte","humano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"politetrafluoretileno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 valor tiene la constante gravitatoria G (sin el 10^-11 y con cuatro decimales)?","timer":30,"tags":["valor","constante","gravitatoria","g","decimales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"6,6725","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n demostr\u00f3 la discontinuidad en los procesos de absorci\u00f3n y emisi\u00f3n de energ\u00eda?","timer":30,"tags":["procesos","absorci\u00f3n","emisi\u00f3n","energ\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"max planck","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n demostr\u00f3 la existencia del fot\u00f3n como unidad de energ\u00eda, el flujo del cual constituye la luz?","timer":30,"tags":["fot\u00f3n","unidad","energ\u00eda","flujo","constituye"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albert einstein","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n es el autor de \"Fundamentos matem\u00e1ticos de la mec\u00e1nica cu\u00e1ntica\"?","timer":30,"tags":["autor","mec\u00e1nica","cu\u00e1ntica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"john von neumann","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n hizo a\u00f1icos el concepto del \u00e1tomo indivisible?","timer":30,"tags":["concepto","\u00e1tomo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ernest rutherford","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9nes descubrieron la radiactividad del radio?","timer":30,"tags":["qui\u00e9nes","descubrieron","radiactividad","radio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pierre y marie curie","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El punto donde se aplica la resultante de todas las fuerzas gravitacionales de un cuerpo se llama...","timer":30,"tags":["aplica","fuerzas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"centro de gravedad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de un conservador de alimentos y saborizante.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"glutamato monosodico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El \u00e1tomo de nitr\u00f3geno de una amida tiene hidrataci\u00f3n de sp3, \u00bfverdadero o falso?","timer":30,"tags":["\u00e1tomo","nitr\u00f3geno","verdadero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"falso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las mol\u00e9culas dextro-rotatorias tienen siempre configuraci\u00f3n r. \u00bfVerdadero o falso?","timer":30,"tags":["mol\u00e9culas","configuraci\u00f3n","verdadero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"falso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Un \u00e1cido org\u00e1nico pka=4.7 es m\u00e1s \u00e1cido que uno con pka=5.8. \u00bfVerdadero o falso?","timer":30,"tags":["\u00e1cido","org\u00e1nico","verdadero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"verdadero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Una amida es m\u00e1s b\u00e1sica que...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"una amina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 grupo de elementos pertenece el fl\u00faor?","timer":30,"tags":["elementos","fl\u00faor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"halogenos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 grupo pertenece el elemento cuyo s\u00edmbolo es Kr?","timer":30,"tags":["elemento","cuyo","kr"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gases nobles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 letra designamos la entalp\u00eda?","timer":30,"tags":["entalp\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"h","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 letra designamos la entrop\u00eda?","timer":30,"tags":["entrop\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"s","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el elemento cuyo s\u00edmbolo es Yb?","timer":30,"tags":["elemento","cuyo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"iterbio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la part\u00edcula de masa nula y esp\u00edn 1?","timer":30,"tags":["part\u00edcula","masa","nula","esp\u00edn"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"foton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 compuesto es el H2SO4?","timer":30,"tags":["compuesto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acido sulfurico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es h = 6,63 x 10^-34?","timer":30,"tags":["x"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"constante de planck","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 vale 6,67\u00b710^-11?","timer":30,"tags":["vale"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"constante gravitatoria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00f3rmula del ion amonio.","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","ion","amonio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nh4+","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La fructosa tiene forma de un pol\u00edgono, \u00bfcu\u00e1l?","timer":30,"tags":["forma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pentagono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La glucosa tiene forma de un pol\u00edgono, \u00bfcu\u00e1l?","timer":30,"tags":["glucosa","forma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hexagono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ley de composici\u00f3n constante o ley de...","timer":30,"tags":["composici\u00f3n","constante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"proust","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los orbitales tipo s, \u00bfqu\u00e9 forma tienen?","timer":30,"tags":["orbitales","forma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"esferica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 el f\u00edsico Arturo Duperier, estudioso de los rayos c\u00f3smicos?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","f\u00edsico","rayos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espa\u00f1a","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro nombre recibe el elemento qu\u00edmico wolframio?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","wolframio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tungsteno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En 1742 cre\u00f3 la escala termom\u00e9trica centesimal que lleva su nombre.","timer":30,"tags":["cre\u00f3","escala"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anders celsius","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00edsico y qu\u00edmico norteamericano (1881-1957) a quien se deben dos teor\u00edas: una sobre la valencia electroqu\u00edmica y otra sobre la cat\u00e1lisis heterog\u00e9nea por adsorci\u00f3n de gases en s\u00f3lidos. Nobel de Qu\u00edmica, 1932.","timer":30,"tags":["f\u00edsico","qu\u00edmico","norteamericano","teor\u00edas","valencia","gases","s\u00f3lidos","nobel","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"irving langmuir","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Por la deshidrataci\u00f3n de qu\u00e9 \u00e9ster obtuvo Fehling el benzonitrilo.","timer":30,"tags":["\u00e9ster"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"benzoato amonico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del protactinio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Superposici\u00f3n de dos movimientos ondulatorios.","timer":30,"tags":["superposici\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"interferencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Todo cuerpo sumergido en un fluido experimenta un empuje hacia arriba igual al... etc.","timer":30,"tags":["sumergido","fluido","experimenta","empuje","arriba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teorema de arquimedes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 es unidad de medida el amperio?","timer":30,"tags":["unidad","amperio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"intensidad de corriente electrica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento est\u00e1 encima del cloro en la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["elemento","encima","cloro","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fluor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento est\u00e1 encima del sodio en la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["elemento","encima","sodio","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"litio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico fue bautizado en honor al inventor de la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","bautizado","inventor","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mendelevio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se mide en metros por segundo?","timer":30,"tags":["metros"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"velocidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfSobre qu\u00e9 fuerza natural formul\u00f3 Newton una famosa ley?","timer":30,"tags":["fuerza","natural","formul\u00f3","newton","famosa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gravedad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aparato para separar, por medio del calor, sustancias vol\u00e1tiles de otras m\u00e1s fijas.","timer":30,"tags":["aparato","separar","medio","calor","sustancias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alambique","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Descomposici\u00f3n qu\u00edmica producida por la luz.","timer":30,"tags":["descomposici\u00f3n","qu\u00edmica","producida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fotolisis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El tope m\u00e1ximo de esta especialidad no est\u00e1 claro: para algunos ser\u00edan los -150 \u00baC y para otros -183 \u00baC.","timer":30,"tags":["m\u00e1ximo","\u00bac"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"criogenia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento de n\u00famero at\u00f3mico 108 y s\u00edmbolo Hs.","timer":30,"tags":["elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hassio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento situado encima del aluminio en la tabla peri\u00f3dica.","timer":30,"tags":["elemento","situado","encima","aluminio","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"boro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En las bater\u00edas de los coches, los electrodos positivos son de di\u00f3xido de plomo y los negativos son de...","timer":30,"tags":["di\u00f3xido","plomo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plomo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Escala de temperatura usada en los pa\u00edses anglosajones.","timer":30,"tags":["escala","temperatura","pa\u00edses","anglosajones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fahrenheit","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00f3rmula del per\u00f3xido de hidr\u00f3geno.","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","hidr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"h2o2","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Gas formado por un \u00e1tomo de carbono y otro de ox\u00edgeno.","timer":30,"tags":["gas","\u00e1tomo","carbono","ox\u00edgeno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"monoxido de carbono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los puntos de congelaci\u00f3n y ebullici\u00f3n de qu\u00e9 sustancia definen la escala Celsius.","timer":30,"tags":["puntos","congelaci\u00f3n","ebullici\u00f3n","sustancia","escala","celsius"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre que recibe el elemento 105 desde 1997, hasta entonces hahnio.","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dubnio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Observas un l\u00e1piz medio sumergido en agua y parece quebrado. \u00bfQu\u00e9 fen\u00f3meno \u00f3ptico es el responsable?","timer":30,"tags":["medio","sumergido","agua","fen\u00f3meno","\u00f3ptico","responsable"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"refraccion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Part\u00edcula elemental cuyo esp\u00edn vale cero o un n\u00famero entero.","timer":30,"tags":["part\u00edcula","elemental","cuyo","esp\u00edn","vale","cero","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"boson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Polvo gris claro que queda despu\u00e9s de una combusti\u00f3n completa.","timer":30,"tags":["gris","queda","combusti\u00f3n","completa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ceniza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer nombre dado al dubnio, elemento qu\u00edmico 105.","timer":30,"tags":["dubnio","elemento","qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hahnio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Rama de la f\u00edsica que estudia el comportamiento de las part\u00edculas teniendo en cuenta su dualidad onda-corp\u00fasculo.","timer":30,"tags":["rama","f\u00edsica","comportamiento","part\u00edculas","teniendo","dualidad","ondacorp\u00fasculo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fisica cuantica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tubo de vidrio usado en laboratorios para mezclar y calentar sustancias, producir reacciones...","timer":30,"tags":["tubo","vidrio","usado","laboratorios","mezclar","sustancias","producir","reacciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tubo de ensayo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad m\u00ednima de una sustancia que conserva sus propiedades qu\u00edmicas.","timer":30,"tags":["unidad","m\u00ednima","sustancia","conserva","propiedades","qu\u00edmicas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"molecula","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si en el choque de dos cuerpos no se conserva la energ\u00eda cin\u00e9tica, hablamos de colisi\u00f3n o choque...","timer":30,"tags":["choque","cuerpos","conserva","energ\u00eda","cin\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"inelastico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina el espacio desprovisto de materia?","timer":30,"tags":["denomina","espacio","materia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vacio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 produce las burbujas en el agua de soda?","timer":30,"tags":["produce","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dioxido de carbono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se produce cuando al chocar con una superficie, la luz cambia de direcci\u00f3n?","timer":30,"tags":["produce","chocar","superficie","cambia","direcci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reflexion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cient\u00edfico ingl\u00e9s del siglo XVIII dio con la t\u00e9cnica de recoger sobre agua los gases producto de una reacci\u00f3n?","timer":30,"tags":["ingl\u00e9s","siglo","t\u00e9cnica","agua","gases","producto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"stephen hales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Completa la siguiente columna: Fl\u00faor, cloro, bromo...","timer":30,"tags":["completa","columna","fl\u00faor","cloro","bromo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yodo astato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Peque\u00f1o componente electr\u00f3nico que opone resistencia al paso de la corriente.","timer":30,"tags":["peque\u00f1o","componente","electr\u00f3nico","opone","resistencia","paso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"resistencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00f3rmula qu\u00edmica de la sal com\u00fan.","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","qu\u00edmica","sal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nacl","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n formul\u00f3 las leyes de los movimientos de los planetas?","timer":30,"tags":["formul\u00f3","leyes","planetas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kepler","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El bronce es una aleaci\u00f3n de...","timer":30,"tags":["bronce","aleaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cobre y esta\u00f1o","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La f\u00f3rmula Br2Ca pertenece al...","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bromuro de calcio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La f\u00f3rmula Br2Cd pertenece al...","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bromuro de cadmio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La f\u00f3rmula BrCH3 pertenece al...","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bromuro de metilo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00edmico alem\u00e1n, premio Nobel de Qu\u00edmica en 1907. Su nombre era Eduard...","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","alem\u00e1n","premio","nobel","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"buchner","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sal que se forma por reacci\u00f3n del \u00e1cido br\u00f3mico con una base.","timer":30,"tags":["sal","forma","\u00e1cido","base"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bromato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de intensidad luminosa, igual a un lumen por estereorradi\u00e1n.","timer":30,"tags":["unidad","intensidad","luminosa","lumen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bujia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 compuesto principalmente el disolvente universal?","timer":30,"tags":["compuesto","disolvente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tolueno y metanol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Proceso por el cual una se\u00f1al portadora es modificada (en amplitud, frecuencia o fase) por una se\u00f1al moduladora para su posterior propagaci\u00f3n al espacio.","timer":30,"tags":["proceso","se\u00f1al","amplitud","frecuencia","fase","propagaci\u00f3n","espacio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"modulacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si en electricidad W = V \u00b7 I \u00b7 cos(A). \u00bfC\u00f3mo se denomina al factor cos(A)?","timer":30,"tags":["electricidad","w","v","denomina","factor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"factor de potencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o entr\u00f3 en funcionamiento la primera central hidroel\u00e9ctrica?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","funcionamiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1882","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben los laboratorios en los que se desarroll\u00f3 el proyecto de la bomba at\u00f3mica?","timer":30,"tags":["laboratorios","desarroll\u00f3","proyecto","bomba","at\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"los alamos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 el electromagnetismo en 1831?","timer":30,"tags":["electromagnetismo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"michael faraday","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Descubridor de los principios b\u00e1sicos del pararrayos en 1752.","timer":30,"tags":["descubridor","b\u00e1sicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"benjamin franklin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Inventor de la v\u00e1lvula termoi\u00f3nica, conocida com\u00fanmente como diodo.","timer":30,"tags":["inventor","com\u00fanmente","diodo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"john ambrose fleming","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Inventor de la v\u00e1lvula triodo, que permiti\u00f3 la fabricaci\u00f3n de equipos amplificadores.","timer":30,"tags":["inventor","permiti\u00f3","fabricaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lee de forest","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 grupo (nombre, no n\u00famero) pertenece el cloro?","timer":30,"tags":["n\u00famero","cloro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"halogenos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n dos se\u00f1ales cuya fase difiere en 90\u00ba o pi\/2 radianes?","timer":30,"tags":["se\u00f1ales","cuya","fase"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuadratura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama al proceso de cambiar la frecuencia de una se\u00f1al usando otra se\u00f1al?","timer":30,"tags":["proceso","cambiar","frecuencia","se\u00f1al"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"modulacion de frecuencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el is\u00f3topo de hidr\u00f3geno que no tiene ning\u00fan neutr\u00f3n?","timer":30,"tags":["is\u00f3topo","hidr\u00f3geno","neutr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"protio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el rozamiento que depende de la velocidad?","timer":30,"tags":["rozamiento","depende","velocidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"viscoso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el trabajo hecho para llevar una carga desde el infinito hasta el punto donde est\u00e1, dentro de un campo?","timer":30,"tags":["trabajo","carga","campo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"potencial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la fuerza que padece un electr\u00f3n en un campo magn\u00e9tico?","timer":30,"tags":["fuerza","electr\u00f3n","campo","magn\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerza de lorentz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la interferencia producida por dos se\u00f1ales en fase?","timer":30,"tags":["producida","se\u00f1ales","fase"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"constructiva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la se\u00f1al par\u00e1sita aleatoria presente en la transmisi\u00f3n de una se\u00f1al?","timer":30,"tags":["se\u00f1al","transmisi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ruido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman las se\u00f1ales que se repiten cada un intervalo fijo de tiempo?","timer":30,"tags":["se\u00f1ales","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"periodicas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 has de mezclar sodio si quieres tener la explosi\u00f3n t\u00edpica de instituto?","timer":30,"tags":["mezclar","sodio","explosi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la derivada del espacio respecto al tiempo?","timer":30,"tags":["derivada","espacio","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"velocidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la unidad de masa en el sistema CGS?","timer":30,"tags":["unidad","masa","cgs"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gramo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ndo HCl es \u00e1cido clorh\u00eddrico?","timer":30,"tags":["hcl","\u00e1cido","clorh\u00eddrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuando esta en disolucion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1nta distancia recorre la luz en 1\/300.000.000 segundos?","timer":30,"tags":["distancia","segundos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un metro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos \u00e1ngstroms tiene un metro (en letras)?","timer":30,"tags":["\u00e1ngstroms","metro","letras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diez mil millones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos cent\u00edmetros c\u00fabicos son un litro?","timer":30,"tags":["cent\u00edmetros","litro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos enlaces establece el carbono en cualquier mol\u00e9cula org\u00e1nica?","timer":30,"tags":["enlaces","establece","carbono","mol\u00e9cula","org\u00e1nica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuatro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos Fahrenheit son 100 grados Celsius?","timer":30,"tags":["fahrenheit","grados","celsius"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"212","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos metros cuadrados hay en una hect\u00e1rea?","timer":30,"tags":["metros","cuadrados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"10000","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 elementos el\u00e9ctricos est\u00e1 compuesto un transformador?","timer":30,"tags":["elementos","el\u00e9ctricos","compuesto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bobinas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 unidad nos servimos para medir la potencia de unos altavoces?","timer":30,"tags":["unidad","potencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vatio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 estado est\u00e1 el \u00e1cido clorh\u00eddrico, que lo diferencia del cloruro de hidr\u00f3geno?","timer":30,"tags":["estado","\u00e1cido","clorh\u00eddrico","diferencia","cloruro","hidr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"disolucion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 se mide la amplificaci\u00f3n en escala lineal?","timer":30,"tags":["escala","lineal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no tiene unidades","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 se mide la amplificaci\u00f3n en escala logar\u00edtmica?","timer":30,"tags":["escala","logar\u00edtmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"decibelios","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 se mide la densidad (en el Sistema Internacional)?","timer":30,"tags":["densidad","internacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kilogramos por metro cubico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 se mide la longitud de onda (S.I.)?","timer":30,"tags":["longitud","onda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 aparato se utiliza para observar se\u00f1ales el\u00e9ctricas en el dominio temporal?","timer":30,"tags":["aparato","se\u00f1ales","el\u00e9ctricas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"osciloscopio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 astr\u00f3nomo enunci\u00f3 las tres leyes fundamentales de las \u00f3rbitas planetarias?","timer":30,"tags":["enunci\u00f3","leyes","fundamentales","\u00f3rbitas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"johannes kepler","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 caracter\u00edstica de un cuerpo es decisiva para saber si este flotar\u00e1 o no?","timer":30,"tags":["caracter\u00edstica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"densidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cient\u00edfico formul\u00f3 las leyes de reflexi\u00f3n y refracci\u00f3n?","timer":30,"tags":["formul\u00f3","leyes","reflexi\u00f3n","refracci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"snell","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 constante de proporcionalidad relaciona la fuerza con la aceleraci\u00f3n producida por dicha fuerza?","timer":30,"tags":["constante","proporcionalidad","fuerza","aceleraci\u00f3n","producida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"masa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 crea en una espira un campo magn\u00e9tico variable?","timer":30,"tags":["crea","campo","magn\u00e9tico","variable"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"corriente inducida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dispositivo electr\u00f3nico de tres patas fue la revoluci\u00f3n en el campo de la electr\u00f3nica?","timer":30,"tags":["dispositivo","electr\u00f3nico","campo","electr\u00f3nica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"transistor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento descubri\u00f3 Marie Curie y nombr\u00f3 en honor a su pa\u00eds?","timer":30,"tags":["elemento","marie","curie","pa\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polonio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico tienen todos los compuestos org\u00e1nicos?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","compuestos","org\u00e1nicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carbono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento tiene z=8?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oxigeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 emite y recibe una antena?","timer":30,"tags":["emite","antena"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ondas electromagneticas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es 5800 \u00e1ngstroms en el color amarillo?","timer":30,"tags":["\u00e1ngstroms","amarillo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"longitud de onda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la p en p=mv?","timer":30,"tags":["p"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cantidad de movimiento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es masa partido por volumen?","timer":30,"tags":["masa","partido","volumen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"densidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es mR\u00b2 en un anillo de radio R y masa m?","timer":30,"tags":["anillo","radio","masa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"momento de inercia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 hace que una pelota con efecto gire en el aire (en traslaci\u00f3n) y no en la Luna?","timer":30,"tags":["efecto","aire"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rozamiento con el aire","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 han de crear un par de fuerzas sobre un cuerpo para que este rote?","timer":30,"tags":["fuerzas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"momento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 letra se utiliza, en el sistema cegesimal, para el n\u00famero de onda?","timer":30,"tags":["cegesimal","n\u00famero","onda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"k","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ley explica el fen\u00f3meno de la corriente inducida por un campo magn\u00e9tico variable?","timer":30,"tags":["explica","fen\u00f3meno","inducida","campo","magn\u00e9tico","variable"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de lenz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ley explica que se vean torcidas las cosas medio metidas en el agua?","timer":30,"tags":["explica","medio","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de la refraccion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 leyes cumple todo circuito de tama\u00f1o razonable a frecuencias razonables?","timer":30,"tags":["leyes","cumple","circuito","frecuencias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leyes de kirchhoff","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitud energ\u00e9tica es constante en un movimiento arm\u00f3nico simple?","timer":30,"tags":["magnitud","energ\u00e9tica","constante","movimiento","arm\u00f3nico","simple"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia mecanica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 mantiene el agua sin caer en un vaso boca abajo tapado por un cart\u00f3n?","timer":30,"tags":["mantiene","agua","caer"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"presion atmosferica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 metal del grupo del boro es l\u00edquido a temperatura ambiente?","timer":30,"tags":["metal","boro","l\u00edquido","temperatura","ambiente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 metal, adem\u00e1s del mercurio, es l\u00edquido a temperatura ambiente?","timer":30,"tags":["metal","mercurio","l\u00edquido","temperatura","ambiente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre com\u00fan recibe el NaOCl (hipoclorito de sodio)?","timer":30,"tags":["sodio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lejia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el grupo de elementos del que forma parte el kript\u00f3n?","timer":30,"tags":["elementos","forma","kript\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gases nobles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la aleaci\u00f3n de oro y plata?","timer":30,"tags":["aleaci\u00f3n","oro","plata"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oro blanco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben las cuatro leyes del electromagnetismo?","timer":30,"tags":["leyes","electromagnetismo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leyes de maxwell","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro nombre recibe la primera ley de Newton (todo cuerpo mantiene su estado de...)?","timer":30,"tags":["newton","mantiene","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"principio de inercia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro nombre recibe la reactancia inductiva?","timer":30,"tags":["reactancia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"inductancia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 qu\u00edmica descubri\u00f3 el radio?","timer":30,"tags":["qu\u00edmica","radio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marie curie","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se conserva si sobre un cuerpo act\u00faan s\u00f3lo fuerzas conservativas?","timer":30,"tags":["conserva","act\u00faan","fuerzas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia mecanica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se produce cuando se superponen dos vibraciones de frecuencias muy similares?","timer":30,"tags":["produce","vibraciones","frecuencias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pulsaciones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son 220 voltios si el pico de tensi\u00f3n de la red el\u00e9ctrica son 300 V?","timer":30,"tags":["voltios","tensi\u00f3n","red","el\u00e9ctrica","v"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valor eficaz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 teor\u00eda describe (o lo intenta) los fen\u00f3menos presuntamente impredecibles seg\u00fan la mec\u00e1nica cl\u00e1sica?","timer":30,"tags":["teor\u00eda","fen\u00f3menos","mec\u00e1nica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teoria del caos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de energ\u00eda se conserva en los campos conservativos?","timer":30,"tags":["energ\u00eda","conserva","campos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mecanica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de enlace at\u00f3mico existe en la sal com\u00fan?","timer":30,"tags":["enlace","at\u00f3mico","sal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ionico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de movimiento describe un cuerpo sujeto a un muelle ideal?","timer":30,"tags":["movimiento","ideal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"armonico simple","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de rozamiento afecta a un paraca\u00eddas evitando un pi\u00f1o de cuida'o?","timer":30,"tags":["rozamiento","afecta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"viscoso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de soluci\u00f3n tenemos con pH=1?","timer":30,"tags":["soluci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 unidad resulta de dividir newtons por metros cuadrados?","timer":30,"tags":["unidad","resulta","newtons","metros","cuadrados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pascal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 unidad resulta de multiplicar voltios y amperios?","timer":30,"tags":["unidad","resulta","voltios"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vatio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 valencia usa el carbono en las mol\u00e9culas org\u00e1nicas?","timer":30,"tags":["valencia","carbono","mol\u00e9culas","org\u00e1nicas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"4","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n destruy\u00f3 el fundamento de la f\u00edsica de Newton?","timer":30,"tags":["f\u00edsica","newton"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albert einstein","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el inventor de la baquelita?","timer":30,"tags":["inventor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baekeland","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n predijo la primera ley de Newton de manera experimental?","timer":30,"tags":["newton"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galileo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\"En un \u00e1tomo no puede haber dos electrones con los mismos n\u00fameros cu\u00e1nticos\", es el...","timer":30,"tags":["\u00e1tomo","electrones","n\u00fameros","cu\u00e1nticos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"principio de exclusion de pauli","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aparte de la normal, cu\u00e1l es la otra componente intr\u00ednseca de la aceleraci\u00f3n.","timer":30,"tags":["normal","componente","aceleraci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tangencial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: Qu\u00e9 quieren decir, en espa\u00f1ol, las siglas BJT.","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","espa\u00f1ol","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"transistor de union bipolar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F=kx, es la llamada ley de...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hooke","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Masa de una sustancia en gramos igual a su masa elemental en u.m.a.","timer":30,"tags":["masa","sustancia","gramos","elemental"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Rama de la f\u00edsica que se dedica a estudiar los efectos de las fuerzas que no provocan movimiento.","timer":30,"tags":["rama","f\u00edsica","estudiar","efectos","fuerzas","movimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estatica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si la energ\u00eda mec\u00e1nica se conserva y disminuye la cin\u00e9tica, \u00bfcu\u00e1l es la que aumenta?","timer":30,"tags":["energ\u00eda","mec\u00e1nica","conserva","cin\u00e9tica","aumenta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia potencial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si una bobina tiene inductancia, qu\u00e9 tiene un condensador.","timer":30,"tags":["bobina","inductancia","condensador"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"capacitancia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Te\u00f3ricamente, a qu\u00e9 tiende la masa si se tiende a ir a la velocidad de la luz.","timer":30,"tags":["tiende","masa","ir","velocidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"infinito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad inversa del ohmio, antiguamente mho.","timer":30,"tags":["unidad","inversa","ohmio","antiguamente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"siemens","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1nto tienes que elevar un metro para obtener un \u00e1ngstrom?","timer":30,"tags":["elevar","metro","obtener"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"-10","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1nto tienes que elevar un metro para obtener un micr\u00f3metro?","timer":30,"tags":["elevar","metro","obtener"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"-6","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1nto tienes que elevar un metro para obtener un nan\u00f3metro?","timer":30,"tags":["elevar","metro","obtener"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"-9","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1nto tienes que elevar un metro para obtener un pic\u00f3metro?","timer":30,"tags":["elevar","metro","obtener"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"-12","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 es igual la capacidad de un condensador?","timer":30,"tags":["capacidad","condensador"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carga partido por potencial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 es igual la molaridad de una disoluci\u00f3n?","timer":30,"tags":["disoluci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"moles de soluto dividido por volumen de disolvente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se conoce a cualquier objeto met\u00e1lico capaz de mantener aislado su interior del electromagnetismo del exterior?","timer":30,"tags":["conoce","objeto","met\u00e1lico","interior","electromagnetismo","exterior"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jaula de faraday","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina al proceso de divisi\u00f3n de las grasas en sus mon\u00f3meros?","timer":30,"tags":["denomina","proceso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"saponificacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la frontera de una regi\u00f3n del espacio-tiempo cuyo m\u00e1s all\u00e1 escapa a la visi\u00f3n de un observador?","timer":30,"tags":["espaciotiempo","cuyo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"horizonte de sucesos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la derivada de la cantidad de movimiento (p)?","timer":30,"tags":["derivada","cantidad","movimiento","p"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la entalp\u00eda de formaci\u00f3n de cualquier elemento en estado natural?","timer":30,"tags":["entalp\u00eda","formaci\u00f3n","elemento","estado","natural"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"0","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde era el grupo de cient\u00edficos que sintetiz\u00f3 los elementos 107 al 112?","timer":30,"tags":["cient\u00edficos","sintetiz\u00f3","elementos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"laboratorio para la investigacion de iones pesados de darmstadt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cient\u00edfico descubri\u00f3 en 1825 el benceno?","timer":30,"tags":["benceno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"michael faraday","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitudes componen la ley de gravitaci\u00f3n universal?","timer":30,"tags":["magnitudes","componen","gravitaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerzas y campos gravitatorios","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 principio constata que la suma de energ\u00eda potencial y cin\u00e9tica es constante?","timer":30,"tags":["suma","energ\u00eda","potencial","cin\u00e9tica","constante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"principio de conservacion de la energia mecanica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 el espectro de la luz?","timer":30,"tags":["espectro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isaac newton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 la manera de datar la antig\u00fcedad mediante el carbono 14?","timer":30,"tags":["carbono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"frank libby","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 primeramente el deuterio y poco despu\u00e9s el agua pesada (nombre y apellido)?","timer":30,"tags":["deuterio","agua","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"harold urey","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el descubridor de la luz infrarroja?","timer":30,"tags":["descubridor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"william herschel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n invent\u00f3 en 1855 el acero de tungsteno?","timer":30,"tags":["invent\u00f3","acero","tungsteno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"koller","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Astrof\u00edsica: \u00bfC\u00f3mo se llama al tiempo transcurrido entre 10^-43 y 10^-33 segundos despu\u00e9s del Big Bang?","timer":30,"tags":["astrof\u00edsica","tiempo","segundos","big","bang"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"epoca de la gran unificacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Astrof\u00edsica: \u00bfC\u00f3mo se llama com\u00fanmente al tiempo de 10^-43 segundos despu\u00e9s del Big Bang?","timer":30,"tags":["astrof\u00edsica","com\u00fanmente","tiempo","segundos","big","bang"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"era planck","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Astrof\u00edsica: \u00bfC\u00f3mo se llama la \u00e9poca entre 10^-33 y 10^-12 segundos despu\u00e9s del Big Bang?","timer":30,"tags":["astrof\u00edsica","\u00e9poca","segundos","big","bang"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"epoca electrodebil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Astrof\u00edsica: \u00bfQu\u00e9 le permiti\u00f3 el enfriamiento del Universo a los fotones?","timer":30,"tags":["astrof\u00edsica","permiti\u00f3","universo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"convertirse en materia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Astrof\u00edsica: \u00bfQu\u00e9 part\u00edculas surgen en la era GUT?","timer":30,"tags":["astrof\u00edsica","part\u00edculas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quarks y leptones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Astrof\u00edsica: \u00bfQu\u00e9 tres fuerzas existen en la \u00e9poca electrod\u00e9bil?","timer":30,"tags":["astrof\u00edsica","fuerzas","\u00e9poca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gravitatoria nuclear fuerte y electrodebil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Protones y neutrones se componen de...","timer":30,"tags":["protones","neutrones","componen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tres quarks","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si entre dos capas conductoras se introduce un aislante, \u00bfqu\u00e9 obtenemos?","timer":30,"tags":["capas","aislante","obtenemos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"condensador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del tungsteno.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","tungsteno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"w","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Situaci\u00f3n de contracci\u00f3n incontrolada de un objeto masivo bajo la acci\u00f3n de su propia gravedad sin oposici\u00f3n posible.","timer":30,"tags":["objeto","gravedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colapso gravitatorio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Color del sulfato de cobre.","timer":30,"tags":["sulfato","cobre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azul","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 se separa el oro de los otros minerales?","timer":30,"tags":["oro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cianuro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la unidad de potencia luminosa en los tubos fluorescentes y en las bombillas de bajo consumo?","timer":30,"tags":["unidad","potencia","luminosa","tubos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lumen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPara qu\u00e9 se utiliza el nitrotolueno?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fabricacion de colorantes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 metal se extrae de la pirita magn\u00e9tica?","timer":30,"tags":["metal","extrae","magn\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"niquel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Colorante utilizado para te\u00f1ir de rojo oscuro.","timer":30,"tags":["colorante","utilizado","rojo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fucsina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento que tiene dos valencias.","timer":30,"tags":["elemento","valencias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bivalente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Generador de corriente alterna.","timer":30,"tags":["generador","alterna"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alternador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Generador de corriente continua.","timer":30,"tags":["generador","continua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dinamo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 grupo de la tabla peri\u00f3dica est\u00e1 el hierro?","timer":30,"tags":["tabla","peri\u00f3dica","hierro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"8","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 grupo de la tabla peri\u00f3dica est\u00e1 el mercurio?","timer":30,"tags":["tabla","peri\u00f3dica","mercurio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"12","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 grupo de la tabla peri\u00f3dica est\u00e1 el niobio?","timer":30,"tags":["tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"5","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 periodo est\u00e1 el aluminio?","timer":30,"tags":["periodo","aluminio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"13","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 periodo est\u00e1 el cromo?","timer":30,"tags":["periodo","cromo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"6","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 periodo est\u00e1 el francio?","timer":30,"tags":["periodo","francio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 periodo est\u00e1 el radio?","timer":30,"tags":["periodo","radio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 periodo est\u00e1 el rad\u00f3n?","timer":30,"tags":["periodo","rad\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"18","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mediante qu\u00e9 se transforma la luz solar en energ\u00eda el\u00e9ctrica.","timer":30,"tags":["transforma","solar","energ\u00eda","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"celulas fotovoltaicas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del litio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","litio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"li","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del lutecio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del neodimio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","neodimio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nd","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del neptunio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"np","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del n\u00edquel.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","n\u00edquel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ni","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del nitr\u00f3geno.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","nitr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"n","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del osmio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","osmio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"os","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del ox\u00edgeno.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","ox\u00edgeno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"o","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del paladio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pd","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del plutonio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del potasio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","potasio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"k","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del prometio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pm","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del radio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","radio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del renio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"re","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del samario.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sm","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del talio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","talio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tl","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del terbio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tb","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del titanio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ti","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del torio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","torio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"th","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del tulio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tm","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del uranio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","uranio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"u","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del vanadio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"v","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del wolframio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","wolframio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"w","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencia de la plata.","timer":30,"tags":["valencia","plata"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencia del aluminio.","timer":30,"tags":["valencia","aluminio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"3","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencia del bario.","timer":30,"tags":["valencia","bario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencia del calcio.","timer":30,"tags":["valencia","calcio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencia del cinc.","timer":30,"tags":["valencia","cinc"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencia del estroncio.","timer":30,"tags":["valencia","estroncio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencia del fl\u00faor.","timer":30,"tags":["valencia","fl\u00faor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"-1","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencia del litio.","timer":30,"tags":["valencia","litio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencia del magnesio.","timer":30,"tags":["valencia","magnesio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencia del potasio.","timer":30,"tags":["valencia","potasio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencia del sodio.","timer":30,"tags":["valencia","sodio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencias del antimonio (s\u00f3lo las positivas).","timer":30,"tags":["valencias","antimonio","positivas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"3 5","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencias del ars\u00e9nico (s\u00f3lo las positivas).","timer":30,"tags":["valencias","ars\u00e9nico","positivas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"3 5","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencias del azufre (s\u00f3lo las positivas).","timer":30,"tags":["valencias","azufre","positivas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2 4 6","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencias del bismuto (s\u00f3lo las positivas).","timer":30,"tags":["valencias","bismuto","positivas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"3 5","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencias del bromo (s\u00f3lo las positivas).","timer":30,"tags":["valencias","bromo","positivas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1 3 5 7","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencias del carbono (s\u00f3lo las positivas).","timer":30,"tags":["valencias","carbono","positivas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2 4","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencias del cloro (s\u00f3lo las positivas).","timer":30,"tags":["valencias","cloro","positivas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1 3 5 7","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencias del cobalto.","timer":30,"tags":["valencias","cobalto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2 3","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencias del cobre.","timer":30,"tags":["valencias","cobre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1 2","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencias del cromo.","timer":30,"tags":["valencias","cromo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2 3 6","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencias del esta\u00f1o.","timer":30,"tags":["valencias","esta\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2 4","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencias del hidr\u00f3geno.","timer":30,"tags":["valencias","hidr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"-1 1","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencias del hierro.","timer":30,"tags":["valencias","hierro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2 3","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencias del manganeso.","timer":30,"tags":["valencias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2 3 4 6 7","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencias del mercurio.","timer":30,"tags":["valencias","mercurio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1 2","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencias del n\u00edquel.","timer":30,"tags":["valencias","n\u00edquel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2 3","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencias del oro.","timer":30,"tags":["valencias","oro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1 3","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencias del platino.","timer":30,"tags":["valencias","platino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2 4","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencias del plomo.","timer":30,"tags":["valencias","plomo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2 4","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencias del selenio (s\u00f3lo las positivas).","timer":30,"tags":["valencias","selenio","positivas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2 4 6","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencias del silicio.","timer":30,"tags":["valencias","silicio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"-4 4","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencias del teluro (s\u00f3lo las positivas).","timer":30,"tags":["valencias","teluro","positivas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2 4 6","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Valencias del yodo (s\u00f3lo las positivas).","timer":30,"tags":["valencias","yodo","positivas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1 3 5 7","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 grupo pertenece el elemento lantano?","timer":30,"tags":["elemento","lantano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tierras raras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 otro nombre se conoce a la ley de conservaci\u00f3n de la masa?","timer":30,"tags":["conoce","conservaci\u00f3n","masa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de lavoisier","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la f\u00f3rmula del agua oxigenada?","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"h2o2","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qui\u00e9n es la ley que establece que el calor espec\u00edfico, a volumen constante, de un gas ideal es independiente de la temperatura?","timer":30,"tags":["establece","calor","espec\u00edfico","volumen","constante","gas","ideal","temperatura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"clausius","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 alcohol tiene de f\u00f3rmula CH2OH-CH2OH?","timer":30,"tags":["alcohol","f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"etilenglicol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Compuesto que resulta de la mezcla de una disoluci\u00f3n de sulfato ferroso con otra de cianuro pot\u00e1sico.","timer":30,"tags":["compuesto","resulta","mezcla","disoluci\u00f3n","sulfato","ferroso","pot\u00e1sico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ferrocianuro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El desdoblamiento de las rayas del espectro se llama tambi\u00e9n...","timer":30,"tags":["rayas","espectro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"efecto stark","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Migraci\u00f3n de sustancias por la acci\u00f3n de un campo el\u00e9ctrico.","timer":30,"tags":["sustancias","campo","el\u00e9ctrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electroforesis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Medida est\u00e1ndar de la radiaci\u00f3n.","timer":30,"tags":["radiaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"roentgen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los metales tienen dos propiedades t\u00edpicas: maleabilidad y...","timer":30,"tags":["metales","propiedades"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ductilidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se conoce a la obtenci\u00f3n de \u00e1cido n\u00edtrico mediante la oxidaci\u00f3n catal\u00edtica del amon\u00edaco?","timer":30,"tags":["conoce","obtenci\u00f3n","\u00e1cido","n\u00edtrico","oxidaci\u00f3n","amon\u00edaco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"proceso ostwald","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tres cient\u00edficos (apellidos en orden alfab\u00e9tico) recibieron en 1956 el premio Nobel de F\u00edsica por la invenci\u00f3n del transistor?","timer":30,"tags":["cient\u00edficos","apellidos","orden","alfab\u00e9tico","premio","nobel","f\u00edsica","invenci\u00f3n","transistor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bardeen brattain shockley","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La superposici\u00f3n de dos ondas con misma frecuencia, misma amplitud, que se propagan a la misma velocidad pero en sentido contrario se denominan...","timer":30,"tags":["superposici\u00f3n","ondas","frecuencia","amplitud","propagan","velocidad","sentido","contrario","denominan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ondas estacionarias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento se encuentra fundamentalmente en la galena?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plomo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 compuesto se conoce vulgarmente como potasa?","timer":30,"tags":["compuesto","conoce","vulgarmente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carbonato potasico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo denominamos a la repetici\u00f3n de un sonido debido a la reflexi\u00f3n de las ondas sonoras?","timer":30,"tags":["sonido","reflexi\u00f3n","ondas","sonoras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se conoce a la reacci\u00f3n qu\u00edmica de oxidaci\u00f3n-reducci\u00f3n?","timer":30,"tags":["conoce","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"redox","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el instrumento para medir diferencias de potencial?","timer":30,"tags":["instrumento","diferencias","potencial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"voltimetro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el procedimiento para precipitar sustancias en disoluci\u00f3n coloidal?","timer":30,"tags":["sustancias","disoluci\u00f3n","coloidal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"floculacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el proceso por el cual dos o m\u00e1s sustancias reaccionan para dar lugar a una o varias sustancias diferentes?","timer":30,"tags":["proceso","sustancias","reaccionan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reaccion quimica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el proceso por el cual se difunden l\u00edquidos o gases a trav\u00e9s de una membrana permeable?","timer":30,"tags":["proceso","l\u00edquidos","gases","membrana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"osmosis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la aleaci\u00f3n de cobre y n\u00edquel usada para resistencias el\u00e9ctricas?","timer":30,"tags":["aleaci\u00f3n","cobre","n\u00edquel","resistencias","el\u00e9ctricas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"constantan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la mol\u00e9cula formada por tres \u00e1tomos de ox\u00edgeno?","timer":30,"tags":["mol\u00e9cula","formada","\u00e1tomos","ox\u00edgeno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ozono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la part\u00edcula elemental de masa igual a la del electr\u00f3n pero con carga positiva?","timer":30,"tags":["part\u00edcula","elemental","masa","electr\u00f3n","carga","positiva"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"positron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba el hijo de Niels Bohr, premio Nobel de F\u00edsica en 1975?","timer":30,"tags":["niels","bohr","premio","nobel","f\u00edsica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aage bohr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman los iones positivos?","timer":30,"tags":["iones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cationes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el \u00fanico metal l\u00edquido a temperatura ambiente?","timer":30,"tags":["metal","l\u00edquido","temperatura","ambiente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mercurio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la unidad de medida de la cantidad de calor?","timer":30,"tags":["unidad","cantidad","calor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caloria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la unidad de poder destructivo de una explosi\u00f3n at\u00f3mica?","timer":30,"tags":["unidad","poder","explosi\u00f3n","at\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"megaton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la unidad de potencia el\u00e9ctrica?","timer":30,"tags":["unidad","potencia","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vatio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 color es el gas acetileno?","timer":30,"tags":["gas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"incoloro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 aparato se utiliza para medir la temperatura?","timer":30,"tags":["aparato","temperatura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"termometro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos elementos forman la mol\u00e9cula de molibdenita?","timer":30,"tags":["elementos","mol\u00e9cula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"molibdeno y azufre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento se encuentra situado en la tabla peri\u00f3dica debajo del bario?","timer":30,"tags":["elemento","situado","tabla","peri\u00f3dica","debajo","bario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento se encuentra situado en la tabla peri\u00f3dica debajo del berilio?","timer":30,"tags":["elemento","situado","tabla","peri\u00f3dica","debajo","berilio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"magnesio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento se encuentra situado en la tabla peri\u00f3dica debajo del calcio?","timer":30,"tags":["elemento","situado","tabla","peri\u00f3dica","debajo","calcio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estroncio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento se encuentra situado en la tabla peri\u00f3dica debajo del estroncio?","timer":30,"tags":["elemento","situado","tabla","peri\u00f3dica","debajo","estroncio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bario","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento se encuentra situado en la tabla peri\u00f3dica debajo del hidr\u00f3geno?","timer":30,"tags":["elemento","situado","tabla","peri\u00f3dica","debajo","hidr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"litio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento se encuentra situado en la tabla peri\u00f3dica debajo del litio?","timer":30,"tags":["elemento","situado","tabla","peri\u00f3dica","debajo","litio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sodio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento se encuentra situado en la tabla peri\u00f3dica debajo del magnesio?","timer":30,"tags":["elemento","situado","tabla","peri\u00f3dica","debajo","magnesio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calcio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento se encuentra situado en la tabla peri\u00f3dica debajo del potasio?","timer":30,"tags":["elemento","situado","tabla","peri\u00f3dica","debajo","potasio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rubidio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento se encuentra situado en la tabla peri\u00f3dica debajo del rubidio?","timer":30,"tags":["elemento","situado","tabla","peri\u00f3dica","debajo","rubidio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cesio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento se encuentra situado en la tabla peri\u00f3dica debajo del sodio?","timer":30,"tags":["elemento","situado","tabla","peri\u00f3dica","debajo","sodio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"potasio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento se origina por la fisi\u00f3n nuclear del helio?","timer":30,"tags":["elemento","origina","fisi\u00f3n","nuclear","helio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento tiene por s\u00edmbolo qu\u00edmico Zn?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cinc","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 grupo qu\u00edmico es el formado por carbono y nitr\u00f3geno (-CN)?","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","carbono","nitr\u00f3geno","cn"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cianuro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 letra griega designa en f\u00edsica a la longitud de onda?","timer":30,"tags":["griega","designa","f\u00edsica","longitud","onda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lambda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitud obtenemos del producto de una masa por su aceleraci\u00f3n?","timer":30,"tags":["magnitud","obtenemos","producto","masa","aceleraci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 mineral es la principal fuente de antimonio?","timer":30,"tags":["mineral","fuente","antimonio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estibina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro nombre recibe el \u00e1cido ac\u00e9tico?","timer":30,"tags":["\u00e1cido","ac\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acido etanoico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 parte de la mec\u00e1nica estudia el equilibrio de las fuerzas?","timer":30,"tags":["mec\u00e1nica","equilibrio","fuerzas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estatica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 radiaci\u00f3n electromagn\u00e9tica se encuentra entre 7900 \u00e1ngstroms y 400 micr\u00f3metros?","timer":30,"tags":["radiaci\u00f3n","electromagn\u00e9tica","\u00e1ngstroms"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"infrarrojos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se forma cuando unimos cloro con sodio?","timer":30,"tags":["forma","cloro","sodio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sal comun","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significa el prefijo \"tio\"?","timer":30,"tags":["prefijo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azufre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son las part\u00edculas alfa que emiten los cuerpos radiactivos?","timer":30,"tags":["part\u00edculas","alfa","cuerpos","radiactivos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nucleos de helio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 sufijo qu\u00edmico designa a los alcoholes?","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","designa","alcoholes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de compuesto resulta de la reacci\u00f3n de un \u00e1cido y un alcohol?","timer":30,"tags":["compuesto","resulta","\u00e1cido","alcohol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ester","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dio nombre al famoso n\u00famero para determinar la cantidad de \u00e1tomos o mol\u00e9culas que tiene una sustancia?","timer":30,"tags":["n\u00famero","determinar","cantidad","\u00e1tomos","mol\u00e9culas","sustancia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"avogadro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n invent\u00f3 en 1714 el term\u00f3metro de mercurio?","timer":30,"tags":["invent\u00f3","term\u00f3metro","mercurio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fahrenheit","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n invent\u00f3 en 1799 la pila voltaica?","timer":30,"tags":["invent\u00f3","pila"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"volta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n invent\u00f3 en 1867 la dinamita?","timer":30,"tags":["invent\u00f3","dinamita"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nobel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n invent\u00f3 en 1942 la pila at\u00f3mica?","timer":30,"tags":["invent\u00f3","pila","at\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fermi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aproximadamente, \u00bfcu\u00e1l es la velocidad del sonido en el aire (metros\/segundo)?","timer":30,"tags":["velocidad","sonido","aire"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"330","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00edsico y qu\u00edmico ingl\u00e9s que fue el primero en licuar el hidr\u00f3geno e inventor del termo.","timer":30,"tags":["f\u00edsico","qu\u00edmico","ingl\u00e9s","hidr\u00f3geno","inventor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"james dewar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los cuatro metaloides monovalentes son: fl\u00faor, cloro, bromo y...","timer":30,"tags":["fl\u00faor","cloro","bromo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yodo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre vulgar del carbonato pot\u00e1sico.","timer":30,"tags":["carbonato","pot\u00e1sico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"potasa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00edmico alem\u00e1n, premio Nobel en 1918, autor de la s\u00edntesis industrial del amoniaco.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","alem\u00e1n","premio","nobel","autor","s\u00edntesis","industrial","amoniaco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fritz haber","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00edmico alem\u00e1n, premio Nobel en 1944 por sus estudios sobre los elementos radiactivos.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","alem\u00e1n","premio","nobel","elementos","radiactivos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"otto hahn","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Reacci\u00f3n qu\u00edmica que se produce entre un \u00e1cido graso y una base.","timer":30,"tags":["qu\u00edmica","produce","\u00e1cido","graso","base"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"saponificacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo debe ser la resistencia de un amper\u00edmetro ideal?","timer":30,"tags":["resistencia","ideal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nula","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo debe ser la resistencia de un volt\u00edmetro ideal?","timer":30,"tags":["resistencia","ideal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"infinita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos ohmios tendr\u00e1 una resistencia de colores: azul gris amarillo?","timer":30,"tags":["ohmios","resistencia","colores","azul","gris","amarillo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"680000","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos ohmios tendr\u00e1 una resistencia de colores: blanco marr\u00f3n verde?","timer":30,"tags":["ohmios","resistencia","colores","blanco","marr\u00f3n","verde"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"9100000","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos ohmios tendr\u00e1 una resistencia de colores: marr\u00f3n negro naranja?","timer":30,"tags":["ohmios","resistencia","colores","marr\u00f3n","negro","naranja"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"10000","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos ohmios tendr\u00e1 una resistencia de colores: rojo amarillo plata?","timer":30,"tags":["ohmios","resistencia","colores","rojo","amarillo","plata"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"0,24","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos ohmios tendr\u00e1 una resistencia de colores: rojo rojo rojo?","timer":30,"tags":["ohmios","resistencia","colores","rojo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2200","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos tipos de transistores bipolares existen?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"npn y pnp","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: \u00bfQu\u00e9 significan las siglas BJT (en ingl\u00e9s)?","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","significan","siglas","ingl\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bipolar junction transistor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es lo que causa que los cuerpos que entran a la atm\u00f3sfera a gran velocidad aumenten tanto su temperatura?","timer":30,"tags":["cuerpos","entran","atm\u00f3sfera","velocidad","temperatura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"friccion con el aire","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es lo que mantiene unidos a los quarks?","timer":30,"tags":["mantiene","quarks"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gluones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n estableci\u00f3 que las \u00f3rbitas de los planetas eran el\u00edpticas?","timer":30,"tags":["estableci\u00f3","\u00f3rbitas","planetas","el\u00edpticas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"johannes kepler","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Luz con longitud de onda inmediatamente m\u00e1s corta que la luz visible.","timer":30,"tags":["longitud","onda","corta","visible"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ultravioleta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00edsicos creadores del acelerador de part\u00edculas.","timer":30,"tags":["f\u00edsicos","acelerador","part\u00edculas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cockcroft y walton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Siglas: Significado de UHF (en ingl\u00e9s).","timer":30,"tags":["siglas","significado","ingl\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ultra high frequency","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo es popularmente conocido el \u00f3xido nitroso?","timer":30,"tags":["\u00f3xido","nitroso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gas de la risa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el CO2?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dioxido de carbono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cient\u00edfico famoso por sus teor\u00edas sobre los agujeros negros.","timer":30,"tags":["teor\u00edas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"stephen hawking","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Part\u00edcula asociada a la onda de la luz.","timer":30,"tags":["part\u00edcula","onda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"foton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Crema, amarillo o blanco, \u00bfcu\u00e1l de estos colores de autom\u00f3vil tiene un mayor grado de reflexi\u00f3n de luz?","timer":30,"tags":["amarillo","blanco","colores","grado","reflexi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"crema","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Siglo del primer term\u00f3metro presentado por Daniel Fahrenheit.","timer":30,"tags":["siglo","term\u00f3metro","fahrenheit"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"xviii","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 gas descubri\u00f3 Volta en los pantanos en 1778?","timer":30,"tags":["gas","volta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento descubierto por la f\u00edsica austriaca Lise Meitner.","timer":30,"tags":["elemento","descubierto","f\u00edsica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"protactinio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo Ba?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bario","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo In?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"indio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 otro nombre se conoce al benceno?","timer":30,"tags":["conoce","benceno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"benzol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 otro nombre se designa al alcohol met\u00edlico?","timer":30,"tags":["designa","alcohol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metanol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 color es el bismuto?","timer":30,"tags":["bismuto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blanco plateado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tres tipos de sustancias es capaz de disolver el agua?","timer":30,"tags":["sustancias","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"solidas liquidas y gaseosas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"D\u00edcese de los cuerpos que ceden f\u00e1cilmente a la presi\u00f3n.","timer":30,"tags":["cuerpos","presi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blandos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento qu\u00edmico de s\u00edmbolo Fr y n\u00famero at\u00f3mico 87.","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico de la plata.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","plata"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ag","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del galio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","galio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ga","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del platino.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","platino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del rubidio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","rubidio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rb","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del sodio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","sodio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"na","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Premio Nobel de F\u00edsica en 1926.","timer":30,"tags":["premio","nobel","f\u00edsica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jean baptiste perrin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la rama de la f\u00edsica moderna que estudia el electromagnetismo con efectos cu\u00e1nticos?","timer":30,"tags":["rama","f\u00edsica","moderna","electromagnetismo","efectos","cu\u00e1nticos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electrodinamica cuantica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sent\u00f3 las bases de la mec\u00e1nica cl\u00e1sica antes que Newton?","timer":30,"tags":["sent\u00f3","mec\u00e1nica","newton"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galileo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"12-Julio-1902: \u00c1cido del que se patenta su proceso de fabricaci\u00f3n en Alemania.","timer":30,"tags":["\u00e1cido","proceso","fabricaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barbiturico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1896: Qu\u00e9 es lo que descubre el franc\u00e9s Henri Becquerel.","timer":30,"tags":["descubre","franc\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radiactividad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1906: El Nobel de F\u00edsica por su trabajo sobre la conducci\u00f3n de electricidad a trav\u00e9s de los gases, Joseph J. Thomson, es considerado el descubridor de las part\u00edculas subat\u00f3micas llamadas...","timer":30,"tags":["nobel","f\u00edsica","trabajo","conducci\u00f3n","electricidad","gases","joseph","j","thomson","descubridor","part\u00edculas","subat\u00f3micas","llamadas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electrones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1921: Qu\u00e9 famoso cient\u00edfico (apellido) gana el premio Nobel de F\u00edsica.","timer":30,"tags":["apellido","premio","nobel","f\u00edsica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"einstein","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1924: Qu\u00e9 nombre recibe el cuarto estado de la materia cuya existencia preconizan Einstein y Nath Bose (comprobada 71 a\u00f1os despu\u00e9s).","timer":30,"tags":["estado","materia","cuya","einstein"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plasma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"2-Abril-1910: En qu\u00e9 pa\u00eds se fabrica por primera vez caucho artificial.","timer":30,"tags":["pa\u00eds","caucho","artificial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alemania","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"2-Abril-1910: Qu\u00e9 es lo que fabrican por primera vez artificialmente cient\u00edficos alemanes.","timer":30,"tags":["artificialmente","cient\u00edficos","alemanes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caucho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"2-Febrero-1907: Qu\u00e9 famoso qu\u00edmico ruso fallece (apellido).","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mendeleyev","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"30-Septiembre-1994: Qu\u00e9 es lo que se inaugura en Grenoble (Francia), a nivel europeo, que sirve para el estudio de la materia.","timer":30,"tags":["sirve","estudio","materia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sincrotron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Diciembre-1900: De qu\u00e9 es de lo que descubre su discontinuidad el cient\u00edfico alem\u00e1n Max Planck.","timer":30,"tags":["descubre","alem\u00e1n","planck"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Diciembre-1911: Qui\u00e9n obtiene por segunda vez un premio Nobel, este a\u00f1o el de Qu\u00edmica.","timer":30,"tags":["obtiene","premio","nobel","a\u00f1o","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marie curie","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Diciembre-1947: Qu\u00e9 es lo que patentan por primera vez los Laboratorios Bell.","timer":30,"tags":["laboratorios"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"transistor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Codescubridora del polonio y del radio y ganadora de dos Nobel.","timer":30,"tags":["polonio","radio","nobel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marie curie","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1 MHz, \u00bfcu\u00e1ntos ciclos\/segundo son?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1000000","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 edad descubri\u00f3 Newton la ley de la gravitaci\u00f3n universal?","timer":30,"tags":["newton","gravitaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"23 a\u00f1os","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 enfermedad contrajo Marie Curie por pasar demasiado tiempo expuesta a la radiaci\u00f3n?","timer":30,"tags":["marie","curie","tiempo","radiaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leucemia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la t\u00e9cnica de preparar fuegos artificiales?","timer":30,"tags":["t\u00e9cnica","artificiales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pirotecnia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la abreviatura del trinitrotolueno?","timer":30,"tags":["abreviatura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tnt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos cent\u00edmetros tiene un kil\u00f3metro (en letras)?","timer":30,"tags":["cent\u00edmetros","letras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cien mil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde se propaga el sonido con mayor velocidad, a trav\u00e9s del agua o de los cuerpos s\u00f3lidos?","timer":30,"tags":["propaga","sonido","velocidad","agua","cuerpos","s\u00f3lidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuerpos solidos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 la autoinducci\u00f3n, fen\u00f3meno fundamental en electromagnetismo?","timer":30,"tags":["autoinducci\u00f3n","fen\u00f3meno","fundamental","electromagnetismo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"joseph henry","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la unidad de entalp\u00eda?","timer":30,"tags":["unidad","entalp\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"julio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la unidad de flujo magn\u00e9tico?","timer":30,"tags":["unidad","flujo","magn\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"weber","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la unidad de potencia?","timer":30,"tags":["unidad","potencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vatio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos puentes de hidr\u00f3geno forma el agua?","timer":30,"tags":["hidr\u00f3geno","forma","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos puentes de hidr\u00f3geno forma el amon\u00edaco?","timer":30,"tags":["hidr\u00f3geno","forma","amon\u00edaco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfD\u00f3nde (sitio f\u00edsico) enunci\u00f3 Arqu\u00edmedes su teor\u00eda de fluidos?","timer":30,"tags":["f\u00edsico","enunci\u00f3","arqu\u00edmedes","teor\u00eda","fluidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ba\u00f1era","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cient\u00edfico enunci\u00f3 el principio de incertidumbre?","timer":30,"tags":["enunci\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"heisenberg","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 compuesto tiene el rango de fusi\u00f3n-evaporaci\u00f3n m\u00e1s grande?","timer":30,"tags":["compuesto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento es Ar?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento es el P?","timer":30,"tags":["elemento","p"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fosforo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento es Ga?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el inverso del periodo?","timer":30,"tags":["inverso","periodo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"frecuencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 gas es este: NH3?","timer":30,"tags":["gas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amoniaco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre com\u00fan recibe el NaOH?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En campos de l\u00edneas de fuerza hay manantiales y...","timer":30,"tags":["campos","l\u00edneas","fuerza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sumideros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cloruro se utiliza para cocinar?","timer":30,"tags":["cloruro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cloruro sodico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ley regula el comportamiento de un cuerpo negro en presencia de radiaci\u00f3n?","timer":30,"tags":["comportamiento","negro","presencia","radiaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de stefan boltzmann","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se mide en julios?","timer":30,"tags":["julios"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia y trabajo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n desarroll\u00f3 la teor\u00eda de la transmisi\u00f3n del calor en los cuerpos (apellido)?","timer":30,"tags":["desarroll\u00f3","teor\u00eda","transmisi\u00f3n","calor","cuerpos","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fourier","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Componente electr\u00f3nico que deja pasar la corriente s\u00f3lo en un sentido.","timer":30,"tags":["componente","electr\u00f3nico","sentido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diodo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tipo de reacci\u00f3n en la que se ceden y ganan electrones.","timer":30,"tags":["electrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"redox","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la constante f\u00edsica representada por una h?","timer":30,"tags":["constante","f\u00edsica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"constante de planck","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las reacciones que se producen espont\u00e1neamente se llaman...","timer":30,"tags":["reacciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"exergonicas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el Universo, la entrop\u00eda a qu\u00e9 tiende.","timer":30,"tags":["universo","entrop\u00eda","tiende"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"a aumentar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La f\u00f3rmula de Bernoulli a qu\u00e9 se aplica.","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","aplica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fluidos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los campos el\u00e9ctricos, \u00bfen qu\u00e9 campos tienen efecto?","timer":30,"tags":["campos","el\u00e9ctricos","efecto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"magneticos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si el desorden es menor, la entrop\u00eda...","timer":30,"tags":["entrop\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"disminuye","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Una reacci\u00f3n est\u00e1 en equilibrio si la entrop\u00eda es...","timer":30,"tags":["equilibrio","entrop\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina al papel que cambia de color seg\u00fan entre en contacto con un l\u00edquido \u00e1cido o alcalino?","timer":30,"tags":["denomina","papel","cambia","contacto","l\u00edquido","\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"papel de tornasol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Con agua, \u00e1cido tart\u00e1rico y bicarbonato de sodio puedes hacer...","timer":30,"tags":["agua","\u00e1cido","bicarbonato","sodio","puedes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gaseosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En km\/s, \u00bfa qu\u00e9 velocidad se propaga la luz en el vac\u00edo (No hace falta que pong\u00e1is decimales :-D)?","timer":30,"tags":["kms","velocidad","propaga","vac\u00edo","decimales","d"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"299793","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Gas hilarante o gas de la risa.","timer":30,"tags":["gas","risa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oxido nitroso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mezcla de dos o m\u00e1s metales por fusi\u00f3n.","timer":30,"tags":["mezcla","metales","fusi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aleacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Redondeando a enteros, \u00bfa cu\u00e1ntos gramos equivale 1 onza?","timer":30,"tags":["redondeando","enteros","gramos","equivale"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"29","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si en un tubo de ensayo ponemos agua m\u00e1s fenolftale\u00edna y le a\u00f1adimos lej\u00eda, \u00bfqu\u00e9 color tendr\u00e1 la mezcla?","timer":30,"tags":["tubo","agua","fenolftale\u00edna","lej\u00eda","mezcla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azul","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si pintamos en un disco los colores verde, rojo y azul y lo hacemos girar r\u00e1pidamente, \u00bfde qu\u00e9 color veremos el disco?","timer":30,"tags":["colores","verde","rojo","azul"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blanco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si quieres obtener p\u00f3lvora necesitar\u00e1s carb\u00f3n vegetal, azufre \u00bfy?...","timer":30,"tags":["obtener","p\u00f3lvora","carb\u00f3n","vegetal","azufre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"salitre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del cinc.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","cinc"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zn","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del circonio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina el vector que indica la direcci\u00f3n de la potencia de una se\u00f1al electromagn\u00e9tica?","timer":30,"tags":["denomina","vector","direcci\u00f3n","potencia","se\u00f1al","electromagn\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vector de poynting","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el producto que puedes encontrar en un s\u00faper con la denominaci\u00f3n de carbonato de sosa?","timer":30,"tags":["producto","puedes","denominaci\u00f3n","carbonato","sosa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calgonit","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la transformada que permite trabajar en el dominio espectral de una se\u00f1al?","timer":30,"tags":["espectral","se\u00f1al"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fourier","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman los materiales en los que se produce un cambio de color reversible al estar expuestos a la luz l\u00e1ser?","timer":30,"tags":["materiales","produce","cambio","l\u00e1ser"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fotocromicos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las leyes que rigen las ondas electromagn\u00e9ticas?","timer":30,"tags":["leyes","ondas","electromagn\u00e9ticas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leyes de maxwell","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las leyes que rigen los movimientos de los planetas?","timer":30,"tags":["leyes","planetas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leyes de kepler","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 se mide la atenuaci\u00f3n de una se\u00f1al?","timer":30,"tags":["se\u00f1al"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nepers","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las dos unidades de potencia m\u00e1s usadas.","timer":30,"tags":["unidades","potencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vatio y caballo de vapor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento tiene un periodo de semidesintegraci\u00f3n de unos 5000 a\u00f1os?","timer":30,"tags":["elemento","periodo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carbono 14","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el bar?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"unidad de presion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a cualquier cuerpo que se encuentre en estado l\u00edquido o gaseoso?","timer":30,"tags":["denomina","estado","l\u00edquido","gaseoso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fluido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el cuarto estado de agregaci\u00f3n de la materia?","timer":30,"tags":["estado","materia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plasma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La deformaci\u00f3n que se produce en un cuerpo perfectamente el\u00e1stico al aplicarle una fuerza es directamente proporcional a la fuerza. Esto se llama ley de...","timer":30,"tags":["deformaci\u00f3n","produce","el\u00e1stico","fuerza","directamente","proporcional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hooke","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 produce el prot\u00f3xido de nitr\u00f3geno?","timer":30,"tags":["produce","nitr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"risa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 metal, mezclado con gasolina, entra en la composici\u00f3n del napalm?","timer":30,"tags":["metal","gasolina","entra","composici\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aluminio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las posibilidades de enlace de los elementos qu\u00edmicos se llaman...","timer":30,"tags":["enlace","elementos","qu\u00edmicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valencias","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significa CV?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caballo de vapor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el ciclo termodin\u00e1mico perfecto?","timer":30,"tags":["ciclo","termodin\u00e1mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ciclo de carnot","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 superficie no se puede retener un l\u00edquido?","timer":30,"tags":["superficie","l\u00edquido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"superficie convexa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ocurre cuando una corriente atraviesa un conductor?","timer":30,"tags":["ocurre","atraviesa","conductor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"crea un campo magnetico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Integral de la velocidad en funci\u00f3n del tiempo.","timer":30,"tags":["velocidad","funci\u00f3n","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espacio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Principio por el que se conoce la velocidad de una part\u00edcula o la situaci\u00f3n, pero no las dos a la vez.","timer":30,"tags":["conoce","velocidad","part\u00edcula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"principio de incertidumbre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 clase de compuestos pertenece la simonelita?","timer":30,"tags":["compuestos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"organicos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el \u00e1nodo en un generador de electricidad?","timer":30,"tags":["generador","electricidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polo positivo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el c\u00e1todo en un generador de electricidad?","timer":30,"tags":["c\u00e1todo","generador","electricidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polo negativo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es un kHz?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kilohercio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 hace necesariamente un l\u00edquido cuando entra en ebullici\u00f3n?","timer":30,"tags":["l\u00edquido","entra","ebullici\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hervir","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro nombre recibe el \u00e1cido f\u00e9nico?","timer":30,"tags":["\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fenol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de calor molar.","timer":30,"tags":["unidad","calor","molar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"julio por mol kelvin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de campo el\u00e9ctrico.","timer":30,"tags":["unidad","campo","el\u00e9ctrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"voltio por metro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de capacidad calor\u00edfica.","timer":30,"tags":["unidad","capacidad","calor\u00edfica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"julio por kelvin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de m\u00f3dulo de elasticidad.","timer":30,"tags":["unidad","elasticidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"newton por metro cuadrado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de permitividad.","timer":30,"tags":["unidad","permitividad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"faradio por metro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 descubri\u00f3 Wilhelm Roentgen en 1895?","timer":30,"tags":["wilhelm","roentgen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rayos x","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mol\u00e9culas org\u00e1nicas caracterizadas por poseer un grupo \u00e1cido y un grupo amino.","timer":30,"tags":["mol\u00e9culas","org\u00e1nicas","\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aminoacidos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 hizo reflexionar a Newton, seg\u00fan la leyenda, sobre la ley de la gravedad?","timer":30,"tags":["newton","gravedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"una manzana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dio nombre a la unidad de resistencia el\u00e9ctrica?","timer":30,"tags":["unidad","resistencia","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"georg simon ohm","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n se dio cuenta de que si te caes en una ba\u00f1era llena has de fregar tanta agua como pesas?","timer":30,"tags":["te","ba\u00f1era","agua","pesas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arquimedes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuando entre dos puntos de un conductor existe la misma tensi\u00f3n, al colocar el conductor en un campo magn\u00e9tico aparece una diferencia de tensi\u00f3n. Esto se denomina...","timer":30,"tags":["puntos","conductor","tensi\u00f3n","campo","magn\u00e9tico","diferencia","denomina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"efecto de hall","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Gas incoloro y t\u00f3xico que se usa en la industria textil, de los colorantes y de los pl\u00e1sticos.","timer":30,"tags":["gas","incoloro","t\u00f3xico","industria","pl\u00e1sticos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"formaldehido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Reacci\u00f3n en la que el n\u00facleo de un \u00e1tomo pesado se divide en dos o m\u00e1s n\u00facleos de elementos m\u00e1s ligeros con gran liberaci\u00f3n de energ\u00eda.","timer":30,"tags":["n\u00facleo","\u00e1tomo","pesado","n\u00facleos","elementos","energ\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fision nuclear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el movimiento de un fluido en el que las trayectorias de sus part\u00edculas se cruzan?","timer":30,"tags":["movimiento","fluido","part\u00edculas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"turbulento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el componente principal de los explosivos gelatinosos o gomas?","timer":30,"tags":["componente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nitroglicerina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dispositivo para medir diferencias de caudal a partir de diferencias de presi\u00f3n.","timer":30,"tags":["dispositivo","diferencias","presi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tubo de venturi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las explosiones cuya onda expansiva alcanza m\u00e1s de 1000 m\/s se llaman...","timer":30,"tags":["cuya","onda","ms"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"detonaciones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si un explosivo explota, valga la rebuznancia, a menos de 1000 m\/s, \u00bfqu\u00e9 se ha producido?","timer":30,"tags":["explosivo","ms","producido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"deflagracion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cient\u00edfico sueco cre\u00f3 la escala t\u00e9rmica centesimal?","timer":30,"tags":["sueco","cre\u00f3","escala","t\u00e9rmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"celsius","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se considera, desde un punto de vista electr\u00f3nico, al elemento que cede f\u00e1cilmente electrones y no tiene tendencia a ganarlos?","timer":30,"tags":["vista","electr\u00f3nico","elemento","cede","electrones","tendencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a los elementos colocados \"fuera\" del sistema peri\u00f3dico?","timer":30,"tags":["denomina","elementos","peri\u00f3dico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tierras raras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina al siguiente enunciado de Pauli: \"En el mismo \u00e1tomo no puede haber dos electrones con sus cuatro n\u00fameros cu\u00e1nticos id\u00e9nticos\"?","timer":30,"tags":["denomina","enunciado","pauli","\u00e1tomo","electrones","n\u00fameros","cu\u00e1nticos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"principio de exclusion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ley de Newton introduce el principio de acci\u00f3n y reacci\u00f3n?","timer":30,"tags":["newton"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tercera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\"l\" o n\u00famero cu\u00e1ntico...","timer":30,"tags":["n\u00famero","cu\u00e1ntico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"secundario","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\"m\" o n\u00famero cu\u00e1ntico...","timer":30,"tags":["n\u00famero","cu\u00e1ntico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"magnetico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\"n\" o n\u00famero cu\u00e1ntico...","timer":30,"tags":["n\u00famero","cu\u00e1ntico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"principal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\"s\" o n\u00famero cu\u00e1ntico...","timer":30,"tags":["n\u00famero","cu\u00e1ntico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"de spin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Albert Einstein recibi\u00f3 el premio Nobel en 1921 por su explicaci\u00f3n del...","timer":30,"tags":["einstein","premio","nobel","explicaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"efecto fotoelectrico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cantidad de materia de un cuerpo, su inercia, o resistencia a la aceleraci\u00f3n.","timer":30,"tags":["cantidad","materia","inercia","resistencia","aceleraci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"masa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Descomposici\u00f3n espont\u00e1nea de un tipo de n\u00facleo at\u00f3mico en otro.","timer":30,"tags":["descomposici\u00f3n","n\u00facleo","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radiactividad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ecuaci\u00f3n fundamental de la din\u00e1mica o ............ ley de Newton.","timer":30,"tags":["ecuaci\u00f3n","fundamental","din\u00e1mica","newton"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"segunda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El Be, Mg, Ca, Sr, Ba y Ra, son metales...","timer":30,"tags":["metales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alcalinoterreos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El espacio de cuatro dimensiones, cuyos puntos son los sucesos.","timer":30,"tags":["espacio","dimensiones","cuyos","puntos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espacio tiempo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El Li, Na, K, Rb, Cs y Fr son metales...","timer":30,"tags":["li","na","rb","metales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alcalinos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En mec\u00e1nica cu\u00e1ntica, part\u00edcula que no puede ser nunca detectada directamente, pero cuya existencia s\u00ed tiene efectos medibles.","timer":30,"tags":["mec\u00e1nica","cu\u00e1ntica","part\u00edcula","directamente","cuya","efectos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"particula virtual","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En una onda, posici\u00f3n en su ciclo en un instante especificado. Una medida de si est\u00e1 en una cresta, en un valle o en alg\u00fan punto entre ellos.","timer":30,"tags":["onda","posici\u00f3n","ciclo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fase","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fuerza ejercida sobre un cuerpo por un campo gravitatorio.","timer":30,"tags":["fuerza","ejercida","campo","gravitatorio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"peso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fuerza que mantiene juntos a los quarks dentro de los protones y los neutrones y une los protones y los neutrones para formar los n\u00facleos de los \u00e1tomos.","timer":30,"tags":["fuerza","mantiene","quarks","protones","neutrones","une","n\u00facleos","\u00e1tomos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"interaccion nuclear fuerte","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Is\u00f3topo del hidr\u00f3geno con un neutr\u00f3n.","timer":30,"tags":["is\u00f3topo","hidr\u00f3geno","neutr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"deuterio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Is\u00f3topo del hidr\u00f3geno de masa at\u00f3mica la unidad.","timer":30,"tags":["is\u00f3topo","hidr\u00f3geno","masa","at\u00f3mica","unidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"protio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La antipart\u00edcula del electr\u00f3n.","timer":30,"tags":["antipart\u00edcula","electr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"positron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La primera ley de Newton define el principio de...","timer":30,"tags":["newton","define"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"inercia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La segunda fuerza m\u00e1s intensa de las cuatro fuerzas fundamentales, la que se produce entre part\u00edculas con carga el\u00e9ctrica.","timer":30,"tags":["fuerza","fuerzas","fundamentales","produce","part\u00edculas","carga","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerza electromagnetica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La segunda m\u00e1s d\u00e9bil de las cuatro fuerzas fundamentales, con un alcance muy corto. Afecta a todas las part\u00edculas materiales, pero no a las part\u00edculas portadoras de fuerzas.","timer":30,"tags":["d\u00e9bil","fuerzas","fundamentales","afecta","part\u00edculas","materiales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerza nuclear debil","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La temperatura m\u00e1s baja posible, en la cual una sustancia no contiene ninguna energ\u00eda calor\u00edfica.","timer":30,"tags":["temperatura","sustancia","energ\u00eda","calor\u00edfica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cero absoluto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ley que afirma que la energ\u00eda (o su equivalente en masa) no puede ser creada ni destruida.","timer":30,"tags":["afirma","energ\u00eda","equivalente","masa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"conservacion de la energia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"M\u00e1quina que, empleando electroimanes, puede acelerar part\u00edculas cargadas en movimiento, d\u00e1ndoles m\u00e1s energ\u00eda.","timer":30,"tags":["m\u00e1quina","acelerar","part\u00edculas","cargadas","movimiento","energ\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acelerador de particulas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"N\u00fameros que especifican la posici\u00f3n de un punto en el espacio y en el tiempo.","timer":30,"tags":["n\u00fameros","posici\u00f3n","espacio","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"coordenadas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ondas electromagn\u00e9ticas de longitud de onda muy corta, producidas en la desintegraci\u00f3n radiactiva o por colisiones de part\u00edculas elementales.","timer":30,"tags":["ondas","electromagn\u00e9ticas","longitud","onda","corta","producidas","desintegraci\u00f3n","part\u00edculas","elementales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rayos gamma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Para una onda, n\u00famero de ciclos completos por segundo.","timer":30,"tags":["onda","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"frecuencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Part\u00edcula elemental extremadamente ligera (posiblemente sin masa), que se ve afectada solamente por la fuerza d\u00e9bil y la gravedad.","timer":30,"tags":["part\u00edcula","elemental","masa","fuerza","d\u00e9bil","gravedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"neutrino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Part\u00edcula elemental que siente la interacci\u00f3n fuerte y forma parte de protones y neutrones.","timer":30,"tags":["part\u00edcula","elemental","interacci\u00f3n","fuerte","forma","protones","neutrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quark","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Proceso en el que dos n\u00facleos at\u00f3micos chocan y se funden para formar un \u00fanico n\u00facleo, m\u00e1s pesado.","timer":30,"tags":["proceso","n\u00facleos","at\u00f3micos","n\u00facleo","pesado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fusion nuclear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Propiedad de una part\u00edcula por la cual puede repeler (o atraer) a otras part\u00edculas que tengan una carga del mismo (u opuesto) signo.","timer":30,"tags":["propiedad","part\u00edcula","part\u00edculas","carga","u","signo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carga electrica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Propiedad interna de las part\u00edculas elementales, relacionada con -pero no id\u00e9ntica a- el concepto ordinario de giro.","timer":30,"tags":["propiedad","interna","part\u00edculas","elementales","concepto","giro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Recurso matem\u00e1tico empleado por Einstein para que el resultado de sus f\u00f3rmulas fuera un universo estacionario.","timer":30,"tags":["matem\u00e1tico","empleado","einstein","universo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"constante cosmologica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Responsable de las fuerzas magn\u00e9ticas.","timer":30,"tags":["responsable","fuerzas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"campo magnetico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sistema que emplea pulsos de ondas de radio para detectar la posici\u00f3n de objetos, midiendo el tiempo que un \u00fanico pulso tarda en alcanzar el objeto y ser reflejado.","timer":30,"tags":["emplea","pulsos","ondas","radio","detectar","posici\u00f3n","objetos","tiempo","tarda","objeto","reflejado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sustancia capaz de acelerar o disminuir la velocidad de una reacci\u00f3n, sin modificar su estado inicial ni final.","timer":30,"tags":["sustancia","acelerar","velocidad","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catalizador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Teor\u00eda desarrollada a partir del principio cu\u00e1ntico de Planck y del principio de incertidumbre de Heisenberg.","timer":30,"tags":["teor\u00eda","cu\u00e1ntico","planck"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mecanica cuantica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 f\u00edsico franc\u00e9s descubri\u00f3 la piezoelectricidad?","timer":30,"tags":["f\u00edsico","franc\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pierre curie","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dos de estas letras no simbolizan ning\u00fan elemento qu\u00edmico: A, E, I, O, U.","timer":30,"tags":["letras","elemento","qu\u00edmico","u"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"a e","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina al agua con bicarbonato, calcio y magnesio?","timer":30,"tags":["denomina","agua","bicarbonato","calcio","magnesio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agua dura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La as\u00ed llamada teor\u00eda de la relatividad, \u00bfc\u00f3mo prefer\u00eda llamarla Einstein?","timer":30,"tags":["teor\u00eda","relatividad","einstein"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teoria de los invariantes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo llamamos a un im\u00e1n artificial originado por una corriente el\u00e9ctrica?","timer":30,"tags":["im\u00e1n","artificial","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electroiman","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ley dice: a toda fuerza de acci\u00f3n se le opone una reacci\u00f3n?","timer":30,"tags":["fuerza","opone"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tercera ley de newton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tipos de equilibrios.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estable inestable e indiferente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento s\u00f3lido produce una reacci\u00f3n de explosi\u00f3n al entrar en contacto con el agua?","timer":30,"tags":["elemento","s\u00f3lido","produce","explosi\u00f3n","contacto","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sodio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"(Jejeje) \u00bfQu\u00e9 hace un electr\u00f3n cuando cae al suelo?","timer":30,"tags":["electr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"planck","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento del sistema peri\u00f3dico sigue al mendelevio?","timer":30,"tags":["elemento","peri\u00f3dico","mendelevio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nobelio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico sigue en orden al cerio?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","orden","cerio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"praseodimio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico sigue en orden al europio?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","orden"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gadolinio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico sigue en orden al neodimio?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","orden","neodimio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"prometio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre vulgar se da a la mezcla de tres partes de \u00e1cido clorh\u00eddrico HCl y una de \u00e1cido n\u00edtrico HNO3?","timer":30,"tags":["mezcla","\u00e1cido","clorh\u00eddrico","hcl","n\u00edtrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agua regia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significa en los aceros una aleaci\u00f3n \"eut\u00e9ctica\" (griego)?","timer":30,"tags":["aleaci\u00f3n","griego"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bien mezclada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00c1cido muy corrosivo de f\u00f3rmula HF. Por su facilidad para atacar el vidrio se utiliza en la industria para la realizaci\u00f3n de grabados.","timer":30,"tags":["\u00e1cido","f\u00f3rmula","hf","facilidad","vidrio","industria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acido fluorhidrico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Despreciando el rozamiento, si invertimos una cicloide y dejamos caer un objeto por la misma, por ejemplo una canica, llegar\u00e1 a la parte m\u00e1s baja de la curva en un tiempo que no depende del punto de partida. \u00bfC\u00f3mo se llama esta curiosa propiedad?","timer":30,"tags":["rozamiento","caer","objeto","curva","tiempo","depende","propiedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tautocronia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El nombre \"hidr\u00f3geno\" fue acu\u00f1ado en 1781 por el qu\u00edmico franc\u00e9s... (1743-1794).","timer":30,"tags":["hidr\u00f3geno","qu\u00edmico","franc\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antoine laurent de lavoisier","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento cuyo s\u00edmbolo es Cd.","timer":30,"tags":["elemento","cuyo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cadmio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento situado en la tabla peri\u00f3dica por debajo del f\u00f3sforo.","timer":30,"tags":["elemento","situado","tabla","peri\u00f3dica","debajo","f\u00f3sforo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arsenico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Lo contrario del temple en un acero.","timer":30,"tags":["contrario","acero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"recocido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre antiguo del acetato de plomo.","timer":30,"tags":["antiguo","plomo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azucar de saturno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre antiguo del \u00e1cido sulf\u00farico.","timer":30,"tags":["antiguo","\u00e1cido","sulf\u00farico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceite de vitriolo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre antiguo que se daba al nitrato de plata.","timer":30,"tags":["antiguo","nitrato","plata"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nitrato de plata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de los tres is\u00f3topos del hidr\u00f3geno (de menor a mayor n\u00famero de neutrones).","timer":30,"tags":["is\u00f3topos","hidr\u00f3geno","n\u00famero","neutrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"protio deuterio tritio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00daltimo elemento de los act\u00ednidos.","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"laurencio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00daltimo elemento de los lant\u00e1nidos.","timer":30,"tags":["elemento","lant\u00e1nidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"iterbio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Un acero excesivamente recalentado, y por ello inservible, se denomina...","timer":30,"tags":["acero","denomina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acero quemado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue el mayor error de Einstein seg\u00fan \u00e9l mismo y que ahora se especula que podr\u00eda no serlo?","timer":30,"tags":["einstein"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"constante cosmologica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 temperatura (sin decimales) est\u00e1 tu cubata si no lo puedes enfriar m\u00e1s?","timer":30,"tags":["temperatura","decimales","tu","puedes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"-273 \u00bac","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 velocidad vas si no puedes ir m\u00e1s r\u00e1pido?","timer":30,"tags":["velocidad","puedes","ir"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"velocidad de la luz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas LASER (en ingl\u00e9s)?","timer":30,"tags":["significan","siglas","ingl\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"light amplification by stimulated emission of radiation","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si te mueves a casi la velocidad de la luz, \u00bfcu\u00e1nto tiempo transcurre mientras vas al lavabo?","timer":30,"tags":["te","velocidad","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"milenios","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el enlace entre dos no metales?","timer":30,"tags":["enlace","metales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"covalente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la siguiente f\u00f3rmula\/teor\u00eda: E=mc\u00b2?","timer":30,"tags":["emc\u00b2"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teoria de la relatividad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon cu\u00e1ntos grados hay que lanzar un objeto para que alcance una distancia horizontal m\u00e1xima (en n\u00famero)?","timer":30,"tags":["grados","objeto","distancia","m\u00e1xima","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"45","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 letra se simboliza la constante el\u00e1stica?","timer":30,"tags":["simboliza","constante","el\u00e1stica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"k","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el color de la luz que menos se desv\u00eda ante los campos magn\u00e9ticos?","timer":30,"tags":["campos","magn\u00e9ticos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rojo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el estado de agregaci\u00f3n del ox\u00edgeno a temperatura ambiente?","timer":30,"tags":["estado","ox\u00edgeno","temperatura","ambiente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gaseoso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1nto vale 1 atm\u00f3sfera en mil\u00edmetros de mercurio?","timer":30,"tags":["vale","atm\u00f3sfera","mil\u00edmetros","mercurio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"760","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos \u00e1tomos de ox\u00edgeno hay en una mol\u00e9cula de ese gas (en letras)?","timer":30,"tags":["\u00e1tomos","ox\u00edgeno","mol\u00e9cula","gas","letras"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos newtons pesa una masa de 1 kg (tomando g = 10 m\/s\u00b2)?","timer":30,"tags":["newtons","masa","g","ms\u00b2"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"10","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 teorema se refiere al proceso de salida de un l\u00edquido a trav\u00e9s de peque\u00f1os orificios en paredes delgadas?","timer":30,"tags":["teorema","proceso","l\u00edquido","peque\u00f1os"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teorema de torricelli","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 la f\u00f3rmula: F=m\u00b7a?","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","fma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isaac newton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n formul\u00f3 la ley de las proporciones definidas?","timer":30,"tags":["formul\u00f3","proporciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"joseph proust","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el descubridor de la f\u00f3rmula E=mc\u00b2?","timer":30,"tags":["descubridor","f\u00f3rmula","emc\u00b2"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albert einstein","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Configuraci\u00f3n electr\u00f3nica: \"s\", \"p\", \"d\" y \"f\", \u00bfqu\u00e9 representan?","timer":30,"tags":["configuraci\u00f3n","electr\u00f3nica","p","d","f"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"niveles de energia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En n\u00fameros redondos, valor de la constante de Coulomb (En forma exponencial. Ej.: 3x10E3).","timer":30,"tags":["n\u00fameros","redondos","valor","constante","forma","ej"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"9x10e9","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si no hubiera resistencia del aire, al tirar un objeto en un \u00e1ngulo cualquiera (distinto de 0\u00ba y 90\u00ba), este describir\u00eda la forma de una...","timer":30,"tags":["resistencia","aire","objeto","\u00e1ngulo","forma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"parabola","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 otro nombre podemos llamar a los plaguicidas, agentes qu\u00edmicos que combaten las plagas del campo?","timer":30,"tags":["qu\u00edmicos","campo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pesticidas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico era llamado por los romanos \"hydrargyrum\", cuya traducci\u00f3n ser\u00eda \"plata l\u00edquida\"?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","llamado","cuya","plata","l\u00edquida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mercurio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 qu\u00edmico y arist\u00f3crata franc\u00e9s, alumno de Pasteur, invent\u00f3 la seda artificial (apellido)?","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","franc\u00e9s","invent\u00f3","artificial","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"chardonnet","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a los elementos qu\u00edmicos sin capacidad de combinarse con otros?","timer":30,"tags":["denomina","elementos","qu\u00edmicos","capacidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gases nobles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Is\u00f3topos del hidr\u00f3geno (alfab\u00e9ticamente).","timer":30,"tags":["is\u00f3topos","hidr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"deuterio protio tritio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 medida de energ\u00eda equivalen 4,1 julios?","timer":30,"tags":["energ\u00eda","equivalen","julios"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caloria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Descubridor del electr\u00f3n en el a\u00f1o 1897.","timer":30,"tags":["descubridor","electr\u00f3n","a\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"thomson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El n\u00famero de protones que un \u00e1tomo tiene en su n\u00facleo se llama...","timer":30,"tags":["n\u00famero","protones","\u00e1tomo","n\u00facleo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"numero atomico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Gas mostaza t\u00f3xico empleado por los alemanes en la I Guerra Mundial.","timer":30,"tags":["gas","t\u00f3xico","empleado","alemanes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"iperita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del \u00e1tomo que ha ganado alg\u00fan electr\u00f3n y tiene carga negativa.","timer":30,"tags":["\u00e1tomo","electr\u00f3n","carga","negativa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del \u00e1tomo que ha perdido alg\u00fan electr\u00f3n y tiene carga positiva.","timer":30,"tags":["\u00e1tomo","electr\u00f3n","carga","positiva"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cation","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si decimos que el cero es -273,15 K y no tenemos l\u00edmite superior, estamos midiendo en el sistema...","timer":30,"tags":["decimos","cero","superior"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kelvin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Son sustancias de sabor amargo y reaccionan con \u00e1cidos dando sales.","timer":30,"tags":["sustancias","sabor","reaccionan","\u00e1cidos","sales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bases","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el componente principal de los barnices sint\u00e9ticos?","timer":30,"tags":["componente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"poliuretano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntos litros equivale un metro c\u00fabico?","timer":30,"tags":["litros","equivale","metro","c\u00fabico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1000","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 corresponden las iniciales CdM?","timer":30,"tags":["iniciales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"centro de masas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 instituci\u00f3n pertenece el gran acelerador de part\u00edculas instalado en Suiza?","timer":30,"tags":["acelerador","part\u00edculas","instalado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cern","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n debemos el formalismo matem\u00e1tico del electromagnetismo?","timer":30,"tags":["debemos","matem\u00e1tico","electromagnetismo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"maxwell","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo sabemos si un campo es conservativo?","timer":30,"tags":["campo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"su rotacional es cero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se apellidaba el f\u00edsico cu\u00e1ntico alem\u00e1n de nombre Werner?","timer":30,"tags":["f\u00edsico","cu\u00e1ntico","alem\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"heisenberg","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el ciclotr\u00f3n especial para acelerar electrones?","timer":30,"tags":["ciclotr\u00f3n","acelerar","electrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"betatron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el vector perteneciente al espacio de estados producto con el espacio de esp\u00edn de una part\u00edcula en f\u00edsica cu\u00e1ntica?","timer":30,"tags":["vector","espacio","estados","producto","esp\u00edn","part\u00edcula","f\u00edsica","cu\u00e1ntica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espinor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la radiaci\u00f3n cuya frecuencia es la inmediatamente inferior del espectro visible?","timer":30,"tags":["radiaci\u00f3n","cuya","frecuencia","espectro","visible"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"infrarroja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaba Gauss?","timer":30,"tags":["gauss"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"johann carl friedrich gauss","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llamaban los autores del experimento que propici\u00f3 el descubrimiento del esp\u00edn?","timer":30,"tags":["experimento","descubrimiento","esp\u00edn"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"stern y gerlach","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman las part\u00edculas que obedecen a la estad\u00edstica de Bose-Einstein?","timer":30,"tags":["part\u00edculas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bosones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo son las l\u00edneas de fuerza del campo magn\u00e9tico?","timer":30,"tags":["l\u00edneas","fuerza","campo","magn\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cerradas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 acr\u00f3nimo conocemos al dispositivo llamado Radio Detection and Ranging?","timer":30,"tags":["conocemos","dispositivo","llamado","radio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre se conoce a los materiales imantables o magnetizables?","timer":30,"tags":["conoce","materiales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ferromagneticos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 otro nombre se conoce a la cantidad de movimiento?","timer":30,"tags":["conoce","cantidad","movimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"momento lineal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 part\u00edculas bombarde\u00f3 Rutherford una l\u00e1mina de oro en su famosa experiencia?","timer":30,"tags":["part\u00edculas","rutherford","l\u00e1mina","oro","famosa","experiencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alfa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 siglas se conoce a la diferencia de potencial?","timer":30,"tags":["siglas","conoce","diferencia","potencial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ddp","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el color visible de mayor longitud de onda?","timer":30,"tags":["visible","longitud","onda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rojo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el color visible de menor longitud de onda?","timer":30,"tags":["visible","longitud","onda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"violeta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el grado de humedad ambiental m\u00e1ximo posible (en porcentaje)?","timer":30,"tags":["grado","humedad","m\u00e1ximo","porcentaje"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"100","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el subm\u00faltiplo m\u00e1s peque\u00f1o que femto?","timer":30,"tags":["peque\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"atto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la interpretaci\u00f3n matem\u00e1ticamente m\u00e1s sencilla de la f\u00edsica cu\u00e1ntica?","timer":30,"tags":["f\u00edsica","cu\u00e1ntica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"interpretacion de copenhague","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la masa en reposo de un fot\u00f3n gamma?","timer":30,"tags":["masa","reposo","fot\u00f3n","gamma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"0","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la radiaci\u00f3n con m\u00e1s alta LET?","timer":30,"tags":["radiaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alfa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la tensi\u00f3n nominal de la red el\u00e9ctrica espa\u00f1ola en voltios?","timer":30,"tags":["tensi\u00f3n","red","el\u00e9ctrica","voltios"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"220","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la \u00fanica diferencia entre una part\u00edcula y su antipart\u00edcula?","timer":30,"tags":["diferencia","part\u00edcula","antipart\u00edcula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tienen cargas opuestas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntas dimensiones tiene el espacio-tiempo de Minkowski?","timer":30,"tags":["dimensiones","espaciotiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuatro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os pasaron desde que se enunci\u00f3 la relatividad especial hasta la relatividad general?","timer":30,"tags":["enunci\u00f3","relatividad","general"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"11","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 aleaci\u00f3n est\u00e1n hechos los filamentos de los braseros el\u00e9ctricos?","timer":30,"tags":["aleaci\u00f3n","el\u00e9ctricos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nicromo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 dos metales est\u00e1 compuesta la aleaci\u00f3n llamada nicromo?","timer":30,"tags":["metales","compuesta","aleaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"niquel y cromo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 est\u00e1 compuesta la radiaci\u00f3n beta?","timer":30,"tags":["compuesta","radiaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electrones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 forma se distribuye espacialmente el campo el\u00e9ctrico?","timer":30,"tags":["forma","campo","el\u00e9ctrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 nacionalidad era el f\u00edsico llamado Julius Robert Oppenheimer?","timer":30,"tags":["nacionalidad","f\u00edsico","llamado","robert"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estadounidense","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 nacionalidad eran el f\u00edsico Michelson y el qu\u00edmico Morley?","timer":30,"tags":["nacionalidad","f\u00edsico","michelson","qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estadounidense","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn cu\u00e1ntas longitudes de onda (colores) se descompone la luz blanca?","timer":30,"tags":["longitudes","onda","colores","descompone","blanca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"infinitas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o muri\u00f3 Niels Bohr?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","muri\u00f3","niels","bohr"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1962","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se propuso la dualidad onda-corp\u00fasculo?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","propuso","dualidad","ondacorp\u00fasculo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1924","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds est\u00e1 instalado el centro de investigaci\u00f3n europeo de altas energ\u00edas?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","instalado","centro","altas","energ\u00edas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"suiza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 Niels Bohr?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","niels","bohr"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dinamarca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 sistema se usa la dina como unidad de medida de la fuerza?","timer":30,"tags":["dina","unidad","fuerza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cgs","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 unidad se mide la energ\u00eda?","timer":30,"tags":["unidad","energ\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"julio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEs la ley de Ohm una ley universal de la f\u00edsica?","timer":30,"tags":["ohm","f\u00edsica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"si","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfLa unidad de transferencia de calor es la calor\u00eda?","timer":30,"tags":["unidad","transferencia","calor","calor\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 factor dividimos la constante de Planck para obtener la constante reducida de Planck?","timer":30,"tags":["factor","constante","planck","obtener"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2pi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPuede el campo magn\u00e9tico tener asociado un potencial escalar?","timer":30,"tags":["campo","magn\u00e9tico","potencial","escalar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPuede un elemento radiactivo formar compuestos qu\u00edmicos?","timer":30,"tags":["elemento","radiactivo","compuestos","qu\u00edmicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"si","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPuede un fot\u00f3n variar su velocidad?","timer":30,"tags":["fot\u00f3n","velocidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPuede un metal acumular electricidad est\u00e1tica?","timer":30,"tags":["metal","electricidad","est\u00e1tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 arm\u00f3nicos aparecen cuando se descompone en serie de Fourier una onda cuadrada?","timer":30,"tags":["aparecen","descompone","serie","onda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"impares","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 arm\u00f3nicos aparecen cuando se descompone en serie de Fourier una onda triangular?","timer":30,"tags":["aparecen","descompone","serie","onda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pares","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cient\u00edficos realizaron a comienzos del siglo XX el experimento que precipit\u00f3 el desarrollo de la relatividad especial?","timer":30,"tags":["cient\u00edficos","siglo","experimento","desarrollo","relatividad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"michelson y morley","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 conocemos por las iniciales cdg?","timer":30,"tags":["conocemos","iniciales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"centro de gravedad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 famoso cient\u00edfico se llamaba James Clerk?","timer":30,"tags":["james"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"maxwell","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 metal se emplea para crear las im\u00e1genes en el papel de revelado fotogr\u00e1fico?","timer":30,"tags":["metal","emplea","im\u00e1genes","papel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre especial recibe la constante 2,98793E8 m\/s?","timer":30,"tags":["constante","ms"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"velocidad de la luz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el espacio-tiempo usado en c\u00e1lculos de relatividad especial?","timer":30,"tags":["espaciotiempo","usado","relatividad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espacio de minkowski","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el gas ionizado a alta temperatura?","timer":30,"tags":["gas","temperatura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plasma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el lugar geom\u00e9trico que describe el vector velocidad angular sobre un cuerpo en precesi\u00f3n?","timer":30,"tags":["geom\u00e9trico","vector","velocidad","angular"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polodia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el principio cu\u00e1ntico establecido por De Broglie?","timer":30,"tags":["cu\u00e1ntico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dualidad onda corpusculo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la curva formada por un hilo con masa colgando libremente por sus extremos?","timer":30,"tags":["curva","formada","masa","extremos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catenaria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la part\u00edcula portadora de la fuerza entre quarks?","timer":30,"tags":["part\u00edcula","fuerza","quarks"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gluon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la radiaci\u00f3n producida por las part\u00edculas que atraviesan un medio a una velocidad superior a la de la luz en dicho medio?","timer":30,"tags":["radiaci\u00f3n","producida","part\u00edculas","medio","velocidad","superior"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radiacion de cherenkov","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombres reciben cada una de las fases de una instalaci\u00f3n de tensi\u00f3n trif\u00e1sica?","timer":30,"tags":["nombres","fases","tensi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"r s y t","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro nombre recibe el tungsteno?","timer":30,"tags":["tungsteno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"wolframio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro nombre recibe la escala cent\u00edgrada de temperatura?","timer":30,"tags":["escala","cent\u00edgrada","temperatura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"escala celsius","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 part\u00edcula pesa en reposo aproximadamente 9,10956E-31 kg?","timer":30,"tags":["part\u00edcula","reposo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 part\u00edculas subat\u00f3micas se intercambian en una reacci\u00f3n redox?","timer":30,"tags":["part\u00edculas","subat\u00f3micas","redox"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electrones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pesa aproximadamente 1,67261E-27 kg?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"proton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 prefijo corresponde al subm\u00faltiplo 10^-15?","timer":30,"tags":["prefijo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"femto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significa en griego la palabra 'elektron', origen de nuestro electr\u00f3n?","timer":30,"tags":["griego","palabra","electr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ambar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significan las siglas S.I.?","timer":30,"tags":["significan","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sistema internacional","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 teor\u00eda estudia los quarks y las fuerzas que los unen?","timer":30,"tags":["teor\u00eda","quarks","fuerzas","unen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cromodinamica cuantica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 teor\u00eda proh\u00edbe la existencia de part\u00edculas m\u00e1s veloces que la luz?","timer":30,"tags":["teor\u00eda","part\u00edculas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ninguna","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de campos provienen de un potencial escalar?","timer":30,"tags":["campos","potencial","escalar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"conservativos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de esp\u00edn tiene un electr\u00f3n?","timer":30,"tags":["esp\u00edn","electr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"semientero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de esp\u00edn tiene un fot\u00f3n?","timer":30,"tags":["esp\u00edn","fot\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"entero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tres magnitudes caracterizan a un vector, por orden alfab\u00e9tico?","timer":30,"tags":["magnitudes","vector","orden","alfab\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"direccion modulo sentido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 unidad de medida tiene como s\u00edmbolo Sv?","timer":30,"tags":["unidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sievert","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 unidades dan sus iniciales al sistema CGS?","timer":30,"tags":["unidades","iniciales","cgs"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"centimetro grado segundo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 valores de un observable podemos medir al efectuar una medida en f\u00edsica cu\u00e1ntica?","timer":30,"tags":["f\u00edsica","cu\u00e1ntica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"autovalores","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n bombarde\u00f3 con part\u00edculas alfa una l\u00e1mina de oro para ver c\u00f3mo se desviaban por los \u00e1tomos?","timer":30,"tags":["part\u00edculas","alfa","l\u00e1mina","oro","\u00e1tomos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rutherford","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n desarroll\u00f3 la teor\u00eda cu\u00e1ntica de variables ocultas?","timer":30,"tags":["desarroll\u00f3","teor\u00eda","cu\u00e1ntica","variables"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"david bohm","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 que el calor es una forma de energ\u00eda?","timer":30,"tags":["calor","forma","energ\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"joule","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 que la luz blanca est\u00e1 formada por varios colores?","timer":30,"tags":["blanca","formada","colores"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"newton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n enunci\u00f3 la ecuaci\u00f3n E=mc\u00b2?","timer":30,"tags":["enunci\u00f3","ecuaci\u00f3n","emc\u00b2"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"einstein","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n enunci\u00f3 que \"cuando actuamos sobre un sistema este reacciona de tal modo que tiende a contrarrestar el efecto\"?","timer":30,"tags":["enunci\u00f3","tiende","efecto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"le chatelier","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n estableci\u00f3 el principio de dualidad onda-corp\u00fasculo?","timer":30,"tags":["estableci\u00f3","dualidad","ondacorp\u00fasculo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"de broglie","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n formul\u00f3 la hip\u00f3tesis de que la radiaci\u00f3n est\u00e1 constituida por paquetes?","timer":30,"tags":["formul\u00f3","radiaci\u00f3n","constituida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"max planck","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el descubridor del empuje que sufren los cuerpos sumergidos?","timer":30,"tags":["descubridor","empuje","sufren","cuerpos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arquimedes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\"No queda nada por descubrir en f\u00edsica, de ahora en adelante nos dedicaremos a poner decimales a lo hecho hasta ahora\". \u00bfQui\u00e9n pronunci\u00f3 estas palabras a finales del siglo XIX antes del descubrimiento de la relatividad y de la f\u00edsica cu\u00e1ntica?","timer":30,"tags":["queda","descubrir","f\u00edsica","decimales","siglo","descubrimiento","relatividad","cu\u00e1ntica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lord kelvin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\"Todas las leyes f\u00edsicas son las mismas en cualquier sistema de referencia inercial\", es un principio b\u00e1sico de la teor\u00eda llamada...","timer":30,"tags":["leyes","f\u00edsicas","referencia","teor\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"relatividad especial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\"Un campo gravitatorio es localmente indistinguible de una aceleraci\u00f3n\", es de donde parte la teor\u00eda conocida como...","timer":30,"tags":["campo","gravitatorio","aceleraci\u00f3n","teor\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"relatividad general","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\"We all agree that your theory is crazy, but is it crazy enough?\". \u00bfA qui\u00e9n debemos esta frase?","timer":30,"tags":["debemos","frase"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"niels bohr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Al medir presiones, \u00bfqu\u00e9 significa la unidad PSI (en espa\u00f1ol)?","timer":30,"tags":["unidad","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"libras por pulgada cuadrada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Bajo ciertas circunstancias una part\u00edcula cu\u00e1ntica puede atravesar una barrera de potencial sin tener energ\u00eda suficiente. Es lo que se denomina...","timer":30,"tags":["part\u00edcula","cu\u00e1ntica","atravesar","barrera","potencial","energ\u00eda","denomina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"efecto tunel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuando al chocar dos cuerpos se conserva la cantidad de movimiento en el choque se dice que este fue...","timer":30,"tags":["chocar","cuerpos","conserva","cantidad","movimiento","choque"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"elastico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuando decimos que en un enchufe hay 220 V, indicamos el valor...","timer":30,"tags":["decimos","v","valor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eficaz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuando dos haces tienen la misma fase se llaman...","timer":30,"tags":["fase"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"coherentes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuando el \u00e1ngulo de incidencia es el \u00e1ngulo de Brewster, \u00bfqu\u00e9 \u00e1ngulo forman los rayos refractado y reflejado?","timer":30,"tags":["\u00e1ngulo","incidencia","rayos","reflejado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"90\u00ba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuando en f\u00edsica ponemos un punto sobre una letra, \u00bfqu\u00e9 estamos indicando?","timer":30,"tags":["f\u00edsica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"derivada temporal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuando la velocidad de una combusti\u00f3n supera a la del sonido se produce un fuerte estampido. Es lo que llamamos...","timer":30,"tags":["velocidad","combusti\u00f3n","sonido","produce","fuerte"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"detonacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuando un cuerpo se eleva a cierta altura se incrementa su energ\u00eda...","timer":30,"tags":["cierta","altura","energ\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"potencial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuando un material alcanza la superconductividad, desde el punto de vista magn\u00e9tico, \u00bfc\u00f3mo se comporta?","timer":30,"tags":["material","superconductividad","vista","magn\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diamagneticamente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El campo gravitatorio es un campo de fuerza...","timer":30,"tags":["campo","gravitatorio","fuerza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"central","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El dispositivo formado por una polea por la que pasa una cuerda y dos masas que cuelgan de ambos extremos se llama m\u00e1quina de...","timer":30,"tags":["dispositivo","pasa","cuerda","masas","extremos","m\u00e1quina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"atwood","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El efecto por el que al pasar una corriente por un conductor este desprende calor se conoce con el nombre de efecto...","timer":30,"tags":["efecto","conductor","desprende","calor","conoce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"joule","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El efecto que producen dos se\u00f1ales de alta frecuencia al mezclarse se llama...","timer":30,"tags":["efecto","se\u00f1ales","frecuencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"heterodinacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El generador de Van de Graaff pertenece a la categor\u00eda de generadores...","timer":30,"tags":["generador"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electrostaticos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El litro es una unidad de...","timer":30,"tags":["litro","unidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"capacidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El metro c\u00fabico es una unidad de...","timer":30,"tags":["metro","c\u00fabico","unidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"volumen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El triodo o el pentodo son ejemplos de...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valvulas de vacio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El voltio es la unidad de F.E.M., que significa...","timer":30,"tags":["voltio","unidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerza electromotriz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el sistema CGS, el ergio es la unidad de...","timer":30,"tags":["cgs","unidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"trabajo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En electromagnetismo, \u00bfqui\u00e9n enunci\u00f3 que un circuito por complicado que sea puede sustituirse siempre por un generador y una resistencia en serie?","timer":30,"tags":["electromagnetismo","enunci\u00f3","circuito","generador","resistencia","serie"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"thevenin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En f\u00edsica cu\u00e1ntica, qu\u00e9 significa CCOC.","timer":30,"tags":["f\u00edsica","cu\u00e1ntica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"conjunto completo de observables que conmutan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En la famosa ecuaci\u00f3n de Einstein E=mc\u00b2, \u00bfqu\u00e9 significa la c?","timer":30,"tags":["famosa","ecuaci\u00f3n","einstein","emc\u00b2"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"velocidad de la luz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En la famosa ecuaci\u00f3n de Einstein E=mc\u00b2, \u00bfqu\u00e9 significa la E?","timer":30,"tags":["famosa","ecuaci\u00f3n","einstein","emc\u00b2"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En la famosa ecuaci\u00f3n de Einstein E=mc\u00b2, \u00bfqu\u00e9 significa la m?","timer":30,"tags":["famosa","ecuaci\u00f3n","einstein","emc\u00b2"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"masa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En mec\u00e1nica, \u00bfde qu\u00e9 hablamos si nos referimos a MAS?","timer":30,"tags":["mec\u00e1nica","referimos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"movimiento armonico simple","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En termodin\u00e1mica, \u00bfqu\u00e9 designa la letra H?","timer":30,"tags":["termodin\u00e1mica","designa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"entalpia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En termodin\u00e1mica, \u00bfqu\u00e9 designa la letra s?","timer":30,"tags":["termodin\u00e1mica","designa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"entropia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En una onda, a la figura que describe la proyecci\u00f3n del extremo del vector campo el\u00e9ctrico sobre un plano perpendicular al de propagaci\u00f3n se le llama...","timer":30,"tags":["onda","figura","vector","campo","el\u00e9ctrico","propagaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polarizacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hay dos tipos de magnitudes:...","timer":30,"tags":["magnitudes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"escalares y vectoriales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La adquisici\u00f3n de carga el\u00e9ctrica por asimetr\u00eda de cargas al separar dos materiales aislantes se llama...","timer":30,"tags":["carga","el\u00e9ctrica","cargas","separar","materiales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"triboelectricidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La corriente inducida es de tal sentido que se opone al cambio que la produce. Esa es la ley de...","timer":30,"tags":["inducida","sentido","opone","cambio","produce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lenz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La fuerza de Coriolis s\u00f3lo aparece en los sistemas de referencia no inerciales y...","timer":30,"tags":["fuerza","sistemas","referencia","inerciales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rotatorios","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La operaci\u00f3n que permite pasar del dominio del tiempo al dominio de la frecuencia pertenece al grupo matem\u00e1tico de las...","timer":30,"tags":["operaci\u00f3n","tiempo","frecuencia","matem\u00e1tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"transformadas integrales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La paradoja del gato muerto es muy famosa en cu\u00e1ntica. Esta paradoja pertenece a...","timer":30,"tags":["famosa","cu\u00e1ntica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"schr\u00f6dinger","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La presi\u00f3n es una magnitud, \u00bfde qu\u00e9 tipo?","timer":30,"tags":["presi\u00f3n","magnitud"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"escalar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La unidad abreviada atm es la atm\u00f3sfera, \u00bfy la abreviada at?","timer":30,"tags":["unidad","atm\u00f3sfera"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"atmosfera tecnica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La uni\u00f3n de dos metales distintos genera una diferencia de potencial proporcional a su temperatura. En eso se basa el dispositivo llamado...","timer":30,"tags":["metales","distintos","genera","diferencia","potencial","proporcional","temperatura","basa","dispositivo","llamado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"termopar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las fuerzas el\u00e9ctricas entre mol\u00e9culas (dipolo-dipolo, dipolo-dipolo inducido, etc.) se denominan gen\u00e9ricamente...","timer":30,"tags":["fuerzas","el\u00e9ctricas","mol\u00e9culas","denominan","gen\u00e9ricamente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerzas de van der waals","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Normalmente, qu\u00e9 letra simboliza la velocidad angular.","timer":30,"tags":["simboliza","velocidad","angular"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"omega","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Por la explicaci\u00f3n de qu\u00e9 efecto recibi\u00f3 Einstein su \u00fanico premio Nobel.","timer":30,"tags":["explicaci\u00f3n","efecto","einstein","premio","nobel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fotoelectrico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Proceso por el cual una part\u00edcula al encontrarse con su antipart\u00edcula se desintegra liberando energ\u00eda.","timer":30,"tags":["proceso","part\u00edcula","antipart\u00edcula","energ\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aniquilacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan el teorema de Gauss, \u00bfcu\u00e1l es el flujo de campo magn\u00e9tico que atraviesa una superficie cerrada?","timer":30,"tags":["teorema","gauss","flujo","campo","magn\u00e9tico","atraviesa","superficie","cerrada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan qu\u00e9 cient\u00edfico el \u00e1tomo era una bola de materia positiva con electrones negativos firmemente incrustados en ella.","timer":30,"tags":["\u00e1tomo","materia","positiva","electrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"thomson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si en un choque entre dos cuerpos sufren deformaci\u00f3n y no se conserva la cantidad de movimiento, se habla de choque...","timer":30,"tags":["choque","cuerpos","sufren","deformaci\u00f3n","conserva","cantidad","movimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"inelastico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si entre los extremos de una resistencia hay 1 voltio y por ella pasa 1 amperio, \u00bfcu\u00e1l es el valor de esta resistencia?","timer":30,"tags":["extremos","resistencia","voltio","pasa","amperio","valor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1 ohmio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si tomamos como referencia la carga del electr\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 carga tiene un quark?","timer":30,"tags":["referencia","carga","electr\u00f3n","quark"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un tercio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si un cuerpo que absorbe la radiaci\u00f3n violeta lo iluminamos con luz blanca, \u00bfde qu\u00e9 color nos parecer\u00e1?","timer":30,"tags":["absorbe","radiaci\u00f3n","violeta","blanca"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"verde","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si un material cambia de forma al paso de una corriente el\u00e9ctrica, se dice que es...","timer":30,"tags":["material","cambia","forma","paso","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"piezoelectrico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Todo aquello que se puede medir es una...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"magnitud","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tomando g=10, \u00bfqu\u00e9 energ\u00eda potencial tiene un cuerpo de 2,5 kg a 10 m de altura?","timer":30,"tags":["energ\u00eda","potencial","altura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"250","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Un condensador se opone al paso de la corriente...","timer":30,"tags":["condensador","opone","paso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"continua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Un dispositivo que convierte una forma de energ\u00eda en otra se denomina...","timer":30,"tags":["dispositivo","forma","energ\u00eda","denomina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"transductor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Un sistema en el que se cumple la ley de la inercia es un sistema de referencia...","timer":30,"tags":["cumple","inercia","referencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"inercial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Una antena que radia o recibe en todas direcciones se llama...","timer":30,"tags":["antena"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"omnidireccional","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Una part\u00edcula gamma, \u00bfcu\u00e1l es su naturaleza?","timer":30,"tags":["part\u00edcula","gamma","naturaleza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electromagnetica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Una pila convierte en energ\u00eda el\u00e9ctrica su energ\u00eda...","timer":30,"tags":["pila","energ\u00eda","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quimica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Una sustancia capaz de disolverse en el aire formando una emulsi\u00f3n de peque\u00f1as gotas es un...","timer":30,"tags":["sustancia","aire","formando","gotas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aerosol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Compuesto obtenido por la reacci\u00f3n de los alquenos con el ozono.","timer":30,"tags":["compuesto","obtenido","ozono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ozonido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dispersar un l\u00edquido en otro formando una suspensi\u00f3n coloidal.","timer":30,"tags":["l\u00edquido","formando","suspensi\u00f3n","coloidal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"emulsionar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Materia pl\u00e1stica que se utiliza como aislante en aparatos de alta tensi\u00f3n y alta frecuencia.","timer":30,"tags":["materia","aislante","tensi\u00f3n","frecuencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pertinax","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Vaporizar o dispersar un l\u00edquido en part\u00edculas muy finas mediante un atomizador.","timer":30,"tags":["l\u00edquido","part\u00edculas","finas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nebulizar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de movimiento es la ca\u00edda de los cuerpos?","timer":30,"tags":["movimiento","cuerpos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uniformemente acelerado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el elemento menos denso?","timer":30,"tags":["elemento","denso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el elemento no artificial de mayor n\u00famero at\u00f3mico?","timer":30,"tags":["elemento","artificial","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uranio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el gas noble m\u00e1s abundante en el universo?","timer":30,"tags":["gas","noble","abundante","universo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"helio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el gas noble m\u00e1s abundante en la Tierra?","timer":30,"tags":["gas","noble","abundante","tierra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 vocablo deriva el s\u00edmbolo K del potasio?","timer":30,"tags":["deriva","potasio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kalium","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 vocablo deriva el s\u00edmbolo Na del sodio?","timer":30,"tags":["deriva","na","sodio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"natrium","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 compuesto es CH4?","timer":30,"tags":["compuesto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 compuesto es el C2H2?","timer":30,"tags":["compuesto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acetileno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 compuesto es H2O2?","timer":30,"tags":["compuesto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agua oxigenada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La unidad Giorgi de trabajo.","timer":30,"tags":["unidad","trabajo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"julio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 frecuencia funcionan los aparatos el\u00e9ctricos en Miami?","timer":30,"tags":["frecuencia","el\u00e9ctricos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"60 hz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman los elementos que se usan para frenar a los neutrones desprendidos en una reacci\u00f3n nuclear?","timer":30,"tags":["elementos","usan","neutrones","nuclear"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"moderadores","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el m\u00e1ximo porcentaje de rendimiento que se puede obtener en un proceso t\u00e9rmico?","timer":30,"tags":["m\u00e1ximo","porcentaje","obtener","proceso","t\u00e9rmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"50","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de n\u00fameros se utilizan para resolver problemas de corriente alterna?","timer":30,"tags":["n\u00fameros","resolver","alterna"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"complejos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Antes de que Hertz experimentara para detectar las ondas radioel\u00e9ctricas, \u00bfqui\u00e9n intuy\u00f3 que estas ondas exist\u00edan?","timer":30,"tags":["detectar","ondas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"james clerk maxwell","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Transformada utilizada en sistemas de regulaci\u00f3n anal\u00f3gicos.","timer":30,"tags":["utilizada","sistemas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"laplace","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 grupo del sistema peri\u00f3dico pertenece el ne\u00f3n?","timer":30,"tags":["peri\u00f3dico","ne\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gases nobles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el componente principal de los adhesivos instant\u00e1neos?","timer":30,"tags":["componente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cianocrilato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 sales producen el sabor amargo del agua del mar?","timer":30,"tags":["sales","sabor","agua","mar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"magnesicas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre com\u00fan del poliestireno expandido.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"porexpan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sustancia oscura y viscosa que se obtiene por destilaci\u00f3n de la hulla, madera o petr\u00f3leo.","timer":30,"tags":["sustancia","obtiene","destilaci\u00f3n","hulla","madera","petr\u00f3leo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alquitran","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo act\u00faa una cera en aplicaciones cosm\u00e9ticas?","timer":30,"tags":["act\u00faa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agente suavizante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a la aberraci\u00f3n geom\u00e9trica de un instrumento \u00f3ptico que deforma las im\u00e1genes?","timer":30,"tags":["denomina","instrumento","\u00f3ptico","im\u00e1genes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"distorsion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a la fijaci\u00f3n de ox\u00edgeno por una sustancia?","timer":30,"tags":["denomina","ox\u00edgeno","sustancia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oxidacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina al hierro forjable y endurecible por temple, contiene carbono (2 por ciento)?","timer":30,"tags":["denomina","hierro","carbono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina al m\u00e9todo para cambiar las unidades de sistema?","timer":30,"tags":["denomina","cambiar","unidades"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metodo de unidad sin dimension","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina la fuerza que atrae hacia el centro a un punto que describe un movimiento circular?","timer":30,"tags":["denomina","fuerza","atrae","centro","movimiento","circular"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"centripeta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a cualquier sustancia formada por dos o m\u00e1s elementos enlazados e inseparables f\u00edsicamente?","timer":30,"tags":["sustancia","formada","elementos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"compuesto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el \u00f3xido que al combinarse con agua da lugar a un ox\u00e1cido?","timer":30,"tags":["\u00f3xido","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anhidrido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la fuerza de inercia correspondiente al movimiento circular uniforme?","timer":30,"tags":["fuerza","inercia","correspondiente","movimiento","circular","uniforme"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"centrifuga","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama vulgarmente a la dispersi\u00f3n de burbujas en un l\u00edquido?","timer":30,"tags":["vulgarmente","dispersi\u00f3n","l\u00edquido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espuma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman las sustancias que sirven para pegar consistentemente un conjunto de part\u00edculas?","timer":30,"tags":["sustancias","part\u00edculas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aglutinantes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el color cuya longitud de onda va de 0,000540 a 0,000590 mm?","timer":30,"tags":["cuya","longitud","onda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amarillo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la unidad de potencia de una lente?","timer":30,"tags":["unidad","potencia","lente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dioptria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue la reacci\u00f3n que experiment\u00f3 por primera vez Enrico Fermi?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reaccion en cadena","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde se obtienen las ceras minerales?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"petroleo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 color es el ars\u00e9nico?","timer":30,"tags":["ars\u00e9nico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gris","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 magnitud es unidad el gray?","timer":30,"tags":["magnitud","unidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dosis de radiacion absorbida","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qui\u00e9n es el principio que establece la relaci\u00f3n de agua desalojada con el volumen sumergido?","timer":30,"tags":["establece","agua","volumen","sumergido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arquimedes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 son ricas las aleaciones c\u00fapricas?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cobre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 agua se usa como moderador en una fisi\u00f3n nuclear?","timer":30,"tags":["agua","fisi\u00f3n","nuclear"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agua pesada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 aparato sirve para medir la intensidad de la luz?","timer":30,"tags":["aparato","sirve","intensidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fotometro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 compuesto qu\u00edmico es llamado gas de los pantanos?","timer":30,"tags":["compuesto","qu\u00edmico","llamado","gas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento de la tabla peri\u00f3dica consiguieron aislar los hermanos espa\u00f1oles Juan Jos\u00e9 y Fausto D'Elhuyar?","timer":30,"tags":["elemento","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"wolframio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento se halla en estado natural en los al\u00f3tropos diamante y grafito?","timer":30,"tags":["elemento","estado","natural","diamante","grafito"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carbono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento se halla exclusivamente en la casiterita?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"esta\u00f1o","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el arrabio?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hierro bruto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es lo que no contienen las sustancias anhidras?","timer":30,"tags":["contienen","sustancias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 f\u00edsico ingl\u00e9s estudi\u00f3 la equivalencia mec\u00e1nica del calor y formul\u00f3 la ley de Joule?","timer":30,"tags":["f\u00edsico","ingl\u00e9s","estudi\u00f3","mec\u00e1nica","calor","formul\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"james joule","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 gas se forma al mojar el dicarburo de calcio, producto obtenido en hornos el\u00e9ctricos del carb\u00f3n y cal?","timer":30,"tags":["gas","forma","calcio","producto","obtenido","el\u00e9ctricos","carb\u00f3n","cal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acetileno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 invent\u00f3 el f\u00edsico escoc\u00e9s David Brewster, aparte del estereoscopio?","timer":30,"tags":["invent\u00f3","f\u00edsico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caleidoscopio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 invent\u00f3 William Henry Perkin cuando intent\u00f3 sintetizar la quinina?","timer":30,"tags":["invent\u00f3","william","henry"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"primer tinte sintetico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ley determina la fuerza con la que se atraen dos polos magn\u00e9ticos?","timer":30,"tags":["fuerza","polos","magn\u00e9ticos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de coulomb","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitud miden los anglosajones en galones?","timer":30,"tags":["magnitud","miden","anglosajones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"capacidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitud relaciona las variaciones de velocidad con el tiempo que tardan en producirse?","timer":30,"tags":["magnitud","variaciones","velocidad","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceleracion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 matrimonio descubri\u00f3 el radio?","timer":30,"tags":["matrimonio","radio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"curie","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben los cuerpos cuyas mol\u00e9culas se desplazan con gran facilidad unas respecto a otras?","timer":30,"tags":["cuerpos","mol\u00e9culas","desplazan","facilidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fluidos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben los elementos del grupo 1 (IA) de la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["elementos","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alcalinos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben los elementos met\u00e1licos que se encuentran en la naturaleza como \u00f3xidos b\u00e1sicos?","timer":30,"tags":["elementos","met\u00e1licos","encuentran","naturaleza","\u00f3xidos","b\u00e1sicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"terreos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre tiene el par\u00e1metro que describe el momento angular de las part\u00edculas elementales o n\u00facleos?","timer":30,"tags":["angular","part\u00edculas","elementales","n\u00facleos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 parte de la f\u00edsica es la m\u00e1s estudiada por los aeron\u00e1uticos?","timer":30,"tags":["f\u00edsica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aerodinamica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 proceso nuclear tiene lugar en la bomba H?","timer":30,"tags":["proceso","nuclear","bomba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fusion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n se establece entre el espacio recorrido y el tiempo que se tarda en recorrerlo?","timer":30,"tags":["establece","espacio","tiempo","tarda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"velocidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n fue el alem\u00e1n que descubri\u00f3 c\u00f3mo generar ondas de radio?","timer":30,"tags":["alem\u00e1n","generar","ondas","radio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hertz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aditivos: \u00bfC\u00f3mo se llama el colorante E-100 extra\u00eddo de la ra\u00edz de la c\u00farcuma?","timer":30,"tags":["aditivos","colorante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"curcumina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aditivos: \u00bfC\u00f3mo se llama el colorante E-101, se halla en la leche, espinacas, huevos...?","timer":30,"tags":["aditivos","colorante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"riboflavina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aditivos: Colorante E-140, se obtiene de las ortigas, hierbas y alfalfa.","timer":30,"tags":["aditivos","colorante","obtiene"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"clorofila","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aparato amplificador de microondas.","timer":30,"tags":["aparato","microondas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"maser","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aparato para medir la duraci\u00f3n de la radiaci\u00f3n solar.","timer":30,"tags":["aparato","radiaci\u00f3n","solar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"heliografo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Carbono puro cristalizado en sistema c\u00fabico.","timer":30,"tags":["carbono","puro","cristalizado","c\u00fabico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diamante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Es considerado por muchos el fundador de la f\u00edsica moderna.","timer":30,"tags":["f\u00edsica","moderna"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galileo galilei","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00edsico y matem\u00e1tico franc\u00e9s (1775-1836), estableci\u00f3 las leyes fundamentales del electromagnetismo.","timer":30,"tags":["f\u00edsico","matem\u00e1tico","franc\u00e9s","estableci\u00f3","leyes","fundamentales","electromagnetismo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andre ampere","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Frasco de vidrio que se emplea en laboratorio.","timer":30,"tags":["vidrio","emplea","laboratorio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"matraz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Gas que se obtiene de la desintegraci\u00f3n del radio.","timer":30,"tags":["gas","obtiene","desintegraci\u00f3n","radio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Grupo funcional caracter\u00edstico de los aldeh\u00eddos y de las cetonas.","timer":30,"tags":["funcional","caracter\u00edstico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carbonilo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Instrumento en forma de U para generar sonido de una determinada frecuencia.","timer":30,"tags":["instrumento","forma","u","generar","sonido","determinada","frecuencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diapason","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Medida de capacidad de los pa\u00edses anglosajones.","timer":30,"tags":["capacidad","pa\u00edses","anglosajones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Metal raro, blando, semejante al plomo, presenta una raya de color \u00edndigo.","timer":30,"tags":["metal","plomo","presenta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"indio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Metalurgia: C\u00f3mo se denomina al hierro que sale fundido del cubilote y se vierte en los moldes.","timer":30,"tags":["denomina","hierro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mol\u00e9cula org\u00e1nica soluble en agua, compuesta principalmente de carbono, ox\u00edgeno, hidr\u00f3geno y nitr\u00f3geno.","timer":30,"tags":["mol\u00e9cula","org\u00e1nica","soluble","agua","compuesta","carbono","ox\u00edgeno","hidr\u00f3geno","nitr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aminoacido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre com\u00fan dado al carbonato \u00e1cido de sodio NaHCO3.","timer":30,"tags":["carbonato","\u00e1cido","sodio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bicarbonato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre com\u00fan de la sal de \u00e1cido cianh\u00eddrico.","timer":30,"tags":["sal","\u00e1cido","cianh\u00eddrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cianuro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre com\u00fan del sulfuro de dicloroetilo.","timer":30,"tags":["sulfuro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gas mostaza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre dado a la sal del \u00e1cido l\u00e1ctico.","timer":30,"tags":["sal","\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lactato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre dado a los compuestos de cobre divalente.","timer":30,"tags":["compuestos","cobre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cupricos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre dado al \u00e1cido Bo3H3, soluble en agua y se emplea como antis\u00e9ptico.","timer":30,"tags":["\u00e1cido","soluble","agua","emplea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"borico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre dado al circuito que sirve para convertir la corriente alterna en continua.","timer":30,"tags":["circuito","sirve","alterna","continua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rectificador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre dado al compuesto qu\u00edmico formado por un \u00e1tomo de metal y dos de ox\u00edgeno.","timer":30,"tags":["compuesto","qu\u00edmico","\u00e1tomo","metal","ox\u00edgeno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dioxido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre dado al grupo univalente OH, que se encuentra en muchos compuestos, bases y alcoholes.","timer":30,"tags":["oh","compuestos","alcoholes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidroxilo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre dado al hidrocarburo de f\u00f3rmula C6H6. Se obtuvo, en un principio, de la destilaci\u00f3n de la hulla.","timer":30,"tags":["hidrocarburo","f\u00f3rmula","destilaci\u00f3n","hulla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"benceno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre dado al hidr\u00f3xido de aluminio, de aspecto terroso, color amarillo o rosado. Mena del aluminio.","timer":30,"tags":["hidr\u00f3xido","aluminio","amarillo","mena"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bauxita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre dado al punto de encuentro de un cuerpo en movimiento o de una radiaci\u00f3n con una superficie.","timer":30,"tags":["movimiento","radiaci\u00f3n","superficie"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"punto de incidencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de cualquiera de un grupo de carbohidratos, incoloro, de sabor dulce, soluble y cristalino.","timer":30,"tags":["incoloro","sabor","dulce","soluble","cristalino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azucar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de un hidrocarburo incoloro, inodoro e inflamable, gaseoso (CH3-CH3).","timer":30,"tags":["hidrocarburo","incoloro","inflamable","gaseoso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"etano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del elemento de s\u00edmbolo Ti.","timer":30,"tags":["elemento","ti"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"titanio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del \u00f3xido de aluminio Al2O3, materia principal para obtener el aluminio.","timer":30,"tags":["\u00f3xido","aluminio","materia","obtener"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alumina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del suced\u00e1neo flexible e irrompible del vidrio, obtenido por polimerizaci\u00f3n de hidrocarburos.","timer":30,"tags":["vidrio","obtenido","polimerizaci\u00f3n","hidrocarburos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plexiglas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Producto de la destilaci\u00f3n fraccionada del petr\u00f3leo bruto. Se usa como disolvente y carburante.","timer":30,"tags":["producto","destilaci\u00f3n","petr\u00f3leo","disolvente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bencina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Producto obtenido por vulcanizaci\u00f3n del caucho, 20-35 por ciento de azufre, sustancia dura y de color negro.","timer":30,"tags":["producto","obtenido","vulcanizaci\u00f3n","caucho","azufre","sustancia","negro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ebonita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Resina sintetizada producida por la polimerizaci\u00f3n de \u00e9steres del \u00e1cido acr\u00edlico.","timer":30,"tags":["resina","producida","polimerizaci\u00f3n","\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acrilico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Soluci\u00f3n nitrocelulosa con menos del 12 por ciento de nitr\u00f3geno en una mezcla de alcohol y \u00e9ter.","timer":30,"tags":["soluci\u00f3n","nitr\u00f3geno","mezcla","alcohol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colodion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sulfuro de cinc, regular, mineral de color negro o amarillo, con rayas amarillas. Mena del cinc.","timer":30,"tags":["sulfuro","cinc","mineral","negro","amarillo","rayas","mena"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blenda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sustancia que compone los cuerpos f\u00edsicos.","timer":30,"tags":["sustancia","compone","cuerpos","f\u00edsicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"materia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de cantidad de calor del Sistema Internacional.","timer":30,"tags":["unidad","cantidad","calor","internacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"julio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de energ\u00eda del sistema cegesimal.","timer":30,"tags":["unidad","energ\u00eda","cegesimal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ergio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de flujo luminoso del Sistema Internacional.","timer":30,"tags":["unidad","flujo","luminoso","internacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lumen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de fuerza del sistema cegesimal.","timer":30,"tags":["unidad","fuerza","cegesimal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de fuerza del Sistema T\u00e9cnico Terrestre.","timer":30,"tags":["unidad","fuerza","terrestre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kilopondio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de fuerza electromotriz y de diferencia de potencial del Sistema Internacional.","timer":30,"tags":["unidad","fuerza","electromotriz","diferencia","potencial","internacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"voltio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de iluminancia del Sistema Internacional.","timer":30,"tags":["unidad","internacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lux","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de inducci\u00f3n magn\u00e9tica del sistema cegesimal.","timer":30,"tags":["unidad","inducci\u00f3n","magn\u00e9tica","cegesimal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gauss","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de presi\u00f3n del sistema cegesimal equivalente a la fuerza de una dina por cm\u00b2.","timer":30,"tags":["unidad","presi\u00f3n","cegesimal","equivalente","fuerza","dina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de trabajo del sistema gravitatorio o terrestre.","timer":30,"tags":["unidad","trabajo","gravitatorio","terrestre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kilogrametro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n se atribuye el descubrimiento del ox\u00edgeno (nombre y apellido)?","timer":30,"tags":["atribuye","descubrimiento","ox\u00edgeno","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"joseph priestley","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dispositivo se usa para detectar la carga el\u00e9ctrica de un objeto?","timer":30,"tags":["dispositivo","detectar","carga","el\u00e9ctrica","objeto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electroscopio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 unidad tradicional equivale a 736 vatios?","timer":30,"tags":["unidad","equivale"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caballo de vapor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la unidad de corriente el\u00e9ctrica del Sistema Internacional?","timer":30,"tags":["unidad","el\u00e9ctrica","internacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amperio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 le ocurre a la energ\u00eda?","timer":30,"tags":["ocurre","energ\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ni se crea ni se destruye se transforma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Completa el teorema: El impulso es igual a la variaci\u00f3n de...","timer":30,"tags":["completa","teorema","variaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la cantidad de movimiento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a los hidrocarburos derivados del benceno?","timer":30,"tags":["hidrocarburos","derivados","benceno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aromaticos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la masa at\u00f3mica del lantano, con un decimal?","timer":30,"tags":["masa","at\u00f3mica","lantano","decimal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"138,9","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 compuesto es el siguiente: CH3-CH2OH?","timer":30,"tags":["compuesto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"etanol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento posee esta configuraci\u00f3n electr\u00f3nica: [rn]7-s2?","timer":30,"tags":["elemento","posee","configuraci\u00f3n","electr\u00f3nica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro nombre recibe el ciclohexatrieno?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"benceno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 serie forman los hidrocarburos insaturados de triple enlace?","timer":30,"tags":["serie","hidrocarburos","triple","enlace"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"serie acetilenica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de compuesto es el propanal?","timer":30,"tags":["compuesto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aldehido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de compuestos presentan las gasolinas corrosivas?","timer":30,"tags":["compuestos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"de azufre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n estableci\u00f3 un modelo at\u00f3mico para el hidr\u00f3geno?","timer":30,"tags":["estableci\u00f3","modelo","at\u00f3mico","hidr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"niels bohr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento 82 de la tabla peri\u00f3dica.","timer":30,"tags":["elemento","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plomo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Inventor de la parkesina, predecesora de los pl\u00e1sticos artificiales.","timer":30,"tags":["inventor","pl\u00e1sticos","artificiales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alexander parkes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el mon\u00f3mero mayoritario del que est\u00e1 compuesto el almid\u00f3n?","timer":30,"tags":["mayoritario","compuesto","almid\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"glucosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la tira indicadora de pH m\u00e1s usada en laboratorio?","timer":30,"tags":["ph","laboratorio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"papel tornasol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 franc\u00e9s fue el principal impulsor de la qu\u00edmica moderna?","timer":30,"tags":["franc\u00e9s","qu\u00edmica","moderna"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antoine de lavoisier","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 invent\u00f3 Gaston Plant\u00e9 en 1859 de gran uso en los autom\u00f3viles?","timer":30,"tags":["invent\u00f3","uso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acumulador de plomo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 valor tiene la entalp\u00eda del ox\u00edgeno molecular?","timer":30,"tags":["valor","entalp\u00eda","ox\u00edgeno","molecular"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"0","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El azufre s\u00f3lido a temperatura ambiente, \u00bfqu\u00e9 forma cristalina tiene?","timer":30,"tags":["azufre","s\u00f3lido","temperatura","ambiente","forma","cristalina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rombica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En una reacci\u00f3n de qu\u00edmica org\u00e1nica, el grupo carbonilo es un centro...","timer":30,"tags":["qu\u00edmica","org\u00e1nica","centro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electrofilo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Estructuralmente, \u00bfqu\u00e9 es un fosfol\u00edpido?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ester de glicerina y acidos grasos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Proceso de transformaci\u00f3n de determinados productos del petr\u00f3leo en otros m\u00e1s ligeros (espa\u00f1olizado).","timer":30,"tags":["proceso","transformaci\u00f3n","productos","petr\u00f3leo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"craqueo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Reproducir objetos utilizando la deposici\u00f3n electrol\u00edtica de metales sobre moldes.","timer":30,"tags":["objetos","metales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galvanoplastia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la ley que describe la fuerza ejercida entre dos part\u00edculas puntuales cargadas el\u00e9ctricamente?","timer":30,"tags":["fuerza","ejercida","part\u00edculas","cargadas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de coulomb","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la densidad del agua en kg\/m\u00b3?","timer":30,"tags":["densidad","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1000","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 son unidades el tesla y el gauss?","timer":30,"tags":["unidades","gauss"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"campo magnetico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento de n\u00famero at\u00f3mico 8.","timer":30,"tags":["elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oxigeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00f3rmula de la ley de Ohm.","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","ohm"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"v=ir","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Principio de indeterminaci\u00f3n de...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"heisenberg","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n se atribuye la invenci\u00f3n del term\u00f3metro?","timer":30,"tags":["atribuye","invenci\u00f3n","term\u00f3metro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galileo galilei","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el efecto que sufren las ondas de un sonido en movimiento que hace que se compriman delante y extiendan atr\u00e1s?","timer":30,"tags":["efecto","sufren","ondas","sonido","movimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"doppler","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Al desdoblamiento de una l\u00ednea espectral en tres o m\u00e1s debido a un campo magn\u00e9tico se le llama...","timer":30,"tags":["espectral","campo","magn\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"efecto zeeman","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Part\u00edculas subat\u00f3micas de supuesta masa nula que viajan a la velocidad de la luz.","timer":30,"tags":["part\u00edculas","subat\u00f3micas","masa","nula","velocidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"neutrinos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el s\u00edmbolo del silicio?","timer":30,"tags":["silicio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"si","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el \u00fanico movimiento que tiene aceleraci\u00f3n aunque su velocidad sea constante?","timer":30,"tags":["movimiento","aceleraci\u00f3n","velocidad","constante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"circular","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La oxidaci\u00f3n de amon\u00edaco o del amonio a nitritos y nitratos.","timer":30,"tags":["oxidaci\u00f3n","amon\u00edaco","amonio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nitrificacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama com\u00fanmente a los acilglic\u00e9ridos s\u00f3lidos?","timer":30,"tags":["com\u00fanmente","s\u00f3lidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grasas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el hidrocarburo que tiene 100 carbonos?","timer":30,"tags":["hidrocarburo","carbonos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hectano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer elemento de la tabla peri\u00f3dica.","timer":30,"tags":["elemento","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Separaci\u00f3n e identificaci\u00f3n mediante corriente el\u00e9ctrica de sustancias unidas entre s\u00ed (principalmente prote\u00ednas).","timer":30,"tags":["el\u00e9ctrica","sustancias","unidas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electroforesis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 unidad se mide la viscosidad din\u00e1mica en el Sistema Cegesimal?","timer":30,"tags":["unidad","viscosidad","din\u00e1mica","cegesimal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"poise","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 mide la candela?","timer":30,"tags":["candela"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"intensidad luminosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el carbono cristalizado en el sistema hexagonal?","timer":30,"tags":["carbono","cristalizado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grafito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la radiaci\u00f3n con part\u00edculas cargadas positivamente compuestas por dos protones y dos neutrones?","timer":30,"tags":["radiaci\u00f3n","part\u00edculas","cargadas","protones","neutrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radiacion alfa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el metal del que s\u00f3lo se producen 3 toneladas al a\u00f1o en todo el mundo?","timer":30,"tags":["metal","toneladas","a\u00f1o","mundo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rodio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos segundos de vida media tiene el is\u00f3topo del radio 221?","timer":30,"tags":["segundos","is\u00f3topo","radio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"30","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se sintetiz\u00f3 el laurencio?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","sintetiz\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1961","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 se mide la frecuencia?","timer":30,"tags":["frecuencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hercios","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 carga tienen los electrones?","timer":30,"tags":["carga","electrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"negativa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento aparece en los mares en una cantidad aproximada de 18.000.000.000.000 de toneladas?","timer":30,"tags":["elemento","cantidad","toneladas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sodio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es m\u00e1s denso, el aire o el vidrio?","timer":30,"tags":["denso","aire","vidrio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vidrio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es un julio por segundo?","timer":30,"tags":["julio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vatio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 f\u00edsico ingl\u00e9s dijo: \"Dios no s\u00f3lo juega a los dados, a veces los tira donde no se pueden ver\"?","timer":30,"tags":["f\u00edsico","ingl\u00e9s","dios","juega"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"stephen hawking","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 metal se usa en los relojes at\u00f3micos?","timer":30,"tags":["metal","at\u00f3micos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cesio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son 1000 gramos-fuerza? Un...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kilopondio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tarda 10^-18 segundos en atravesar un \u00e1tomo?","timer":30,"tags":["tarda","segundos","atravesar","\u00e1tomo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la luz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de energ\u00eda posee un cuerpo situado en reposo a cierta altura?","timer":30,"tags":["energ\u00eda","posee","situado","reposo","cierta","altura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia potencial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n construy\u00f3 el primer reactor nuclear?","timer":30,"tags":["reactor","nuclear"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fermi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n demostr\u00f3 que la luz alcanza la m\u00e1xima velocidad en el Universo?","timer":30,"tags":["m\u00e1xima","velocidad","universo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albert einstein","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n public\u00f3 en 1859 la primera teor\u00eda cin\u00e9tica de los gases?","timer":30,"tags":["public\u00f3","teor\u00eda","cin\u00e9tica","gases"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"maxwell","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aparato para medir los niveles de radiaci\u00f3n.","timer":30,"tags":["aparato","niveles","radiaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"contador geiger","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El fen\u00f3meno en virtud del cual un sistema de ondas que atraviesa un obst\u00e1culo por un orificio peque\u00f1o se propaga en todas direcciones se llama...","timer":30,"tags":["fen\u00f3meno","ondas","atraviesa","peque\u00f1o","propaga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"difraccion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El producir luz las sustancias cuando se rompen o se aplastan se llama...","timer":30,"tags":["producir","sustancias","rompen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"triboluminiscencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En grados Celsius, \u00bfcu\u00e1l es, aprox., el punto de ignici\u00f3n de la madera?","timer":30,"tags":["grados","celsius","madera"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"310","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En una reacci\u00f3n de fisi\u00f3n nuclear, part\u00edcula que bombardea el n\u00facleo de uranio-235.","timer":30,"tags":["fisi\u00f3n","nuclear","part\u00edcula","n\u00facleo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"neutron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fuerza producida por la combinaci\u00f3n de dos o m\u00e1s fuerzas.","timer":30,"tags":["fuerza","producida","combinaci\u00f3n","fuerzas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"resultante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Instrumento que detecta cargas el\u00e9ctricas.","timer":30,"tags":["instrumento","cargas","el\u00e9ctricas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electroscopio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"James Clerk Maxwell explic\u00f3 la relaci\u00f3n entre electricidad y magnetismo. \u00bfCon qui\u00e9n discut\u00eda esto a gritos?","timer":30,"tags":["james","electricidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"su perro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La intensidad de un campo el\u00e9ctrico se mide en...","timer":30,"tags":["intensidad","campo","el\u00e9ctrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"culombios","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La masa de un objeto multiplicada por su velocidad se llama... (pensad un momento).","timer":30,"tags":["masa","objeto","velocidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"momento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La velocidad de la velocidad se llama...","timer":30,"tags":["velocidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceleracion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las ondas transversales s\u00f3lo se propagan en los cuerpos...","timer":30,"tags":["ondas","propagan","cuerpos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"solidos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los \u00e1tomos de un mismo elemento que tienen distinto n\u00famero de neutrones se llaman...","timer":30,"tags":["\u00e1tomos","elemento","n\u00famero","neutrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isotopos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si viajaras a la velocidad de la luz y mides 1,80 m, tu longitud ser\u00eda...","timer":30,"tags":["velocidad","tu","longitud"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si viajases a la velocidad de la luz, entonces tu masa ser\u00eda...","timer":30,"tags":["velocidad","tu","masa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"infinita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sonido de una frecuencia demasiado alta para o\u00edrla el o\u00eddo humano.","timer":30,"tags":["sonido","frecuencia","humano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ultrasonido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de capacidad el\u00e9ctrica en el Sistema Internacional.","timer":30,"tags":["unidad","capacidad","el\u00e9ctrica","internacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"faradio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de carga el\u00e9ctrica en el sistema CGS.","timer":30,"tags":["unidad","carga","el\u00e9ctrica","cgs"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"franklin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de carga el\u00e9ctrica en el Sistema Internacional.","timer":30,"tags":["unidad","carga","el\u00e9ctrica","internacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"culombio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de potencial el\u00e9ctrico en el S.I.","timer":30,"tags":["unidad","potencial","el\u00e9ctrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"voltio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el no metal situado en la tabla peri\u00f3dica m\u00e1s arriba y m\u00e1s a la izquierda?","timer":30,"tags":["metal","situado","tabla","peri\u00f3dica","arriba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo descubri\u00f3 Kekul\u00e9 la estructura del benceno?","timer":30,"tags":["estructura","benceno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"en un sue\u00f1o","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina al conjunto de los lant\u00e1nidos y act\u00ednidos?","timer":30,"tags":["denomina","lant\u00e1nidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tierras raras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el elemento m\u00e1s d\u00factil?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 efecto descubri\u00f3 Pierre Curie?","timer":30,"tags":["efecto","curie"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"efecto piezoelectrico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento descubri\u00f3 el matrimonio Curie en 1898?","timer":30,"tags":["elemento","matrimonio","curie"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elementos forman el grupo 3 del sistema peri\u00f3dico?","timer":30,"tags":["elementos","peri\u00f3dico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"escandio itrio lutecio laurencio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 grupo de elementos son 'de sangre azul'?","timer":30,"tags":["elementos","azul"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gases nobles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 le ocurre al cuarzo si es sometido a presi\u00f3n?","timer":30,"tags":["ocurre","cuarzo","sometido","presi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"produce una descarga electrica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 le ocurre al cuarzo si es sometido a una descarga el\u00e9ctrica?","timer":30,"tags":["ocurre","cuarzo","sometido","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vibra a frecuencia constante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 material se utiliza en los crisoles sometidos a alt\u00edsimas temperaturas?","timer":30,"tags":["material","temperaturas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plumbagina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 part\u00edcula es capaz de atravesar una pared de plomo de 100 millones de a\u00f1os luz de grosor con una probabilidad de chocar del 50 por ciento?","timer":30,"tags":["part\u00edcula","atravesar","pared","plomo","millones","chocar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"neutrino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se utiliza como moderador en las centrales nucleares, aparte del grafito?","timer":30,"tags":["nucleares","grafito"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agua pesada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Amplificador de oscilaciones para obtener radiaciones electromagn\u00e9ticas coherentes.","timer":30,"tags":["obtener","radiaciones","electromagn\u00e9ticas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"maser","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Azufre, carb\u00f3n vegetal y nitrato pot\u00e1sico forman la...","timer":30,"tags":["azufre","carb\u00f3n","vegetal","nitrato","pot\u00e1sico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polvora","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Caracter\u00edstica qu\u00edmica con nombre de ciudad.","timer":30,"tags":["caracter\u00edstica","qu\u00edmica","ciudad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"valencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento qu\u00edmico que hace referencia a Par\u00eds.","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","referencia","par\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lutecio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En electr\u00f3nica se definen dos tipos de corriente: electrones y...","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","electrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"huecos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En un hilo de cobre, \u00bfpor d\u00f3nde circulan los electrones?","timer":30,"tags":["cobre","electrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"periferia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre comercial por el que es conocido el carburo de silicio.","timer":30,"tags":["comercial","silicio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carborundo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del quinto elemento.","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"boro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Padre de la cinem\u00e1tica (nombre y apellidos).","timer":30,"tags":["padre","apellidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galileo galilei","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer elemento de la tabla peri\u00f3dica por orden alfab\u00e9tico.","timer":30,"tags":["elemento","tabla","peri\u00f3dica","orden","alfab\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"actinio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo de un elemento que es una virtud teologal.","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00f3lido que pesa menos que el aire.","timer":30,"tags":["s\u00f3lido","aire"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aerogel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00daltimo elemento de la tabla peri\u00f3dica por orden alfab\u00e9tico.","timer":30,"tags":["elemento","tabla","peri\u00f3dica","orden","alfab\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yodo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pesa m\u00e1s, un kilo de hierro o un kilo de algod\u00f3n?","timer":30,"tags":["kilo","hierro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pesan igual","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntos grados Fahrenheit equivalen 100 \u00baC?","timer":30,"tags":["grados","fahrenheit","equivalen","\u00bac"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"212","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina el movimiento oscilatorio m\u00e1s sencillo?","timer":30,"tags":["denomina","movimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"movimiento armonico simple","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina la aparici\u00f3n de niebla en un fluido que se encuentra en su punto cr\u00edtico?","timer":30,"tags":["denomina","fluido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"opalescencia critica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina la eliminaci\u00f3n del color de una pasta de papel?","timer":30,"tags":["denomina","papel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blanqueo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina la operaci\u00f3n de revestir con cinc un metal ferroso?","timer":30,"tags":["denomina","operaci\u00f3n","cinc","metal","ferroso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galvanizacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina la parte del vapor que se condensa y se reintroduce en una columna de destilaci\u00f3n?","timer":30,"tags":["denomina","vapor","columna","destilaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reflujo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina una superficie que conduce perfectamente el calor?","timer":30,"tags":["denomina","superficie","calor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diatermica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denominan las l\u00edneas que unen puntos de igual temperatura?","timer":30,"tags":["denominan","l\u00edneas","unen","puntos","temperatura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isotermas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denominan las mol\u00e9culas caracterizadas por poseer spin electr\u00f3nico?","timer":30,"tags":["denominan","mol\u00e9culas","electr\u00f3nico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radicales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denominan las mol\u00e9culas \u00f3pticamente activas?","timer":30,"tags":["denominan","mol\u00e9culas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quirales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denominan las sales derivadas del \u00f3xido de plomo (IV)?","timer":30,"tags":["denominan","sales","\u00f3xido","plomo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plumbatos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denominan los \u00e1cidos que humean en contacto con el aire h\u00famedo?","timer":30,"tags":["denominan","\u00e1cidos","contacto","aire"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fumantes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denominan los detectores de radiaci\u00f3n m\u00e1s usados?","timer":30,"tags":["denominan","radiaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"geiger muller","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el aparato que se usa para calentar o enfriar un fluido mediante otro fluido?","timer":30,"tags":["aparato","fluido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"intercambiador de calor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el conjunto de fen\u00f3menos relativos al comportamiento de los l\u00edquidos en tubos muy finos?","timer":30,"tags":["fen\u00f3menos","comportamiento","l\u00edquidos","tubos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"capilaridad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el estudio de las leyes de la congelaci\u00f3n de las disoluciones?","timer":30,"tags":["estudio","leyes","congelaci\u00f3n","disoluciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"crioscopia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el vidrio cuya composici\u00f3n lo hace especialmente resistente al fuego?","timer":30,"tags":["vidrio","cuya","composici\u00f3n","resistente","fuego"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pyrex","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la aplicaci\u00f3n de las leyes de la f\u00edsica a la producci\u00f3n, tratamiento, transporte y utilizaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica?","timer":30,"tags":["aplicaci\u00f3n","leyes","f\u00edsica","producci\u00f3n","tratamiento","transporte","energ\u00eda","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electrotecnia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la luminiscencia caracterizada por la persistencia de la emisi\u00f3n de luz despu\u00e9s de cesar la excitaci\u00f3n?","timer":30,"tags":["emisi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fosforescencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la propiedad de un cuerpo de absorber luz y volver a emitirla en forma de radiaci\u00f3n de mayor longitud de onda?","timer":30,"tags":["propiedad","forma","radiaci\u00f3n","longitud","onda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fluorescencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la reacci\u00f3n de fusi\u00f3n de n\u00facleos at\u00f3micos a temperaturas muy altas?","timer":30,"tags":["fusi\u00f3n","n\u00facleos","at\u00f3micos","temperaturas","altas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"termonuclear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la resistencia que presenta un fluido a que una de sus capas avance con relaci\u00f3n a otra?","timer":30,"tags":["resistencia","presenta","fluido","capas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"viscosidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la rotura de un enlace qu\u00edmico en presencia de agua?","timer":30,"tags":["rotura","enlace","qu\u00edmico","presencia","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidrolisis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la t\u00e9cnica de la producci\u00f3n, transmisi\u00f3n y utilizaci\u00f3n industrial del calor?","timer":30,"tags":["t\u00e9cnica","producci\u00f3n","transmisi\u00f3n","industrial","calor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"termotecnia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la transformaci\u00f3n de materias grasas en jab\u00f3n?","timer":30,"tags":["transformaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"saponificacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la velocidad que es mayor que la de la propagaci\u00f3n del sonido?","timer":30,"tags":["velocidad","propagaci\u00f3n","sonido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"supersonica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman las part\u00edculas qu\u00edmicas cuya configuraci\u00f3n les permite aceptar electrones?","timer":30,"tags":["part\u00edculas","qu\u00edmicas","cuya","configuraci\u00f3n","electrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electrofilas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman los \u00e1cidos contenidos en el humus, formados en torno a un n\u00facleo fen\u00f3lico o quin\u00f3nico?","timer":30,"tags":["\u00e1cidos","formados","torno","n\u00facleo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acidos humicos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 aleaci\u00f3n se construyen los patrones m\u00e9tricos?","timer":30,"tags":["aleaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"platino iridiado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre ingl\u00e9s se conoce a la canalizaci\u00f3n destinada al transporte de fluidos?","timer":30,"tags":["ingl\u00e9s","conoce","transporte","fluidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pipeline","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre se conoce a la aleaci\u00f3n que tiene un 55 por ciento de cobre y un 45 por ciento de n\u00edquel?","timer":30,"tags":["conoce","aleaci\u00f3n","cobre","n\u00edquel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"constantan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre se conoce a la relaci\u00f3n entre el peso de vapor de agua y el peso de aire h\u00famedo?","timer":30,"tags":["conoce","peso","vapor","agua","aire"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"humedad especifica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre se conoce a los elementos de la columna 17 (VIIA) de la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["conoce","elementos","columna","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"halogenos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre se conoce al comportamiento caracter\u00edstico que presenta el helio a bajas temperaturas?","timer":30,"tags":["conoce","comportamiento","caracter\u00edstico","presenta","helio","bajas","temperaturas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"efecto pomeranchuk","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre se conoce al tubo de vidrio con un ensanchamiento en el centro usado en el laboratorio?","timer":30,"tags":["conoce","tubo","vidrio","centro","usado","laboratorio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pipeta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 otro nombre es conocido el \u00e1cido cianh\u00eddrico?","timer":30,"tags":["\u00e1cido","cianh\u00eddrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acido prusico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el componente mayoritario del gas natural?","timer":30,"tags":["componente","mayoritario","gas","natural"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el compuesto mayoritario de la naftalina?","timer":30,"tags":["compuesto","mayoritario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"naftaleno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el elemento m\u00e1s com\u00fan del grupo de los lant\u00e1nidos?","timer":30,"tags":["elemento","lant\u00e1nidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cerio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el principal uso de la naftalina?","timer":30,"tags":["uso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antipolilla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el \u00faltimo elemento natural de la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["elemento","natural","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uranio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las dos variedades alotr\u00f3picas m\u00e1s conocidas del f\u00f3sforo?","timer":30,"tags":["conocidas","f\u00f3sforo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"blanco y rojo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son las variedades cristalinas del carbono?","timer":30,"tags":["carbono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diamante y grafito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1les son los dos componentes mayoritarios del aire?","timer":30,"tags":["componentes","aire"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nitrogeno y oxigeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntas pulgadas tiene un pie?","timer":30,"tags":["pie"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"12","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 mineral se extrae la mayor\u00eda de los elementos del grupo de los lant\u00e1nidos?","timer":30,"tags":["mineral","extrae","elementos","lant\u00e1nidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"monacita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 compuesto se obtiene en el proceso Haber-Bosch?","timer":30,"tags":["compuesto","obtiene","proceso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amoniaco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento hal\u00f3geno es radiactivo y artificial?","timer":30,"tags":["elemento","hal\u00f3geno","radiactivo","artificial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"astato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico se conoc\u00eda antiguamente como esta\u00f1o de espejo?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","conoc\u00eda","antiguamente","esta\u00f1o"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bismuto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento se conoc\u00eda antiguamente como esta\u00f1o blanco?","timer":30,"tags":["elemento","conoc\u00eda","antiguamente","esta\u00f1o","blanco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"wolframio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento se obtiene a partir de la lepidolita?","timer":30,"tags":["elemento","obtiene"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"litio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 l\u00edquido es 13,6 veces m\u00e1s denso que el agua?","timer":30,"tags":["l\u00edquido","denso","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mercurio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 mineral es la principal fuente de obtenci\u00f3n de bario?","timer":30,"tags":["mineral","fuente","obtenci\u00f3n","bario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baritina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 la ley fundamental de las corrientes el\u00e9ctricas?","timer":30,"tags":["fundamental","corrientes","el\u00e9ctricas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ohm","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 los neutrones?","timer":30,"tags":["neutrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"james chadwick","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n invent\u00f3 en 1904 los tubos diodo?","timer":30,"tags":["invent\u00f3","tubos","diodo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fleming","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n orden\u00f3 por primera vez los elementos qu\u00edmicos de forma peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["elementos","qu\u00edmicos","forma","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mendeleyev","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n propuso el nombre de fot\u00f3n para el cuanto de energ\u00eda radiante?","timer":30,"tags":["propuso","fot\u00f3n","energ\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lewis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n realiz\u00f3 en 1798 la primera medida de la constante de gravitaci\u00f3n?","timer":30,"tags":["constante","gravitaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"henry cavendish","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n realiz\u00f3 la primera experiencia de conversi\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en energ\u00eda mec\u00e1nica (1820)?","timer":30,"tags":["experiencia","energ\u00eda","el\u00e9ctrica","mec\u00e1nica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ampere","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n sent\u00f3 los fundamentos de la termodin\u00e1mica de los procesos irreversibles en 1933?","timer":30,"tags":["sent\u00f3","termodin\u00e1mica","procesos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"onsager","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A partir de qu\u00e9 mineral se obtiene el \u00e1cido sulf\u00farico.","timer":30,"tags":["mineral","obtiene","\u00e1cido","sulf\u00farico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pirita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A partir de qu\u00e9 mineral se obtiene el molibdeno.","timer":30,"tags":["mineral","obtiene"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"molibdenita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Alcohol con un \u00fanico \u00e1tomo de carbono.","timer":30,"tags":["alcohol","\u00e1tomo","carbono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metanol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aleaci\u00f3n de mercurio con otro metal.","timer":30,"tags":["aleaci\u00f3n","mercurio","metal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amalgama","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aparato destinado a recuperar las part\u00edculas arrastradas por un fluido.","timer":30,"tags":["aparato","destinado","part\u00edculas","fluido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ciclon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aparato para elevar o impulsar un fluido.","timer":30,"tags":["aparato","elevar","fluido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bomba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Apellido del fundador de la qu\u00edmica moderna.","timer":30,"tags":["apellido","qu\u00edmica","moderna"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lavoisier","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ciencia que estudia las reacciones qu\u00edmicas producidas por la luz.","timer":30,"tags":["ciencia","reacciones","qu\u00edmicas","producidas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fotoquimica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Clasificaci\u00f3n de aceites para motores y utilizada en la industria del petr\u00f3leo.","timer":30,"tags":["utilizada","industria","petr\u00f3leo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sae","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Color de los vapores de cadmio.","timer":30,"tags":["cadmio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"naranja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Color del boro.","timer":30,"tags":["boro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"negro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Color del osmio.","timer":30,"tags":["osmio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azul indigo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Combinaci\u00f3n binaria de carbono y otro elemento.","timer":30,"tags":["combinaci\u00f3n","carbono","elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carburo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Denominaci\u00f3n corriente del trinitrometaxileno, utilizado como explosivo.","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","utilizado","explosivo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"xilita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Denominaci\u00f3n gen\u00e9rica de los materiales dotados de la elasticidad del caucho.","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","materiales","elasticidad","caucho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"elastomeros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Disposici\u00f3n de los \u00e1tomos de carbono en el diamante.","timer":30,"tags":["\u00e1tomos","carbono","diamante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tetraedrica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dispositivo destinado a transformar los rayos solares en energ\u00eda t\u00e9rmica o el\u00e9ctrica.","timer":30,"tags":["dispositivo","destinado","transformar","rayos","energ\u00eda","t\u00e9rmica","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colector solar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Distancia entre dos puntos contiguos de una onda que est\u00e1n en concordancia de fase.","timer":30,"tags":["distancia","puntos","onda","fase"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"longitud de onda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Efecto que se observa al paso de los rayos luminosos en los medios heterog\u00e9neos, como disoluciones coloidales.","timer":30,"tags":["efecto","paso","rayos","luminosos","disoluciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"efecto tyndall","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El f\u00f3sforo fue descubierto por Hennig Brand. \u00bfDe d\u00f3nde lo obtuvo?","timer":30,"tags":["f\u00f3sforo","descubierto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"orina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El puente de hidr\u00f3geno se produce por asociaci\u00f3n entre dos mol\u00e9culas que contienen hidr\u00f3geno y un elemento...","timer":30,"tags":["hidr\u00f3geno","produce","mol\u00e9culas","contienen","elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electronegativo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento m\u00e1s electropositivo.","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento qu\u00edmico que se obtiene a partir del rutilo.","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","obtiene"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"titanio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especie de m\u00e1quina neum\u00e1tica hidr\u00e1ulica que sirve para hacer vac\u00edo.","timer":30,"tags":["especie","m\u00e1quina","sirve","vac\u00edo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bomba de vacio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Factor num\u00e9rico que indica el n\u00famero de moles de cada especie que aparecen o desaparecen en una reacci\u00f3n qu\u00edmica.","timer":30,"tags":["factor","n\u00famero","moles","especie","aparecen","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"coeficiente estequiometrico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fen\u00f3meno contrario a la explosi\u00f3n.","timer":30,"tags":["fen\u00f3meno","contrario","explosi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"implosion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fluido hipot\u00e9tico al que se atribu\u00edan los fen\u00f3menos calor\u00edficos.","timer":30,"tags":["fluido","fen\u00f3menos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calorico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hal\u00f3geno l\u00edquido a temperatura ambiente.","timer":30,"tags":["hal\u00f3geno","l\u00edquido","temperatura","ambiente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bromo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Instrumento de \u00f3ptica que sirve para dirigir visuales.","timer":30,"tags":["instrumento","\u00f3ptica","sirve"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colimador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Instrumento que sirve para medir el poder refrigerante del aire ambiente.","timer":30,"tags":["instrumento","sirve","poder","refrigerante","aire","ambiente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"frigorimetro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"M\u00e1quina empleada en las investigaciones sobre energ\u00eda termonuclear, destinada a obtener el confinamiento del plasma.","timer":30,"tags":["m\u00e1quina","investigaciones","energ\u00eda","obtener","plasma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tokamak","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"M\u00e1quina ideal, reversible y que trabaja c\u00edclicamente entre dos focos calor\u00edficos.","timer":30,"tags":["m\u00e1quina","ideal","focos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"maquina de carnot","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Metal lant\u00e1nido que se usaba para dar coloraci\u00f3n roja a los tubos de los televisores.","timer":30,"tags":["metal","tubos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"itrio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"M\u00e9todo de obtenci\u00f3n del \u00e1cido sulf\u00farico en el siglo XIX.","timer":30,"tags":["obtenci\u00f3n","\u00e1cido","sulf\u00farico","siglo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"camaras de plomo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"M\u00e9todo de obtenci\u00f3n del \u00e1cido sulf\u00farico que se empez\u00f3 a utilizar a principios del siglo XX.","timer":30,"tags":["obtenci\u00f3n","\u00e1cido","sulf\u00farico","siglo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metodo de contacto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mineral a partir del que se obtiene el mercurio.","timer":30,"tags":["mineral","obtiene","mercurio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cinabrio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de la resina sint\u00e9tica obtenida de la condensaci\u00f3n de un fenol con el aldeh\u00eddo f\u00f3rmico.","timer":30,"tags":["resina","sint\u00e9tica","obtenida","aldeh\u00eddo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"baquelita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de los compuestos cuyo poder rotatorio es negativo (sentido inverso a las agujas del reloj).","timer":30,"tags":["compuestos","cuyo","poder","negativo","sentido","inverso","reloj"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"levogiros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de los dos gases m\u00e1s dif\u00edciles de licuar.","timer":30,"tags":["gases"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidrogeno y helio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del alquimista que actualmente es el patr\u00f3n de los qu\u00edmicos.","timer":30,"tags":["alquimista","qu\u00edmicos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alberto magno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del aparato que sirve para determinar la humedad del aire.","timer":30,"tags":["aparato","sirve","determinar","humedad","aire"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"higrometro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del compuesto usado como propulsor de cohetes con 2 \u00e1tomos de C y 4 de H.","timer":30,"tags":["compuesto","usado","\u00e1tomos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidracina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del instrumento que indica la velocidad de rotaci\u00f3n.","timer":30,"tags":["instrumento","velocidad","rotaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tacometro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del is\u00f3topo del hidr\u00f3geno de masa at\u00f3mica 2,0148.","timer":30,"tags":["is\u00f3topo","hidr\u00f3geno","masa","at\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"deuterio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del primer elemento descubierto con los m\u00e9todos de rayos X.","timer":30,"tags":["elemento","descubierto","rayos","x"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hafnio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del proceso de deshidrataci\u00f3n de un producto por congelaci\u00f3n r\u00e1pida seguida de sublimaci\u00f3n.","timer":30,"tags":["proceso","producto","congelaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"liofilizacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre gen\u00e9rico de los \u00f3xidos de alquilo o arilo.","timer":30,"tags":["gen\u00e9rico","\u00f3xidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eter","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre gen\u00e9rico de los pol\u00edmeros de propeno.","timer":30,"tags":["gen\u00e9rico","pol\u00edmeros"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polipropileno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Parte de la qu\u00edmica que estudia las proporciones seg\u00fan las cuales los cuerpos reaccionan.","timer":30,"tags":["qu\u00edmica","proporciones","cuerpos","reaccionan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estequiometria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Parte de la qu\u00edmica que estudia los fen\u00f3menos t\u00e9rmicos que acompa\u00f1an a las reacciones.","timer":30,"tags":["qu\u00edmica","fen\u00f3menos","reacciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"termoquimica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Prefijo que se aplica a los derivados del benceno sustituidos en posici\u00f3n 1 y 2.","timer":30,"tags":["prefijo","aplica","derivados","benceno","posici\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"orto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Principal mineral en la obtenci\u00f3n del cobre.","timer":30,"tags":["mineral","obtenci\u00f3n","cobre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calcopirita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Proceso mediante el que se modifican las propiedades del caucho.","timer":30,"tags":["proceso","modifican","propiedades","caucho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vulcanizacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Proceso por el cual se combinan el carbono y el hierro para producir acero.","timer":30,"tags":["proceso","carbono","hierro","producir","acero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carburacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Proceso por el que se aumenta el contenido isot\u00f3pico de un elemento relativo a un is\u00f3topo determinado.","timer":30,"tags":["proceso","aumenta","elemento","is\u00f3topo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"enriquecimiento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Propiedad de los cuerpos que dejan pasar los rayos luminosos a trav\u00e9s de su masa.","timer":30,"tags":["propiedad","cuerpos","rayos","luminosos","masa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"transparencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Propiedad de un cuerpo de ceder a la presi\u00f3n, disminuyendo su volumen.","timer":30,"tags":["propiedad","ceder","presi\u00f3n","volumen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"compresibilidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Recinto en el que se calienta un material para someterlo a transformaciones f\u00edsicas y\/o qu\u00edmicas.","timer":30,"tags":["material","transformaciones","f\u00edsicas","qu\u00edmicas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"horno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Rotura de una mol\u00e9cula mediante ozono.","timer":30,"tags":["rotura","mol\u00e9cula","ozono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ozonolisis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Rueda giratoria de las turbinas, compresores y bombas centr\u00edfugas.","timer":30,"tags":["bombas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rotor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sustancia usada como indicador, incolora en medio \u00e1cido y rojo violeta en medio b\u00e1sico.","timer":30,"tags":["sustancia","medio","\u00e1cido","rojo","violeta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fenolftaleina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Temperatura de un fluido por encima de la del punto cr\u00edtico.","timer":30,"tags":["temperatura","fluido","encima"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"temperatura supercritica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tratamiento que tiene como objetivo eliminar total o parcialmente de un cuerpo el agua incorporada.","timer":30,"tags":["tratamiento","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"secado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tubo que presenta un estrangulamiento en uno de sus extremos, utilizado para medir caudales de fluidos.","timer":30,"tags":["tubo","presenta","extremos","utilizado","fluidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tubo de venturi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad CGS de flujo magn\u00e9tico.","timer":30,"tags":["unidad","cgs","flujo","magn\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"maxwell","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de viscosidad en el Sistema Internacional.","timer":30,"tags":["unidad","viscosidad","internacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"decapoise","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si mezclamos azufre, salitre y carb\u00f3n vegetal, obtenemos...","timer":30,"tags":["azufre","salitre","carb\u00f3n","vegetal","obtenemos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polvora negra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n invent\u00f3 el acero inoxidable (nombre y apellido)?","timer":30,"tags":["invent\u00f3","acero","inoxidable","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"emile martin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n invent\u00f3 en 1839 la vulcanizaci\u00f3n del caucho (nombre y apellido)?","timer":30,"tags":["invent\u00f3","vulcanizaci\u00f3n","caucho","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"charles goodyear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos grados Celsius son 373,15 grados Kelvin?","timer":30,"tags":["grados","celsius","kelvin"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"100","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos pascales son 1 atm\u00f3sfera?","timer":30,"tags":["pascales","atm\u00f3sfera"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"101325","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 color filtra los rayos UV?","timer":30,"tags":["rayos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"verde","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es \"light amplification by stimulated emission of radiation\"?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rayo laser","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n patent\u00f3 la dinamita en 1867?","timer":30,"tags":["dinamita"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alfred nobel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"An\u00e1lisis qu\u00edmico basado en la medida de la intensidad del color de las disoluciones.","timer":30,"tags":["an\u00e1lisis","qu\u00edmico","intensidad","disoluciones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colorimetria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Componente principal de la p\u00f3lvora negra.","timer":30,"tags":["componente","p\u00f3lvora"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nitrato potasico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El sonido con frecuencia mayor a 20000 Hz se llama...","timer":30,"tags":["sonido","frecuencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ultrasonido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00cdndice que expresa el grado de acidez o alcalinidad de una disoluci\u00f3n.","timer":30,"tags":["grado","disoluci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ph","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Material de alta resistencia usado en los chalecos antibalas y otros blindajes.","timer":30,"tags":["material","resistencia","usado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kevlar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Rama de la f\u00edsica que se ocupa de la propagaci\u00f3n y comportamiento de la luz.","timer":30,"tags":["rama","f\u00edsica","propagaci\u00f3n","comportamiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"optica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Una finca de 100 hect\u00e1reas, \u00bfcu\u00e1ntos kil\u00f3metros cuadrados tiene?","timer":30,"tags":["kil\u00f3metros","cuadrados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Velocidad (aprox.) del sonido en el agua.","timer":30,"tags":["velocidad","sonido","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1400 m\/s","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor qu\u00e9 principio flotan los trasatl\u00e1nticos?","timer":30,"tags":["flotan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"principio de arquimedes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 descubri\u00f3 Paul Dirac al percibir que los electrones no tienen por qu\u00e9 llevar carga negativa?","timer":30,"tags":["electrones","carga","negativa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antimateria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 \u00f3rbitas descubri\u00f3 Niels Bohr?","timer":30,"tags":["\u00f3rbitas","niels","bohr"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"las de los electrones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a los c\u00e1lculos de las relaciones de masas en una operaci\u00f3n qu\u00edmica?","timer":30,"tags":["masas","operaci\u00f3n","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estequiometricos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El paso de estado l\u00edquido a s\u00f3lido se llama...","timer":30,"tags":["paso","estado","l\u00edquido","s\u00f3lido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"solidificacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El paso de estado s\u00f3lido a l\u00edquido se llama...","timer":30,"tags":["paso","estado","s\u00f3lido","l\u00edquido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fusion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los estados naturales de la materia son:...","timer":30,"tags":["estados","materia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"solido liquido y gaseoso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero at\u00f3mico del tantalio?","timer":30,"tags":["n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"73","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el s\u00edmbolo representativo del kilohercio?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"khz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el s\u00edmbolo representativo del milivatio?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mw","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la ciencia que estudia la intensidad de los sonidos?","timer":30,"tags":["ciencia","intensidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fonometria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos gramos tiene un hectogramo?","timer":30,"tags":["gramos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"100","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 escala de temperatura es llamada \"escala absoluta\"?","timer":30,"tags":["escala","temperatura","absoluta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kelvin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 mide espec\u00edficamente el milivatio?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"potencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Premio Nobel y f\u00edsico brit\u00e1nico descubridor de la antimateria.","timer":30,"tags":["premio","nobel","f\u00edsico","brit\u00e1nico","descubridor","antimateria"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paul dirac","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00edmico estadounidense inventor de la seda artificial, tambi\u00e9n llamada nailon.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","estadounidense","inventor","artificial","nailon"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"wallace carothers","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cient\u00edfico espa\u00f1ol que describi\u00f3 por primera vez las propiedades del platino.","timer":30,"tags":["espa\u00f1ol","propiedades","platino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antonio de ulloa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Descubridor del cloroformo.","timer":30,"tags":["descubridor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"samuel guthrie","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Descubridor del fen\u00f3meno de la \u00f3smosis, us\u00f3 la primera membrana semipermeable hecha de vejiga de cerdo.","timer":30,"tags":["descubridor","fen\u00f3meno","membrana"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jean antoine nollet","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Descubridor del gas de la risa. Lo primero que hizo el tipo fue respirarlo y descojonarse... absolutamente ver\u00eddico.","timer":30,"tags":["descubridor","gas","risa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"humphry davy","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Enunci\u00f3 las leyes cl\u00e1sicas completas del electromagnetismo.","timer":30,"tags":["enunci\u00f3","leyes","electromagnetismo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"james clerk maxwell","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Enunci\u00f3 las leyes de la electr\u00f3lisis.","timer":30,"tags":["enunci\u00f3","leyes","electr\u00f3lisis"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"michael faraday","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Famoso qu\u00edmico, inventor de la gaseosa, padre aut\u00e9ntico de la industria moderna del refresco con gas, la chispa de la vida.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","inventor","gaseosa","padre","industria","moderna","gas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"joseph priestley","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00edsico al cargo de la construcci\u00f3n de la primera pila at\u00f3mica, aut\u00e9ntico primer reactor nuclear.","timer":30,"tags":["f\u00edsico","pila","at\u00f3mica","reactor","nuclear"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"enrico fermi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00edsico americano, formul\u00f3 la teor\u00eda de la electrodin\u00e1mica cu\u00e1ntica. Premio Nobel en 1965.","timer":30,"tags":["f\u00edsico","formul\u00f3","teor\u00eda","cu\u00e1ntica","premio","nobel"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"richard feynman","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Inventor de la dataci\u00f3n mediante carbono-14, premio Nobel de Qu\u00edmica en 1960.","timer":30,"tags":["inventor","premio","nobel","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"willard frank libby","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Inventor del primer pl\u00e1stico comercialmente exitoso, el celuloide.","timer":30,"tags":["inventor","pl\u00e1stico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"john hyatt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primera persona en recibir dos premios Nobel en F\u00edsica. Uno como coinventor del transistor, otro por su explicaci\u00f3n te\u00f3rica de la superconductividad.","timer":30,"tags":["nobel","f\u00edsica","transistor","explicaci\u00f3n","te\u00f3rica","superconductividad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"john bardeen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primero en construir un l\u00e1ser usando como medio activo una pieza de rub\u00ed.","timer":30,"tags":["l\u00e1ser","medio","activo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"theodore harold maiman","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primero en medir la velocidad de la luz en un laboratorio. De nombre Armand Hippolyte Louis... os ahorro el nombrecito, pa' que luego dig\u00e1is.","timer":30,"tags":["velocidad","laboratorio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fizeau","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primero que observ\u00f3 la radiaci\u00f3n de Cherenkov.","timer":30,"tags":["radiaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cherenkov","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Propuso la escala absoluta de temperaturas, tambi\u00e9n llamado Lord Kelvin.","timer":30,"tags":["propuso","escala","absoluta","temperaturas","llamado","kelvin"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"william thomson","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00edmico franc\u00e9s, descubridor del cromo. Aisl\u00f3 el primer amino\u00e1cido conocido a partir del esp\u00e1rrago... era la asparagina.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","franc\u00e9s","descubridor","cromo","aisl\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"louis nicolas vauquelin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el aparato que mide resistencias el\u00e9ctricas?","timer":30,"tags":["aparato","resistencias","el\u00e9ctricas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ohmetro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 fen\u00f3meno f\u00edsico se basa el funcionamiento de los microondas caseros?","timer":30,"tags":["fen\u00f3meno","f\u00edsico","basa","funcionamiento","microondas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"resonancia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 regi\u00f3n funcionan habitualmente los transistores de efecto campo?","timer":30,"tags":["efecto","campo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"saturacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de se\u00f1al es un \"tren de pulsos\"?","timer":30,"tags":["se\u00f1al","pulsos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"onda cuadrada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 unidad de nivel sonoro tiene nombre en honor a Graham Bell?","timer":30,"tags":["unidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"decibelio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: \u00bfQu\u00e9 cualidad caracteriza a un diodo zener?","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","caracteriza","diodo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no se quema en inversa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: \u00bfQu\u00e9 es un FET (en espa\u00f1ol)?","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","espa\u00f1ol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"transistor de efecto campo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En corriente continua las bobinas equivalen a...","timer":30,"tags":["continua","equivalen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cortocircuitos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En corriente continua los condensadores equivalen a...","timer":30,"tags":["continua","equivalen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"circuitos abiertos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Inversa de la impedancia.","timer":30,"tags":["inversa","impedancia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"admitancia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00d3ptica: Imagen que no es real pero aparente.","timer":30,"tags":["\u00f3ptica","imagen","aparente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"virtual","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si una impedancia es inductiva pura, \u00bfa qu\u00e9 elemento de un circuito nos referimos?","timer":30,"tags":["impedancia","pura","elemento","circuito","referimos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bobina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Suma de corrientes que entran en un nudo es igual a la suma de las que salen. Suma de voltajes en una malla es igual a 0. Leyes de...","timer":30,"tags":["suma","corrientes","entran","voltajes","leyes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kirchhoff","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de impedancia.","timer":30,"tags":["unidad","impedancia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ohmio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad del momento de fuerzas.","timer":30,"tags":["unidad","fuerzas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"newton por metro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 lanz\u00f3 al mercado en 1938 la empresa DuPont: era transparente, el\u00e1stico, resistente...?","timer":30,"tags":["el\u00e1stico","resistente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nailon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 unidad de energ\u00eda es una TEP?","timer":30,"tags":["unidad","energ\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tonelada equivalente de petroleo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de medida de absorci\u00f3n del calor.","timer":30,"tags":["unidad","absorci\u00f3n","calor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"frigoria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de potencia que expresa la capacidad frigor\u00edfica de un equipo.","timer":30,"tags":["unidad","potencia","capacidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"frigoria\/hora","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 letra griega se representa la densidad?","timer":30,"tags":["griega","representa","densidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la famosa f\u00f3rmula de la relatividad de Einstein?","timer":30,"tags":["famosa","f\u00f3rmula","relatividad","einstein"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"e=mc2","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos julios son 1 calor\u00eda (con dos decimales)?","timer":30,"tags":["julios","calor\u00eda","decimales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"4,18","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuando el teorema de Amp\u00e8re no nos sirve para calcular el campo magn\u00e9tico creado por un circuito el\u00e9ctrico usamos la...","timer":30,"tags":["teorema","sirve","campo","magn\u00e9tico","circuito","el\u00e9ctrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de biot y savart","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se mezcla con el oro de 24 K para rebajarle la ley?","timer":30,"tags":["mezcla","oro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plata y cobre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pesa m\u00e1s, un kilo de plomo o un kilo de plumas?","timer":30,"tags":["kilo","plomo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pesan igual","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00edsico que plante\u00f3 las cuatro ecuaciones del electromagnetismo.","timer":30,"tags":["f\u00edsico","electromagnetismo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"maxwell","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre vulgar del cloruro s\u00f3dico.","timer":30,"tags":["cloruro","s\u00f3dico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 alcaloide pertenece la f\u00f3rmula C17H19O3N?","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"morfina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento qu\u00edmico corresponde el nombre latino \"natrium\"?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sodio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a toda reacci\u00f3n qu\u00edmica que va acompa\u00f1ada de un desprendimiento de calor?","timer":30,"tags":["denomina","qu\u00edmica","calor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reaccion exotermica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina a un gas que cumple la ley de Boyle-Mariotte?","timer":30,"tags":["denomina","gas","cumple"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gas ideal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina al calor absorbido o desprendido en un proceso o reacci\u00f3n qu\u00edmica?","timer":30,"tags":["denomina","calor","proceso","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calor de reaccion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina el proceso de arrancar material por medio de una serie sucesiva de descargas el\u00e9ctricas?","timer":30,"tags":["denomina","proceso","material","medio","serie","el\u00e9ctricas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electroerosion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina la onda cuyas part\u00edculas vibran en la misma direcci\u00f3n en que se propaga el movimiento?","timer":30,"tags":["denomina","onda","part\u00edculas","direcci\u00f3n","propaga","movimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"onda longitudinal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la inversa de la conductancia?","timer":30,"tags":["inversa","conductancia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"resistencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento se obtiene al bombardear bismuto con part\u00edculas alfa?","timer":30,"tags":["elemento","obtiene","bismuto","part\u00edculas","alfa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"astato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el ciclotr\u00f3n?","timer":30,"tags":["ciclotr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acelerador de particulas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el POM?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polioxido de metileno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el PVC?","timer":30,"tags":["pvc"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"policloruro de vinilo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitud se mide en poises?","timer":30,"tags":["magnitud"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"viscosidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recib\u00eda seg\u00fan la predicci\u00f3n de Mendel\u00e9yev el elemento conocido actualmente como galio?","timer":30,"tags":["mendel\u00e9yev","elemento","galio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eka aluminio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se obtiene al reaccionar un \u00e1cido con un alcohol o fenol?","timer":30,"tags":["obtiene","\u00e1cido","alcohol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ester","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se obtiene por polimerizaci\u00f3n del etileno?","timer":30,"tags":["obtiene","polimerizaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polietileno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se obtiene por polimerizaci\u00f3n del propileno?","timer":30,"tags":["obtiene","polimerizaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polipropileno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aparato que se emplea para medir la intensidad de la corriente el\u00e9ctrica.","timer":30,"tags":["aparato","emplea","intensidad","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amperimetro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Combinaciones del hidr\u00f3geno con los dem\u00e1s elementos.","timer":30,"tags":["hidr\u00f3geno","elementos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidruros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Denominaci\u00f3n de las componentes intr\u00ednsecas de la aceleraci\u00f3n instant\u00e1nea.","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n","componentes","aceleraci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceleracion normal y aceleracion tangencial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Desde el punto de vista de la mec\u00e1nica de fluidos, la materia s\u00f3lo puede presentarse en dos estados:...","timer":30,"tags":["vista","mec\u00e1nica","fluidos","materia","estados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"solido y fluido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El caballo de vapor es una unidad de...","timer":30,"tags":["vapor","unidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"potencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El conjunto de l\u00edneas de inducci\u00f3n magn\u00e9tica que atraviesan una superficie se denomina...","timer":30,"tags":["l\u00edneas","inducci\u00f3n","magn\u00e9tica","superficie","denomina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"flujo magnetico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El denominado bronce al aluminio es una aleaci\u00f3n de...","timer":30,"tags":["bronce","aluminio","aleaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aluminio y cobre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El mil\u00edmetro columna de mercurio es una unidad de...","timer":30,"tags":["mil\u00edmetro","columna","mercurio","unidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"presion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento qu\u00edmico de s\u00edmbolo Pm.","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"prometio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento qu\u00edmico descubierto por Marguerite Perey.","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","descubierto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Existen dos tipos de fluidos y son:...","timer":30,"tags":["fluidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gases y liquidos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fuente natural m\u00e1s abundante de hidrocarburos saturados.","timer":30,"tags":["fuente","natural","abundante","hidrocarburos","saturados"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"petroleo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La denominada \"plata alemana\" es una aleaci\u00f3n de...","timer":30,"tags":["denominada","plata","aleaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cobre cinc y niquel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La denominada \"soldadura blanca\" es una aleaci\u00f3n de...","timer":30,"tags":["denominada","blanca","aleaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"esta\u00f1o y plomo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La variaci\u00f3n de la velocidad angular respecto al tiempo se denomina...","timer":30,"tags":["variaci\u00f3n","velocidad","angular","tiempo","denomina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceleracion angular","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ley que enuncia el segundo principio de la termodin\u00e1mica.","timer":30,"tags":["termodin\u00e1mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"degradacion de la energia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Medida por la cual una variable f\u00edsica se expresa cuantitativamente.","timer":30,"tags":["variable","f\u00edsica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dimension","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre de la pared ideal que establece el equilibrio t\u00e9rmico.","timer":30,"tags":["pared","ideal","establece","equilibrio","t\u00e9rmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diatermana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"N\u00famero cu\u00e1ntico que expresa el nivel en el que se encuentra un electr\u00f3n.","timer":30,"tags":["n\u00famero","cu\u00e1ntico","electr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"principal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"N\u00famero cu\u00e1ntico que expresa el sentido de giro o rotaci\u00f3n de las part\u00edculas subat\u00f3micas.","timer":30,"tags":["n\u00famero","cu\u00e1ntico","sentido","giro","rotaci\u00f3n","part\u00edculas","subat\u00f3micas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Otro nombre del \u00e1cido etanoico.","timer":30,"tags":["\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acido acetico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"R\u00e9gimen de movimiento fluctuante y agitado de un fluido.","timer":30,"tags":["movimiento","fluido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"regimen turbulento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"R\u00e9gimen de movimiento suave de un fluido.","timer":30,"tags":["movimiento","fluido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"regimen laminar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Representaci\u00f3n gr\u00e1fica de las variaciones de entalp\u00eda en una reacci\u00f3n qu\u00edmica por medio de niveles de energ\u00eda.","timer":30,"tags":["representaci\u00f3n","gr\u00e1fica","variaciones","entalp\u00eda","qu\u00edmica","medio","niveles","energ\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diagrama de entalpia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Siglas con las que se indica la dureza Brinell.","timer":30,"tags":["siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hb","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Siglas con las que se indica la dureza Vickers.","timer":30,"tags":["siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hv","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tercera ley de Newton.","timer":30,"tags":["newton"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de interaccion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Trabajo realizado por la fuerza resultante.","timer":30,"tags":["trabajo","fuerza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia cinetica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad brit\u00e1nica de masa equivalente a 32,17 pounds.","timer":30,"tags":["unidad","brit\u00e1nica","masa","equivalente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"slug","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de resistencia el\u00e9ctrica.","timer":30,"tags":["unidad","resistencia","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ohmio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Apellido del inventor de la lej\u00eda.","timer":30,"tags":["apellido","inventor","lej\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"berthollet","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Inventor de la sosa c\u00e1ustica (s\u00f3lo apellido).","timer":30,"tags":["inventor","sosa","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"solvay","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Inventor del celuloide (s\u00f3lo apellido).","timer":30,"tags":["inventor","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hyatt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el apellido del creador de la escala cent\u00edgrada?","timer":30,"tags":["apellido","escala","cent\u00edgrada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"celsius","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan Einstein, \u00bfqu\u00e9 tiene la culpa de que tiempo y espacio sean curvos?","timer":30,"tags":["einstein","tiempo","espacio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gravedad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sigue la serie: Hidr\u00f3geno, litio, sodio, potasio, rubidio, cesio y...","timer":30,"tags":["serie","hidr\u00f3geno","litio","sodio","potasio","rubidio","cesio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l sobra (Pista: todas son unidades de medida excepto una)?: Candela, culombio, alt\u00edmetro, metro, vatio.","timer":30,"tags":["pista","unidades","candela","metro","vatio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"altimetro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l sobra (Pista: unidades brit\u00e1nicas)?: Pulgada, pie, yarda, metro, milla.","timer":30,"tags":["pista","unidades","pie","yarda","metro","milla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1nto es 1 yarda en metros (tres decimales)?","timer":30,"tags":["yarda","metros","decimales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"0,914","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPor cu\u00e1nto hay que multiplicar un kil\u00f3metro\/hora para conseguir un nudo?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"0,5396","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el \"plomo negro\"?","timer":30,"tags":["plomo","negro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grafito","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el \"surlyn\"?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"material plastico a prueba de golpes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la buna?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caucho sintetico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 material sint\u00e9tico invent\u00f3 en 1965 Stephanie Kowlek (Debido a su resistencia se usa para chalecos antibala y en los monos de los motoristas)?","timer":30,"tags":["material","sint\u00e9tico","invent\u00f3","resistencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kevlar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 metal se usa para aumentar la resistencia del acero?","timer":30,"tags":["metal","resistencia","acero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vanadio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el caucho celular?","timer":30,"tags":["caucho"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gomaespuma","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 resina sint\u00e9tica se obtiene polimerizando \u00e1cido ad\u00edpico y hexametilendiamina?","timer":30,"tags":["resina","sint\u00e9tica","obtiene","\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nailon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Contin\u00faa la serie: deci, centi, mili, micro, nano, pico, femto...","timer":30,"tags":["serie"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"atto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qui\u00e9n se atribuye uno de los sue\u00f1os m\u00e1s famosos de la qu\u00edmica en relaci\u00f3n con la aromaticidad del benceno (representaci\u00f3n gr\u00e1fica del triple enlace doble)?","timer":30,"tags":["atribuye","qu\u00edmica","benceno","representaci\u00f3n","gr\u00e1fica","triple","enlace","doble"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kekule","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la velocidad que tiene que adquirir un cuerpo para abandonar por completo el campo gravitatorio terrestre?","timer":30,"tags":["velocidad","campo","gravitatorio","terrestre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"velocidad de escape","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama al tipo de proceso natural que realiza un sistema sin intercambio de calor con el medio ambiente que le rodea?","timer":30,"tags":["proceso","natural","realiza","calor","medio","ambiente","rodea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"adiabatico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pesa m\u00e1s, un kilo de hierro o dos kilos de paja?","timer":30,"tags":["kilo","hierro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dos kilos de paja","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de compuesto es el alumbre de cromo?","timer":30,"tags":["compuesto","cromo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sal doble","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"N\u00famero m\u00e1s com\u00fan de enlaces que forma el carbono.","timer":30,"tags":["n\u00famero","enlaces","forma","carbono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuatro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Redox: T\u00edpico oxidante fuerte.","timer":30,"tags":["redox","fuerte"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"permanganato de potasio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 est\u00e1 formado el n\u00facleo at\u00f3mico?","timer":30,"tags":["n\u00facleo","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"neutrones y protones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 se obtiene la energ\u00eda nuclear?","timer":30,"tags":["obtiene","energ\u00eda","nuclear"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uranio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 cient\u00edfico descubri\u00f3 que el agua estaba compuesta por mol\u00e9culas de hidr\u00f3geno y ox\u00edgeno?","timer":30,"tags":["agua","compuesta","mol\u00e9culas","hidr\u00f3geno","ox\u00edgeno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"henry cavendish","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se obtiene al mezclar agua con hipoclorito de sodio?","timer":30,"tags":["obtiene","mezclar","agua","sodio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lejia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 sobre la teor\u00eda de la relatividad especial y general?","timer":30,"tags":["teor\u00eda","relatividad","general"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albert einstein","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3... \"Historia de la energ\u00eda nuclear\"?","timer":30,"tags":["energ\u00eda","nuclear"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isaac asimov","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Polos de un im\u00e1n.","timer":30,"tags":["polos","im\u00e1n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"positivo y negativo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 at\u00f3 Benjamin Franklin a su cometa para descubrir la electricidad de los rayos?","timer":30,"tags":["descubrir","electricidad","rayos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"una llave","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 combustible se utiliza para el funcionamiento de una central nuclear?","timer":30,"tags":["combustible","funcionamiento","nuclear"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uranio 235","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es la bomba H?","timer":30,"tags":["bomba"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bomba termonuclear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 f\u00edsico descubri\u00f3 en 1895 los rayos X?","timer":30,"tags":["f\u00edsico","rayos","x"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"wilhelm conrad roentgen","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significa la abreviatura: dag?","timer":30,"tags":["abreviatura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"decagramo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significa la abreviatura: dg?","timer":30,"tags":["abreviatura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"decigramo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 el elemento qu\u00edmico fl\u00faor?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","fl\u00faor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"moissan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n invent\u00f3 a finales del siglo XVIII la primera pila el\u00e9ctrica?","timer":30,"tags":["invent\u00f3","siglo","pila","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alessandro volta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan la escala Fahrenheit, \u00bfqu\u00e9 temperatura corresponde al punto de congelaci\u00f3n del agua?","timer":30,"tags":["escala","fahrenheit","temperatura","congelaci\u00f3n","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"32 \u00baf","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan la escala Kelvin, qu\u00e9 temperatura corresponde al punto de congelaci\u00f3n del agua (sin decimales).","timer":30,"tags":["escala","kelvin","temperatura","congelaci\u00f3n","agua","decimales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"273 k","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Significado de las siglas: DDT.","timer":30,"tags":["significado","siglas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diclorodifeniltricloroetano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el s\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento que se usa en las plantas nucleares?","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","nucleares"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"u","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento se produce en la fusi\u00f3n nuclear de hidr\u00f3geno?","timer":30,"tags":["elemento","produce","fusi\u00f3n","nuclear","hidr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"helio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo denominamos al rayo luminoso de alta concentraci\u00f3n?","timer":30,"tags":["rayo","luminoso","concentraci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"laser","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del proyecto que hizo posible la bomba at\u00f3mica.","timer":30,"tags":["proyecto","bomba","at\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"manhattan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Precursor del motor el\u00e9ctrico (nombre y apellido).","timer":30,"tags":["motor","el\u00e9ctrico","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"michael faraday","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre com\u00fan del diclorodifeniltricloroetano.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ddt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1nto equivale una pinta (brit\u00e1nica) en el S.I. (con tres decimales)?","timer":30,"tags":["equivale","brit\u00e1nica","decimales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"0,568 litros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 raz\u00f3n trigonom\u00e9trica es usada en la f\u00f3rmula del trabajo?","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","trabajo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"coseno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de enlace qu\u00edmico une los \u00e1tomos de un diamante?","timer":30,"tags":["enlace","qu\u00edmico","une","\u00e1tomos","diamante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"covalente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ciencia estudia los movimientos de los cuerpos independientemente de las causas que los producen?","timer":30,"tags":["ciencia","cuerpos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cinematica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tanto por ciento del oro de 18 K es puro?","timer":30,"tags":["oro","puro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"75","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El ergio es una unidad de...","timer":30,"tags":["unidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los gases nobles son: helio, ne\u00f3n, rad\u00f3n, kript\u00f3n, arg\u00f3n y...","timer":30,"tags":["gases","nobles","helio","ne\u00f3n","rad\u00f3n","kript\u00f3n","arg\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"xenon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los gases nobles son: kript\u00f3n, ne\u00f3n, rad\u00f3n, xen\u00f3n, arg\u00f3n y...","timer":30,"tags":["gases","nobles","kript\u00f3n","ne\u00f3n","rad\u00f3n","xen\u00f3n","arg\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"helio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los gases nobles son: ne\u00f3n, helio, kript\u00f3n, rad\u00f3n, xen\u00f3n y...","timer":30,"tags":["gases","nobles","ne\u00f3n","helio","kript\u00f3n","rad\u00f3n","xen\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"argon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los gases nobles son: ne\u00f3n, helio, kript\u00f3n, xen\u00f3n, arg\u00f3n y...","timer":30,"tags":["gases","nobles","ne\u00f3n","helio","kript\u00f3n","xen\u00f3n","arg\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los gases nobles son: xen\u00f3n, arg\u00f3n, helio, kript\u00f3n, rad\u00f3n y...","timer":30,"tags":["gases","nobles","xen\u00f3n","arg\u00f3n","helio","kript\u00f3n","rad\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"neon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1ntos metros equivale una milla inglesa (n\u00fameros redondos)?","timer":30,"tags":["metros","equivale","milla","inglesa","n\u00fameros","redondos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1600","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo Cm?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"curio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo Fm?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fermio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 es proporcional el n\u00famero de electrones que giran en torno al n\u00facleo de un \u00e1tomo?","timer":30,"tags":["proporcional","n\u00famero","electrones","giran","torno","n\u00facleo","\u00e1tomo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"numero de protones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se conoce al fen\u00f3meno por el cual parece que un l\u00edquido forma una peque\u00f1a pel\u00edcula superficial?","timer":30,"tags":["conoce","fen\u00f3meno","l\u00edquido","forma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tension superficial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se conoce vulgarmente al \u00e1cido ac\u00e9tico en su forma diluida?","timer":30,"tags":["conoce","vulgarmente","\u00e1cido","ac\u00e9tico","forma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vinagre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a las filas en que aparecen ordenados los elementos en la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["aparecen","elementos","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"periodos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a los elementos de la tabla peri\u00f3dica que van del 93 en adelante y que se han obtenido artificialmente?","timer":30,"tags":["elementos","tabla","peri\u00f3dica","obtenido","artificialmente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"transuranicos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la distancia entre las crestas o valles de dos ondas consecutivas?","timer":30,"tags":["distancia","ondas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"longitud de onda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la unidad de longitud m\u00ednima y que equivale a 10^-10 m?","timer":30,"tags":["unidad","longitud","m\u00ednima","equivale"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"angstrom","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama tambi\u00e9n a las \"tierras raras\" que aparecen en las filas exteriores de la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["aparecen","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lantanidos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el metal m\u00e1s ligero?","timer":30,"tags":["metal","ligero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"litio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la unidad de superficie m\u00ednima en el sistema m\u00e9trico ingl\u00e9s?","timer":30,"tags":["unidad","superficie","m\u00ednima","m\u00e9trico","ingl\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pulgada cuadrada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ciencia estudia el efecto de la presi\u00f3n y temperatura sobre las propiedades de la materia s\u00f3lida?","timer":30,"tags":["ciencia","efecto","presi\u00f3n","temperatura","propiedades","materia","s\u00f3lida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fisica de estado solido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ciencia estudia la fricci\u00f3n y la lubricaci\u00f3n?","timer":30,"tags":["ciencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tribologia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ciencia estudia la plasticidad de la materia?","timer":30,"tags":["ciencia","materia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reologia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ciencia estudia las relaciones entre la energ\u00eda el\u00e9ctrica y la mec\u00e1nica?","timer":30,"tags":["ciencia","energ\u00eda","el\u00e9ctrica","mec\u00e1nica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electrodinamica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ciencia estudia los gases y fluidos?","timer":30,"tags":["ciencia","gases","fluidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fisica de fluidos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el \u00e1cido etanoico diluido?","timer":30,"tags":["\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vinagre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es lo que nunca cambia en un elemento independientemente del is\u00f3topo que sea?","timer":30,"tags":["cambia","elemento","is\u00f3topo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"numero atomico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 obra de Newton sienta las leyes de la mec\u00e1nica (nombre corriente)?","timer":30,"tags":["newton","leyes","mec\u00e1nica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"principia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 radiaci\u00f3n emite un n\u00facleo al romperse?","timer":30,"tags":["radiaci\u00f3n","emite","n\u00facleo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alfa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se define como el ritmo de cambio de la velocidad?","timer":30,"tags":["define","cambio","velocidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceleracion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 son el tornasol y el naranja de metilo?","timer":30,"tags":["tornasol","naranja","metilo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"indicadores quimicos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 sustancia tiene como nombre qu\u00edmico bicarbonato s\u00f3dico?","timer":30,"tags":["sustancia","qu\u00edmico","bicarbonato","s\u00f3dico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"soda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 sustancia tiene como nombre qu\u00edmico ferrocianuro f\u00e9rrico?","timer":30,"tags":["sustancia","qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azul de prusia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 sustancia tiene como nombre qu\u00edmico hidr\u00f3xido s\u00f3dico?","timer":30,"tags":["sustancia","qu\u00edmico","hidr\u00f3xido","s\u00f3dico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sosa caustica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 sustancia tiene como nombre qu\u00edmico sulfato de calcio hidratado?","timer":30,"tags":["sustancia","qu\u00edmico","sulfato","calcio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yeso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 sustancia tiene como nombre qu\u00edmico tetr\u00f3xido tripl\u00fambico?","timer":30,"tags":["sustancia","qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"minio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 el n\u00facleo y elabor\u00f3 la teor\u00eda at\u00f3mica?","timer":30,"tags":["n\u00facleo","teor\u00eda","at\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ernest rutherford","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 \"Elementos de qu\u00edmica\" primer texto moderno sobre el tema?","timer":30,"tags":["elementos","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antoine de lavoisier","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n estableci\u00f3, adem\u00e1s de Mendel\u00e9yev, una tabla peri\u00f3dica con 20 elementos?","timer":30,"tags":["estableci\u00f3","mendel\u00e9yev","tabla","peri\u00f3dica","elementos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dalton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A toda acci\u00f3n se opone una reacci\u00f3n igual y de sentido contrario. \u00bfDe qui\u00e9n es esta ley?","timer":30,"tags":["opone","sentido","contrario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"newton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Compuesto qu\u00edmico formado por la reacci\u00f3n de un \u00e1cido y una base o un metal y un \u00e1cido.","timer":30,"tags":["compuesto","qu\u00edmico","\u00e1cido","base","metal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Compuesto qu\u00edmico que disuelto en agua produce iones de hidr\u00f3geno.","timer":30,"tags":["compuesto","qu\u00edmico","agua","produce","iones","hidr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Difusi\u00f3n del agua a trav\u00e9s de una superficie permeable para igualar la cantidad de l\u00edquido a ambos lados de dicha superficie.","timer":30,"tags":["difusi\u00f3n","agua","superficie","cantidad","l\u00edquido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"osmosis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dispersi\u00f3n que experimenta la luz al pasar por una ranura estrecha o el borde de un objeto.","timer":30,"tags":["dispersi\u00f3n","experimenta","objeto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"difraccion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Hay cuatro leyes de la termodin\u00e1mica pero \u00bfc\u00f3mo se llama la primera de ellas?","timer":30,"tags":["leyes","termodin\u00e1mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley cero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La corriente alterna se diferencia de la continua porque se produce un cambio de...","timer":30,"tags":["alterna","diferencia","continua","produce","cambio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polaridad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"M\u00e1quina elemental formada por una superficie plana en pendiente usada para mover grandes cargas con poco esfuerzo.","timer":30,"tags":["m\u00e1quina","elemental","formada","superficie","cargas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plano inclinado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nosotros usamos el Sistema Internacional, pero \u00bfqu\u00e9 sistema de medidas utilizan los ingleses y norteamericanos?","timer":30,"tags":["internacional","medidas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"imperial","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Primer nombre dado al livermorio, elemento 116 de la tabla peri\u00f3dica.","timer":30,"tags":["livermorio","elemento","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ununhexio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Proceso por el cual los n\u00facleos de los \u00e1tomos pesados se rompen espont\u00e1neamente.","timer":30,"tags":["proceso","n\u00facleos","\u00e1tomos","rompen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"degradacion radiactiva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Propiedad que hace que los objetos pesados se opongan al movimiento o cambio de movimiento.","timer":30,"tags":["propiedad","objetos","movimiento","cambio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"inercia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Proporci\u00f3n en que un soluto se disuelve en un disolvente para formar una soluci\u00f3n.","timer":30,"tags":["proporci\u00f3n","soluto","disuelve","disolvente","soluci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"solubilidad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Representaci\u00f3n continua de variables f\u00edsicas como la intensidad o la tensi\u00f3n.","timer":30,"tags":["representaci\u00f3n","continua","variables","f\u00edsicas","intensidad","tensi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"analogico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan la tercera ley de la termodin\u00e1mica, \u00bfqu\u00e9 es lo que es imposible alcanzar?","timer":30,"tags":["termodin\u00e1mica","imposible"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cero absoluto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sustancia formada exclusivamente por \u00e1tomos iguales de mismo n\u00famero at\u00f3mico.","timer":30,"tags":["sustancia","formada","\u00e1tomos","iguales","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"elemento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Temperatura a la que un l\u00edquido se convierte en gas.","timer":30,"tags":["temperatura","l\u00edquido","gas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"punto de ebullicion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Temperatura a la que un s\u00f3lido se convierte en l\u00edquido.","timer":30,"tags":["temperatura","s\u00f3lido","l\u00edquido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"punto de fusion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o consigui\u00f3 la URSS la bomba at\u00f3mica?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","bomba","at\u00f3mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1949","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 prueba llev\u00f3 a cabo Edison para intentar demostrar que la corriente continua era mejor que la alterna?","timer":30,"tags":["cabo","continua","alterna"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ejecucion en silla electrica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde parten los rayos an\u00f3dicos?","timer":30,"tags":["rayos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anodo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde parten los rayos cat\u00f3dicos?","timer":30,"tags":["rayos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catodo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En un movimiento rectil\u00edneo uniforme no hay...","timer":30,"tags":["movimiento","rectil\u00edneo","uniforme"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceleracion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 efecto se debe que en algunas filmaciones las ruedas de carros o bicicletas parezcan rodar lentamente y en sentido contrario a la marcha?","timer":30,"tags":["efecto","sentido","contrario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"estroboscopico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la distancia focal de una lente con una dioptr\u00eda?","timer":30,"tags":["distancia","lente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un metro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 ciudad francesa se encuentra la sede de la Oficina Internacional de Pesas y Medidas?","timer":30,"tags":["ciudad","internacional","pesas","medidas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sevres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 producto se extrae del caliche?","timer":30,"tags":["producto","extrae"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nitrato de sodio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Acelerador de part\u00edculas cuya realizaci\u00f3n le vali\u00f3 a Lawrence el premio Nobel de F\u00edsica en 1939.","timer":30,"tags":["acelerador","part\u00edculas","cuya","lawrence","premio","nobel","f\u00edsica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ciclotron","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aleaci\u00f3n de cobre y n\u00edquel que se emplea para fabricar monedas.","timer":30,"tags":["aleaci\u00f3n","cobre","n\u00edquel","emplea","fabricar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuproniquel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Antiguo nombre de los sulfatos.","timer":30,"tags":["antiguo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vitriolos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Circuito el\u00e9ctrico ideado para calcular una resistencia a partir de otras tres conocidas.","timer":30,"tags":["circuito","el\u00e9ctrico","resistencia","conocidas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"puente de wheatstone","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Di\u00f3xido de carbono en estado s\u00f3lido, usado como refrigerante.","timer":30,"tags":["di\u00f3xido","carbono","estado","s\u00f3lido","usado","refrigerante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hielo seco","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00edsico alem\u00e1n, premio Nobel en 1911 por sus trabajos sobre las radiaciones de los cuerpos s\u00f3lidos (s\u00f3lo apellido).","timer":30,"tags":["f\u00edsico","alem\u00e1n","premio","nobel","trabajos","radiaciones","cuerpos","s\u00f3lidos","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"wien","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00edsico franc\u00e9s conocido sobre todo por el term\u00f3metro que construy\u00f3, que lleva su nombre (apellido).","timer":30,"tags":["f\u00edsico","franc\u00e9s","term\u00f3metro","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reaumur","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Instrumento \u00f3ptico que comprende a la vez lentes y espejos.","timer":30,"tags":["instrumento","\u00f3ptico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"catadioptrico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Material que resiste la acci\u00f3n del fuego sin cambiar de estado ni descomponerse.","timer":30,"tags":["material","fuego","cambiar","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"refractario","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Material que tiene la propiedad de refractar la luz.","timer":30,"tags":["material","propiedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"refringente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mezcla de nitroglicerina con un absorbente inerte.","timer":30,"tags":["mezcla","nitroglicerina","inerte"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dinamita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre gen\u00e9rico de unas cadenas de silicio y ox\u00edgeno, en cierto modo an\u00e1logas a los hidrocarburos.","timer":30,"tags":["gen\u00e9rico","cadenas","silicio","ox\u00edgeno","hidrocarburos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"siliconas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"N\u00famero at\u00f3mico del calcio.","timer":30,"tags":["n\u00famero","at\u00f3mico","calcio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"20","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Producto gelatinoso compuesto de gasolina y palmitato de sodio.","timer":30,"tags":["producto","compuesto","gasolina","sodio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"napalm","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00edmico brit\u00e1nico, premio Nobel en 1904. Descubri\u00f3 los gases raros de la atm\u00f3sfera (apellido).","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","brit\u00e1nico","premio","nobel","gases","atm\u00f3sfera","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ramsay","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00edmico franc\u00e9s del siglo XIX. Estudi\u00f3 las propiedades de las disoluciones (s\u00f3lo apellido).","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","franc\u00e9s","siglo","estudi\u00f3","propiedades","disoluciones","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"raoult","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00edmico neerland\u00e9s, premio Nobel en 1901 (solo apellido).","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","premio","nobel","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"van't hoff","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Silicato de calcio y de magnesio inalterable al fuego.","timer":30,"tags":["calcio","magnesio","fuego"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amianto","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el m\u00e1s inerte de los gases nobles?","timer":30,"tags":["inerte","gases","nobles"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"helio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos elementos qu\u00edmicos existen en la naturaleza?","timer":30,"tags":["elementos","qu\u00edmicos","naturaleza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"94","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se desplaza a 5300 km\/h por el agua?","timer":30,"tags":["desplaza","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sonido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ciencia que estudia el flujo de la energ\u00eda y los intercambios de energ\u00eda y trabajo.","timer":30,"tags":["ciencia","flujo","energ\u00eda","trabajo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"termodinamica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Gases inertes o gases...","timer":30,"tags":["gases"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nobles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La part\u00edcula m\u00e1s peque\u00f1a de un elemento que posee todas las caracter\u00edsticas qu\u00edmicas de \u00e9ste se denomina...","timer":30,"tags":["part\u00edcula","elemento","posee","qu\u00edmicas","denomina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"atomo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntas calor\u00edas equivalen a 1 julio (con tres decimales)?","timer":30,"tags":["calor\u00edas","equivalen","julio","decimales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"0,239","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos grados Celsius son -40 \u00baC?","timer":30,"tags":["grados","celsius","\u00bac"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"-40","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos grados Fahrenheit son 50 \u00baC?","timer":30,"tags":["grados","fahrenheit","\u00bac"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"122","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos litros (con un decimal) equivalen a un pie c\u00fabico?","timer":30,"tags":["litros","decimal","equivalen","pie","c\u00fabico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"28,3","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos litros equivalen a un gal\u00f3n UK (con dos decimales)?","timer":30,"tags":["litros","equivalen","decimales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"4,54","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos litros equivalen a un gal\u00f3n USA (con dos decimales)?","timer":30,"tags":["litros","equivalen","decimales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"3,78","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos litros equivalen a una pinta brit\u00e1nica (cifra)?","timer":30,"tags":["litros","equivalen","brit\u00e1nica","cifra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"0,568","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos metros equivalen a una braza (cifra)?","timer":30,"tags":["metros","equivalen","cifra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1,83","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos metros tiene una milla terrestre (sin decimales)?","timer":30,"tags":["metros","milla","terrestre","decimales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1609","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos millones de julios equivalen a un kW\/h?","timer":30,"tags":["millones","julios","equivalen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"3,6","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos quilates equivalen al oro puro (cifra)?","timer":30,"tags":["quilates","equivalen","oro","puro","cifra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"24","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 aceleraci\u00f3n ha llevado un veh\u00edculo que ha recorrido 60 km en 30 minutos con una velocidad constante de 120 km\/h?","timer":30,"tags":["aceleraci\u00f3n","velocidad","constante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"0","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 compuesto es C4H10?","timer":30,"tags":["compuesto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"butano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 porcentaje de ox\u00edgeno tienen las mezclas gaseosas llamadas norm\u00f3xicas?","timer":30,"tags":["porcentaje","ox\u00edgeno","llamadas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"21 por ciento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tanto por ciento de cinc suele tener el bronce?","timer":30,"tags":["cinc","suele","bronce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tanto por ciento de cinc suele tener el lat\u00f3n?","timer":30,"tags":["cinc","suele","lat\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"30","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tanto por ciento de cobre suele tener el bronce?","timer":30,"tags":["cobre","suele","bronce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"88","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tanto por ciento de cobre suele tener el lat\u00f3n?","timer":30,"tags":["cobre","suele","lat\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"70","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tanto por ciento de esta\u00f1o suele tener el bronce?","timer":30,"tags":["esta\u00f1o","suele","bronce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"10","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"1.650.763,73 veces la longitud de onda de la radiaci\u00f3n rojo naranja.","timer":30,"tags":["longitud","onda","radiaci\u00f3n","rojo","naranja"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Algo que pasa del s\u00f3lido al l\u00edquido sin pasar por el estado pastoso se llama...","timer":30,"tags":["pasa","s\u00f3lido","l\u00edquido","estado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eutectico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Antigua unidad de medida de peso equivalente a 11,502 kg.","timer":30,"tags":["unidad","peso","equivalente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arroba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cantidad de sustancia que contiene un n\u00famero de entidades elementales igual al n\u00famero de \u00e1tomos que hay en 0,012 kg de carbono-12.","timer":30,"tags":["cantidad","sustancia","n\u00famero","elementales","\u00e1tomos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Compuesto de f\u00f3rmula C20H14O4.","timer":30,"tags":["compuesto","f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fenolftaleina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Distancia entre dos finas rayas de una barra de aleaci\u00f3n platino-iridio que se encuentra en el Museo de Pesas y Medidas de Par\u00eds.","timer":30,"tags":["distancia","finas","rayas","aleaci\u00f3n","pesas","medidas","par\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Distancia recorrida por la luz en el vac\u00edo en 1\/299.792.458 segundos.","timer":30,"tags":["distancia","recorrida","vac\u00edo","segundos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El efecto de 1 roentgen en aire seco es aproximadamente igual a...","timer":30,"tags":["efecto","roentgen","aire"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1 rad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El flujo de electrones a trav\u00e9s de un elemento conductor se define como...","timer":30,"tags":["flujo","electrones","elemento","conductor","define"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"corriente electrica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: \u00bfC\u00f3mo afecta la frecuencia de la se\u00f1al a la reactancia en un condensador?","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","afecta","frecuencia","se\u00f1al","reactancia","condensador"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"inversamente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: \u00bfC\u00f3mo afecta la frecuencia de la se\u00f1al a la reactancia en una bobina?","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","afecta","frecuencia","se\u00f1al","reactancia","bobina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"directamente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: \u00bfC\u00f3mo se denomina al transistor de efecto campo?","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","denomina","transistor","efecto","campo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fet","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: \u00bfC\u00f3mo se denomina al transistor uniuni\u00f3n?","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","denomina","transistor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ujt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: \u00bfC\u00f3mo se llama la resistencia variable usada como divisor de tensi\u00f3n?","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","resistencia","variable","tensi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"potenciometro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: \u00bfC\u00f3mo se llama la resistencia variable usada como limitador de corriente?","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","resistencia","variable"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reostato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: \u00bfC\u00f3mo se llama la se\u00f1al que transporta la informaci\u00f3n en una modulaci\u00f3n?","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","se\u00f1al","modulaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"portadora","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: \u00bfCu\u00e1les son los dos pasos necesarios para transformar corriente alterna en continua?","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","transformar","alterna","continua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rectificacion y filtrado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: \u00bfQu\u00e9 componente se usa principalmente como rectificador de corriente?","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","componente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diodo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: \u00bfQu\u00e9 componente se usa principalmente como regulador de tensi\u00f3n?","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","componente","tensi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diodo zener","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: Adem\u00e1s del silicio, \u00bfqu\u00e9 otro elemento qu\u00edmico se puede usar para fabricar semiconductores?","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","silicio","elemento","qu\u00edmico","fabricar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"germanio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: Antena simple.","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","antena","simple"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dipolo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: B\u00e1sicamente, un micr\u00f3fono y un altavoz son...","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lo mismo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: El transistor convencional consta de base, colector y...","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","transistor","base"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"emisor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: Forma de conectar un pol\u00edmetro para medici\u00f3n de corriente.","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","forma","medici\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"en serie","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: Forma de conectar un pol\u00edmetro para medici\u00f3n de tensiones.","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","forma","medici\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"en paralelo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: Modulaci\u00f3n de amplitud.","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","modulaci\u00f3n","amplitud"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"am","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: Modulaci\u00f3n de fase.","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","modulaci\u00f3n","fase"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pm","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: Modulaci\u00f3n de frecuencia.","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","modulaci\u00f3n","frecuencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fm","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: Peque\u00f1as bobinas que se usan para \"limpiar\" una corriente.","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","usan"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"choques","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: Resistencia al paso de la AC de un condensador.","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","resistencia","paso","condensador"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reactancia capacitiva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: Resistencia al paso de la AC de una bobina.","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","resistencia","paso","bobina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reactancia inductiva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: Resistencia al paso de la corriente alterna.","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","resistencia","paso","alterna"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reactancia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: Un circuito que genera una se\u00f1al alterna a partir de una se\u00f1al continua es un...","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","circuito","genera","se\u00f1al","alterna","continua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oscilador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: Un diodo alternativo de corriente es un...","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","diodo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diac","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el S.I., unidad de medida para: Aceleraci\u00f3n angular.","timer":30,"tags":["unidad","aceleraci\u00f3n","angular"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radianes por segundo al cuadrado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el S.I., unidad de medida para: Aceleraci\u00f3n.","timer":30,"tags":["unidad","aceleraci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metro por segundo al cuadrado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el S.I., unidad de medida para: Calor espec\u00edfico.","timer":30,"tags":["unidad","calor","espec\u00edfico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"julio por kilogramo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el S.I., unidad de medida para: Conductancia el\u00e9ctrica.","timer":30,"tags":["unidad","conductancia","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"siemens","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el S.I., unidad de medida para: Conductividad t\u00e9rmica.","timer":30,"tags":["unidad","t\u00e9rmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vatio por metro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el S.I., unidad de medida para: Entrop\u00eda.","timer":30,"tags":["unidad","entrop\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"julio por kelvin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el S.I., unidad de medida para: Flujo de inducci\u00f3n magn\u00e9tica.","timer":30,"tags":["unidad","flujo","inducci\u00f3n","magn\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"weber","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el S.I., unidad de medida para: Flujo el\u00e9ctrico.","timer":30,"tags":["unidad","flujo","el\u00e9ctrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amperio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el S.I., unidad de medida para: Inducci\u00f3n magn\u00e9tica.","timer":30,"tags":["unidad","inducci\u00f3n","magn\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tesla","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el S.I., unidad de medida para: Inductancia.","timer":30,"tags":["unidad","inductancia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"henrio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el S.I., unidad de medida para: Intensidad de campo magn\u00e9tico.","timer":30,"tags":["unidad","intensidad","campo","magn\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amperio por metro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el S.I., unidad de medida para: Intensidad energ\u00e9tica.","timer":30,"tags":["unidad","intensidad","energ\u00e9tica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vatio por estereorradian","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el S.I., unidad de medida para: Luminancia.","timer":30,"tags":["unidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"candela por metro cuadrado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el S.I., unidad de medida para: Presi\u00f3n (tensi\u00f3n mec\u00e1nica).","timer":30,"tags":["unidad","presi\u00f3n","tensi\u00f3n","mec\u00e1nica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pascal","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el S.I., unidad de medida para: Trabajo, energ\u00eda, cantidad de calor.","timer":30,"tags":["unidad","trabajo","energ\u00eda","cantidad","calor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"julio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el S.I., unidad de medida para: Velocidad angular.","timer":30,"tags":["unidad","velocidad","angular"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radianes por segundo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el S.I., unidad de medida para: Velocidad.","timer":30,"tags":["unidad","velocidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metro por segundo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el S.I., unidad de medida para: Viscosidad cinem\u00e1tica.","timer":30,"tags":["unidad","viscosidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metro cuadrado por segundo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En el S.I., unidad de medida para: Viscosidad din\u00e1mica.","timer":30,"tags":["unidad","viscosidad","din\u00e1mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"newton-segundo por metro cuadrado","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En electr\u00f3nica, para identificar el valor de una resistencia, el color amarillo equivale al n\u00famero...","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","identificar","valor","resistencia","amarillo","equivale","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"4","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En electr\u00f3nica, para identificar el valor de una resistencia, el color azul equivale al n\u00famero...","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","identificar","valor","resistencia","azul","equivale","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"6","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En electr\u00f3nica, para identificar el valor de una resistencia, el color blanco equivale al n\u00famero...","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","identificar","valor","resistencia","blanco","equivale","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"9","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En electr\u00f3nica, para identificar el valor de una resistencia, el color gris equivale al n\u00famero...","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","identificar","valor","resistencia","gris","equivale","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"8","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En electr\u00f3nica, para identificar el valor de una resistencia, el color marr\u00f3n equivale al n\u00famero...","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","identificar","valor","resistencia","marr\u00f3n","equivale","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En electr\u00f3nica, para identificar el valor de una resistencia, el color naranja equivale al n\u00famero...","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","identificar","valor","resistencia","naranja","equivale","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"3","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En electr\u00f3nica, para identificar el valor de una resistencia, el color negro equivale al n\u00famero...","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","identificar","valor","resistencia","negro","equivale","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"0","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En electr\u00f3nica, para identificar el valor de una resistencia, el color rojo equivale al n\u00famero...","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","identificar","valor","resistencia","rojo","equivale","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En electr\u00f3nica, para identificar el valor de una resistencia, el color verde equivale al n\u00famero...","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","identificar","valor","resistencia","verde","equivale","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"5","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En electr\u00f3nica, para identificar el valor de una resistencia, el color violeta equivale al n\u00famero...","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","identificar","valor","resistencia","violeta","equivale","n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"7","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Equivale a 16 onzas, o 453,59 gramos.","timer":30,"tags":["equivale","gramos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"libra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Intensidad luminosa, en direcci\u00f3n perpendicular, de una superficie de 1\/600.000 m\u00b2 de un cuerpo negro a la temperatura de congelaci\u00f3n del platino (2,042 K).","timer":30,"tags":["intensidad","luminosa","direcci\u00f3n","superficie","negro","temperatura","congelaci\u00f3n","platino"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"candela","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La cantidad de radiaci\u00f3n ionizante requerida para producir el mismo efecto biol\u00f3gico que un rad de rayos X de alta penetraci\u00f3n.","timer":30,"tags":["cantidad","radiaci\u00f3n","ionizante","producir","efecto","rayos","x"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rem","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La fracci\u00f3n 1\/273,15 de la temperatura termodin\u00e1mica del punto triple del agua.","timer":30,"tags":["fracci\u00f3n","temperatura","termodin\u00e1mica","triple","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kelvin","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La masa de un cilindro de una aleaci\u00f3n de platino e iridio que se conserva en el Museo de Pesas y Medidas en Par\u00eds.","timer":30,"tags":["masa","aleaci\u00f3n","platino","conserva","pesas","medidas","par\u00eds"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kilogramo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La masa de un litro de agua destilada a la temperatura de 4 \u00baC.","timer":30,"tags":["masa","litro","agua","temperatura","\u00bac"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kilogramo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Letra griega con la que se representa el ohmio (unidad de resistencia el\u00e9ctrica).","timer":30,"tags":["griega","representa","ohmio","unidad","resistencia","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"omega","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Metales preciosos: Peso en miligramos de un quilate m\u00e9trico (cifra).","timer":30,"tags":["metales","peso","m\u00e9trico","cifra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"200","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre completo del padre de la tabla peri\u00f3dica, Mendel\u00e9yev.","timer":30,"tags":["padre","tabla","peri\u00f3dica","mendel\u00e9yev"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dmitri ivanovich mendeleyev","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Proceso por el cual una sal al disolverse en agua regenera el \u00e1cido o la base de la cual proviene, dando origen a una soluci\u00f3n cuya reacci\u00f3n es alcalina (o \u00e1cida).","timer":30,"tags":["proceso","sal","agua","\u00e1cido","base","proviene","soluci\u00f3n","cuya","\u00e1cida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidrolisis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Que no permite el paso de la corriente el\u00e9ctrica.","timer":30,"tags":["paso","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aislante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 1.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"h","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 10.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ne","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 100.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fm","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 101.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"md","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 102.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"no","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 103.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 11.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"na","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 12.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mg","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 13.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"al","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 14.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"si","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 15.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"p","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 16.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"s","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 17.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cl","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 18.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 19.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"k","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 2.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"he","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 20.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ca","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 21.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sc","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 22.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ti","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 23.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"v","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 24.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 25.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mn","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 26.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 27.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"co","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 28.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ni","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 29.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 3.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"li","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 30.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zn","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 31.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ga","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 32.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ge","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 33.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"as","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 34.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"se","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 35.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"br","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 36.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 37.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rb","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 38.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 39.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"y","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 4.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"be","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 40.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"zr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 41.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nb","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 42.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 43.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tc","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 44.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ru","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 45.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rh","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 46.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pd","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 47.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ag","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 48.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cd","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 49.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"in","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 5.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"b","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 50.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sn","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 51.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sb","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 52.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"te","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 53.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"i","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 54.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"xe","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 55.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cs","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 56.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ba","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 57.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 58.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ce","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 59.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 6.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"c","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 60.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nd","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 61.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pm","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 62.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sm","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 63.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 64.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gd","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 65.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tb","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 66.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dy","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 67.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 68.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"er","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 69.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tm","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 7.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"n","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 70.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yb","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 71.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 72.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hf","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 73.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ta","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 74.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"w","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 75.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"re","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 76.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"os","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 77.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ir","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 78.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pt","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 79.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"au","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 8.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"o","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 80.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hg","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 81.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tl","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 82.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pb","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 83.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 84.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"po","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 85.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"at","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 86.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rn","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 87.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fr","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 88.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 89.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ac","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 9.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"f","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 90.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"th","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 91.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 92.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"u","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 93.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"np","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 94.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pu","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 95.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"am","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 96.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cm","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 97.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bk","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 98.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cf","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del elemento con n\u00famero at\u00f3mico 99.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","elemento","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"es","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Son sustancias que disueltas en agua o fundidas son capaces de conducir la corriente el\u00e9ctrica.","timer":30,"tags":["sustancias","agua","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electrolitos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Un pH menor significa mayor concentraci\u00f3n de...","timer":30,"tags":["ph","concentraci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"iones hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de dosis absorbida de radiaci\u00f3n ionizante del Sistema Internacional, equivalente a una absorci\u00f3n de un julio por kilogramo.","timer":30,"tags":["unidad","dosis","absorbida","radiaci\u00f3n","ionizante","internacional","equivalente","absorci\u00f3n","julio","kilogramo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gray","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de dosis absorbida de radiaci\u00f3n ionizante que equivale a la energ\u00eda de 100 ergios por gramo de materia irradiada.","timer":30,"tags":["unidad","dosis","absorbida","radiaci\u00f3n","ionizante","equivale","energ\u00eda","gramo","materia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de dosis equivalente de radiaci\u00f3n del Sistema Internacional, igual a un julio por kilogramo.","timer":30,"tags":["unidad","dosis","equivalente","radiaci\u00f3n","internacional","julio","kilogramo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sievert","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de masa que equivale a 28,7 gramos.","timer":30,"tags":["unidad","masa","equivale","gramos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"onza","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de potencia el\u00e9ctrica aparente.","timer":30,"tags":["unidad","potencia","el\u00e9ctrica","aparente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"voltio-amperio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de radiactividad del Sistema Internacional, que equivale a una desintegraci\u00f3n nuclear por segundo.","timer":30,"tags":["unidad","radiactividad","internacional","equivale","desintegraci\u00f3n","nuclear"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"becquerel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de radiactividad equivalente a 3,7 x 10e10 desintegraciones por segundo.","timer":30,"tags":["unidad","radiactividad","equivalente","x"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"curio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"V=I\u00b7R es la famosa ley de...","timer":30,"tags":["famosa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ohm","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Descubridor de los rayos gamma.","timer":30,"tags":["descubridor","rayos","gamma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"paul ulrich villard","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de qu\u00e9 es el vatio.","timer":30,"tags":["unidad","vatio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"potencia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"(Jejeje) \u00bfA qu\u00e9 compuesto corresponde la f\u00f3rmula HdiosO?","timer":30,"tags":["compuesto","f\u00f3rmula"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agua bendita","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"(Jejeje) F\u00f3rmula del agua bendita.","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hdioso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 leyes pertenece esta: \"Los planetas describen \u00f3rbitas que son elipses, en las cuales el Sol ocupa uno de sus focos\"?","timer":30,"tags":["leyes","planetas","\u00f3rbitas","sol","focos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"leyes de kepler","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se conoce a los elementos que forman los grupos 3 (IIIB) al 12 (IIB) de la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["conoce","elementos","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metales de transicion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se conoce com\u00fanmente al tetraborato de sodio decahidratado?","timer":30,"tags":["conoce","com\u00fanmente","sodio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"borax","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre se conoce com\u00fanmente al tetrafluoretileno polimerizado?","timer":30,"tags":["conoce","com\u00fanmente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teflon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 otro elemento se encuentra asociado el radio en la naturaleza?","timer":30,"tags":["elemento","radio","naturaleza"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uranio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos grados de diferencia hay en la escala Fahrenheit entre los puntos de congelaci\u00f3n y ebullici\u00f3n del agua?","timer":30,"tags":["grados","diferencia","escala","fahrenheit","puntos","congelaci\u00f3n","ebullici\u00f3n","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"180","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 magnitud es unidad de medida el faradio?","timer":30,"tags":["magnitud","unidad","faradio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"capacidad electrica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 magnitud es unidad el henrio?","timer":30,"tags":["magnitud","unidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"inductancia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 tipo es el instrumento de laboratorio llamado en honor a Robert Wilhelm Bunsen?","timer":30,"tags":["instrumento","laboratorio","llamado","robert","wilhelm"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mechero","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfPara qu\u00e9 se usa en los autom\u00f3viles el etilenglicol?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anticongelante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 alcano es este: C3H8?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"propano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dos \u00e1cidos necesitar\u00edas para hacer nitroglicerina (ten cuida'o)?","timer":30,"tags":["\u00e1cidos","nitroglicerina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nitrico y sulfurico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento encabeza la columna de la tabla peri\u00f3dica en la que est\u00e1n el bario, el estroncio, el calcio...?","timer":30,"tags":["elemento","encabeza","columna","tabla","peri\u00f3dica","bario","estroncio","calcio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"berilio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento encabeza la columna de la tabla peri\u00f3dica en la que est\u00e1n el potasio, el cesio, el sodio...?","timer":30,"tags":["elemento","encabeza","columna","tabla","peri\u00f3dica","potasio","cesio","sodio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento encabeza la columna de la tabla peri\u00f3dica en la que est\u00e1n el rutenio, el osmio y el hassio?","timer":30,"tags":["elemento","encabeza","columna","tabla","peri\u00f3dica","osmio","hassio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hierro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento falta para completar la columna 2 de la tabla peri\u00f3dica: Berilio, magnesio, estroncio, bario, radio?","timer":30,"tags":["elemento","completar","columna","tabla","peri\u00f3dica","berilio","magnesio","estroncio","bario","radio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"calcio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento qu\u00edmico produce el color verde en los fuegos artificiales?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","produce","verde","artificiales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bario","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento se encuentra debajo del hierro en la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["elemento","debajo","hierro","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rutenio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es el meitnerio?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"elemento quimico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fibra sint\u00e9tica, ampliamente usada, se invent\u00f3 en 1938?","timer":30,"tags":["sint\u00e9tica","invent\u00f3"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nailon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe la milmillon\u00e9sima parte de un segundo?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nanosegundo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre reciben las l\u00edneas oscuras que se ven en el espectro solar?","timer":30,"tags":["l\u00edneas","espectro","solar"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lineas de fraunhofer","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pl\u00e1stico ha sustituido al pol\u00e9mico PVC en los envases de agua mineral?","timer":30,"tags":["pl\u00e1stico","sustituido","pvc","agua","mineral"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pet","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 sustancia qu\u00edmica es el salitre?","timer":30,"tags":["sustancia","qu\u00edmica","salitre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nitrato potasico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 unidad de medida es el lumen por metro cuadrado?","timer":30,"tags":["unidad","lumen","metro","cuadrado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lux","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 unidad equivale a 9.461.000.000.000 km?","timer":30,"tags":["unidad","equivale"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"a\u00f1o luz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Acelerador de part\u00edculas del CERN, cerca de Ginebra, para recrear las condiciones del Big Bang. LHC son sus siglas en ingl\u00e9s.","timer":30,"tags":["acelerador","part\u00edculas","cern","condiciones","big","bang","siglas","ingl\u00e9s"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gran colisionador de hadrones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aditivos alimentarios cuyos c\u00f3digos van del E-100 al E-199.","timer":30,"tags":["aditivos","alimentarios","cuyos","c\u00f3digos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"colorantes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aditivos alimentarios cuyos c\u00f3digos van del E-200 al E-299.","timer":30,"tags":["aditivos","alimentarios","cuyos","c\u00f3digos","e200"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"conservantes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Aditivos alimentarios cuyos c\u00f3digos van del E-300 al E-399.","timer":30,"tags":["aditivos","alimentarios","cuyos","c\u00f3digos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antioxidantes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Al sistema de unidades Metro-Kilogramo-Segundo-Amperio tambi\u00e9n se le conoce como...","timer":30,"tags":["unidades","conoce"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sistema giorgi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Andre Geim y Konstantin Novoselov obtuvieron el Nobel de F\u00edsica en 2010 por sus experimentos con este nuevo material.","timer":30,"tags":["nobel","f\u00edsica","material"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grafeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Antiguo nombre de la unidad de conductancia, ahora siemens.","timer":30,"tags":["antiguo","unidad","conductancia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mho","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cabeceo, ligero movimiento irregular en el eje de rotaci\u00f3n de cuerpos sim\u00e9tricos.","timer":30,"tags":["ligero","movimiento","rotaci\u00f3n","cuerpos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nutacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Calificativo que se da a las velocidades superiores a Mach 1.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"supersonicas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cantidad de energ\u00eda de un sistema termodin\u00e1mico que este puede intercambiar con su entorno.","timer":30,"tags":["cantidad","energ\u00eda","termodin\u00e1mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"entalpia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Caucho sint\u00e9tico muy resistente y aislante. Los trajes de buzo se hacen con \u00e9l.","timer":30,"tags":["caucho","sint\u00e9tico","resistente","aislante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"neopreno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cient\u00edfico holand\u00e9s (1629-1695) que hizo importantes aportaciones en \u00f3ptica, f\u00edsica, estudio de la luz...","timer":30,"tags":["\u00f3ptica","f\u00edsica","estudio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"christiaan huygens","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cient\u00edfico suizo nacido en los Pa\u00edses Bajos que descubri\u00f3 los principios b\u00e1sicos del comportamiento de los fluidos.","timer":30,"tags":["pa\u00edses","b\u00e1sicos","comportamiento","fluidos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bernoulli","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Circuitos el\u00e9ctricos: La ley de los nudos y la de las mallas son las leyes de...","timer":30,"tags":["circuitos","el\u00e9ctricos","nudos","leyes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kirchhoff","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"C\u00f3mo se dice que es una sustancia con pH = 7.","timer":30,"tags":["sustancia","ph"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"neutra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Compuestos que contienen hidr\u00f3geno y ox\u00edgeno, en la misma proporci\u00f3n que en el agua, m\u00e1s carbono.","timer":30,"tags":["compuestos","contienen","hidr\u00f3geno","ox\u00edgeno","proporci\u00f3n","agua","carbono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidratos de carbono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuando un circuito tiene capacidad y autoinducci\u00f3n, en vez de resistencia hablamos de...","timer":30,"tags":["circuito","capacidad","autoinducci\u00f3n","resistencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"impedancia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cuando una sustancia tiene tendencia a absorber humedad se dice que es...","timer":30,"tags":["sustancia","tendencia","humedad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"higroscopica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dentro de los gl\u00facidos o hidratos de carbono, \u00bfqu\u00e9 son la sacarosa, lactosa, maltosa...?","timer":30,"tags":["carbono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"disacaridos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dentro de los hidratos de carbono, \u00bfqu\u00e9 son el almid\u00f3n, la celulosa, el gluc\u00f3geno...?","timer":30,"tags":["carbono","almid\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polisacaridos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dentro de qu\u00e9 grupo m\u00e1s amplio se engloban los az\u00facares.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidratos de carbono","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Deterioro progresivo de los materiales, por esfuerzos repetitivos, que termina con su rotura.","timer":30,"tags":["materiales","rotura"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fatiga de los materiales","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El combustible de un cohete espacial recibe el nombre gen\u00e9rico de...","timer":30,"tags":["combustible","gen\u00e9rico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"propergol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El diel\u00e9ctrico es una parte de qu\u00e9 componente el\u00e9ctrico\/electr\u00f3nico.","timer":30,"tags":["componente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"condensador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El electr\u00f3n forma parte del grupo de part\u00edculas elementales conocidas como...","timer":30,"tags":["electr\u00f3n","forma","part\u00edculas","elementales","conocidas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fermiones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El elemento n\u00famero 100, el fermio, fue bautizado as\u00ed en honor al f\u00edsico...","timer":30,"tags":["elemento","n\u00famero","fermio","bautizado","f\u00edsico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"enrico fermi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El l\u00edo de la candela, el lumen y el lux: \u00bfDe qu\u00e9 es unidad el lux?","timer":30,"tags":["candela","lumen","unidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"iluminancia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El m\u00e1s simple de los alquenos es el...","timer":30,"tags":["simple"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"etileno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El papel de tornasol se ha puesto rojo, el l\u00edquido analizado es...","timer":30,"tags":["papel","tornasol","rojo","l\u00edquido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El polimetacrilato de metilo es m\u00e1s conocido como...","timer":30,"tags":["metilo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plexiglas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electricidad: \u00bfCu\u00e1l es la inversa de la admitancia?","timer":30,"tags":["electricidad","inversa"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"impedancia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electricidad: \u00bfEn qu\u00e9 unidad se mide la admitancia?","timer":30,"tags":["electricidad","unidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"siemens","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento 110, s\u00edmbolo Ds, llamado en honor a la ciudad alemana sede del laboratorio en que fue descubierto.","timer":30,"tags":["elemento","llamado","ciudad","laboratorio","descubierto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"darmstadtio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento que en la tabla peri\u00f3dica tiene al cromo encima y al wolframio debajo.","timer":30,"tags":["elemento","tabla","peri\u00f3dica","cromo","encima","wolframio","debajo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"molibdeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento que encabeza la columna 2 (IIA) de la tabla peri\u00f3dica.","timer":30,"tags":["elemento","encabeza","columna","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"berilio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento que encabeza la columna 5 (VB) de la tabla peri\u00f3dica.","timer":30,"tags":["elemento","encabeza","columna","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"vanadio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento qu\u00edmico creado artificialmente, n\u00famero at\u00f3mico 104 y s\u00edmbolo Rf.","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","artificialmente","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rutherfordio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento qu\u00edmico n\u00famero 106, obtenido artificialmente en 1974, s\u00edmbolo Sg.","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","obtenido","artificialmente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"seaborgio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento qu\u00edmico obtenido artificialmente en 2004. Su s\u00edmbolo es Mc.","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","obtenido","artificialmente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"moscovio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Elemento situado encima del radio en la tabla peri\u00f3dica.","timer":30,"tags":["elemento","situado","encima","radio","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bario","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En 1931 este f\u00edsico invent\u00f3 un generador electrost\u00e1tico que crea diferencias de potencial de hasta 5 millones de voltios.","timer":30,"tags":["f\u00edsico","invent\u00f3","generador","crea","diferencias","potencial","millones","voltios"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"van de graaff","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En julio de 2012 el CERN confirm\u00f3 casi con certeza la existencia de esta part\u00edcula elemental, lo que provoc\u00f3 un gran revuelo en la comunidad cient\u00edfica.","timer":30,"tags":["julio","cern","part\u00edcula","elemental"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"boson de higgs","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Enrevesado nombre que recibe la unidad de medida que es la diezmillon\u00e9sima parte de un mil\u00edmetro.","timer":30,"tags":["unidad","mil\u00edmetro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"angstrom","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Especie de inercia magn\u00e9tica: desfase desde la aplicaci\u00f3n del campo magn\u00e9tico hasta que el material responde.","timer":30,"tags":["especie","inercia","magn\u00e9tica","aplicaci\u00f3n","campo","magn\u00e9tico","material","responde"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"histeresis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Este f\u00edsico estadounidense (1868-1953) gan\u00f3 el Nobel de F\u00edsica en 1923 por determinar la carga el\u00e9ctrica del electr\u00f3n.","timer":30,"tags":["f\u00edsico","estadounidense","nobel","f\u00edsica","determinar","carga","el\u00e9ctrica","electr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"millikan","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Este mineral, compuesto por \u00f3xido de uranio, es una de las menas principales del uranio.","timer":30,"tags":["mineral","compuesto","\u00f3xido","uranio","principales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pechblenda","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00edsico alem\u00e1n descubridor del efecto fotoel\u00e9ctrico en 1887.","timer":30,"tags":["f\u00edsico","alem\u00e1n","descubridor","efecto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"heinrich hertz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00edsico dan\u00e9s (1777-1851) pionero del electromagnetismo y primero en aislar el aluminio.","timer":30,"tags":["f\u00edsico","dan\u00e9s","electromagnetismo","aluminio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hans christian oersted","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00edsico estadounidense (1904-1967) que dirigi\u00f3 el desarrollo de las primeras bombas at\u00f3micas (apellido).","timer":30,"tags":["f\u00edsico","estadounidense","desarrollo","bombas","at\u00f3micas","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oppenheimer","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00edsico franc\u00e9s (1788-1827) que hizo grandes aportaciones en el estudio de la luz y la \u00f3ptica. Dise\u00f1\u00f3 una lente compuesta que lleva su nombre y se usa en los faros mar\u00edtimos.","timer":30,"tags":["f\u00edsico","franc\u00e9s","estudio","\u00f3ptica","lente","compuesta"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fresnel","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00edsico y \u00f3ptico alem\u00e1n (1787-1826) inventor del espectroscopio y descubridor de las l\u00edneas que llevan su nombre en el espectro solar (apellido).","timer":30,"tags":["f\u00edsico","\u00f3ptico","alem\u00e1n","inventor","descubridor","l\u00edneas","llevan","espectro","solar","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fraunhofer","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"F\u00f3rmula del mon\u00f3xido de carbono.","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","mon\u00f3xido","carbono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"co","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fuente energ\u00e9tica, obtenida por la fisi\u00f3n de n\u00facleos at\u00f3micos.","timer":30,"tags":["fuente","energ\u00e9tica","obtenida","fisi\u00f3n","n\u00facleos","at\u00f3micos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia nuclear","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fuerza equivalente a la que ejerce la gravedad sobre un kilogramo.","timer":30,"tags":["fuerza","equivalente","ejerce","gravedad","kilogramo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kilopondio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Grupo de hidrocarburos saturados al que pertenecen el metano, el etano, el propano...","timer":30,"tags":["hidrocarburos","saturados","metano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alcanos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La dinamita est\u00e1 hecha de una sustancia inerte (p.ej.: tierra de diatomeas) impregnada de...","timer":30,"tags":["dinamita","sustancia","inerte","tierra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nitroglicerina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La observaci\u00f3n de esta esquiva part\u00edcula estuvo entre los motivos para la construcci\u00f3n del Gran Colisionador de Hadrones (LHC).","timer":30,"tags":["part\u00edcula","hadrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"boson de higgs","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La unidad de inductancia se llama henrio en honor a...","timer":30,"tags":["unidad","inductancia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"joseph henry","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Las sustancias que giran el plano de polarizaci\u00f3n de la luz a la derecha se llaman...","timer":30,"tags":["sustancias","giran"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dextrogiras","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Ligo menos que los...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gases nobles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los CDs y DVDs se fabrican con este pl\u00e1stico que tambi\u00e9n se utiliza, en l\u00e1minas grandes, sustituyendo al cristal.","timer":30,"tags":["pl\u00e1stico","l\u00e1minas","cristal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"policarbonato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los cuatro primeros alcanos, de menor a mayor n\u00famero de carbonos.","timer":30,"tags":["n\u00famero","carbonos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metano etano propano butano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los hiperones, protones y neutrones forman el grupo de los...","timer":30,"tags":["protones","neutrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bariones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los mesones y los bariones forman el grupo de part\u00edculas subat\u00f3micas llamadas...","timer":30,"tags":["part\u00edculas","subat\u00f3micas","llamadas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hadrones","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los pol\u00edmeros son largas cadenas formadas por repetici\u00f3n de mol\u00e9culas peque\u00f1as llamadas...","timer":30,"tags":["pol\u00edmeros","cadenas","formadas","mol\u00e9culas","llamadas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"monomeros","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Material con muchas propiedades interesantes. Es una l\u00e1mina de carbono puro de un \u00e1tomo de espesor.","timer":30,"tags":["material","propiedades","l\u00e1mina","carbono","puro","\u00e1tomo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"grafeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Medida de capacidad equivalente a 100 litros.","timer":30,"tags":["capacidad","equivalente","litros"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hectolitro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mezcla de \u00e9teres fen\u00f3licos obtenida a partir de la destilaci\u00f3n seca de la madera o del carb\u00f3n. Se usa como tratamiento protector para maderas a la intemperie.","timer":30,"tags":["mezcla","obtenida","destilaci\u00f3n","madera","carb\u00f3n","tratamiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"creosota","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Movimiento err\u00e1tico constante de part\u00edculas diminutas suspendidas en un l\u00edquido o un gas.","timer":30,"tags":["movimiento","constante","part\u00edculas","l\u00edquido","gas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"movimiento browniano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre comercial del gas diclorodifluorometano usado como refrigerante y hace a\u00f1os como propulsor en aerosoles.","timer":30,"tags":["comercial","gas","usado","refrigerante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"freon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre com\u00fan de la propanona.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acetona","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre com\u00fan del \u00e1cido dihidroxibutanodioico. Uno de sus usos es como aditivo alimentario.","timer":30,"tags":["\u00e1cido","aditivo","alimentario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acido tartarico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del elemento 111, s\u00edmbolo Rg, en honor a Roentgen.","timer":30,"tags":["elemento","roentgen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"roentgenio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del elemento 112, s\u00edmbolo Cn, en honor a Cop\u00e9rnico.","timer":30,"tags":["elemento","cn"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"copernicio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del grupo funcional -COOH.","timer":30,"tags":["funcional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"carboxilo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del grupo funcional -NH2.","timer":30,"tags":["funcional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amino","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del monosac\u00e1rido m\u00e1s importante.","timer":30,"tags":["importante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"glucosa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre que se dio en un primer momento al roentgenio por tener n\u00famero at\u00f3mico 111.","timer":30,"tags":["n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"unununio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre qu\u00edmico del agua oxigenada.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"peroxido de hidrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"N\u00famero at\u00f3mico del copernicio.","timer":30,"tags":["n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"112","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"N\u00famero at\u00f3mico del darmstadtio.","timer":30,"tags":["n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"110","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"N\u00famero at\u00f3mico del roentgenio.","timer":30,"tags":["n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"111","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Parte de la mec\u00e1nica que estudia el comportamiento de los fluidos en reposo.","timer":30,"tags":["mec\u00e1nica","comportamiento","fluidos","reposo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidrostatica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Peque\u00f1o aparato imprescindible en electr\u00f3nica para medir resistencias, voltajes, intensidades...","timer":30,"tags":["peque\u00f1o","aparato","electr\u00f3nica","resistencias","voltajes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"polimetro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Popular nombre de este concepto: La m\u00e1s m\u00ednima variaci\u00f3n en las condiciones iniciales de un sistema ca\u00f3tico le hace evolucionar de formas completamente diferentes.","timer":30,"tags":["concepto","m\u00ednima","variaci\u00f3n","condiciones","iniciales","formas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"efecto mariposa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Proyecto internacional de reactor de fusi\u00f3n nuclear iniciado en 2005 en Cadarache (Francia).","timer":30,"tags":["proyecto","internacional","reactor","fusi\u00f3n","nuclear"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"iter","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Qu\u00edmico sueco (1779-1848) descubridor del cerio, el selenio y el torio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","sueco","descubridor","cerio","selenio","torio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jakob berzelius","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Se considera que Dem\u00f3crito elabor\u00f3 la primera.","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teoria atomica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si el policloruro de vinilo es PVC... \u00bfqu\u00e9 es el tereftalato de polietileno?","timer":30,"tags":["pvc"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pet","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del darmstadtio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ds","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del selenio.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","selenio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"se","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"S\u00edmbolo qu\u00edmico del teluro.","timer":30,"tags":["qu\u00edmico","teluro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"te","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tabla peri\u00f3dica. Grupo 12: Cinc, cadmio, ...............","timer":30,"tags":["tabla","peri\u00f3dica","cinc","cadmio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mercurio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tabla peri\u00f3dica. Grupo 13: Boro, aluminio, ........., indio, talio.","timer":30,"tags":["tabla","peri\u00f3dica","boro","aluminio","talio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"galio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tabla peri\u00f3dica. Grupo 13: Boro, aluminio, galio, ........., .........","timer":30,"tags":["tabla","peri\u00f3dica","boro","aluminio","galio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"indio talio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tabla peri\u00f3dica. Grupo 14: C, Si, Ge, Sn, ....","timer":30,"tags":["tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pb","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tabla peri\u00f3dica. Grupo 14: Carbono, ............, germanio, esta\u00f1o, plomo.","timer":30,"tags":["tabla","peri\u00f3dica","carbono","germanio","esta\u00f1o","plomo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"silicio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tabla peri\u00f3dica. Grupo 14: Carbono, silicio, germanio, ............, ...........","timer":30,"tags":["tabla","peri\u00f3dica","carbono","silicio","germanio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"esta\u00f1o plomo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tabla peri\u00f3dica. Grupo 15: .............., .............., ars\u00e9nico, antimonio, bismuto.","timer":30,"tags":["tabla","peri\u00f3dica","ars\u00e9nico","antimonio","bismuto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nitrogeno fosforo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tabla peri\u00f3dica. Grupo 15: N, P, As, ...., Bi.","timer":30,"tags":["tabla","peri\u00f3dica","p"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sb","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tabla peri\u00f3dica. Grupo 16: ..., ..., Se, Te, Po.","timer":30,"tags":["tabla","peri\u00f3dica","te"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"o s","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tabla peri\u00f3dica. Grupo 16: .............., azufre, selenio, teluro, polonio.","timer":30,"tags":["tabla","peri\u00f3dica","azufre","selenio","teluro","polonio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oxigeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tabla peri\u00f3dica. Grupo 17: Fl\u00faor, cloro, .........., yodo, astato.","timer":30,"tags":["tabla","peri\u00f3dica","fl\u00faor","cloro","yodo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bromo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tabla peri\u00f3dica. Grupo 17: Fl\u00faor, cloro, bromo, yodo, ...........","timer":30,"tags":["tabla","peri\u00f3dica","fl\u00faor","cloro","bromo","yodo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"astato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tabla peri\u00f3dica. Grupo 18: ...., ...., Ar, Kr, Xe, Rn.","timer":30,"tags":["tabla","peri\u00f3dica","kr"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"he ne","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Teor\u00eda que considera los componentes de la materia como entidades unidimensionales e integra la teor\u00eda de la supersimetr\u00eda.","timer":30,"tags":["teor\u00eda","componentes","materia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teoria de supercuerdas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tiene un n\u00facleo formado por protones y neutrones rodeado de electrones.","timer":30,"tags":["n\u00facleo","protones","neutrones","electrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"atomo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Trat\u00e1ndose de corriente continua, la inversa de la resistencia es la...","timer":30,"tags":["continua","inversa","resistencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"conductancia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Tubo de vac\u00edo formado por un c\u00e1todo, un \u00e1nodo y una rejilla de control.","timer":30,"tags":["tubo","vac\u00edo","c\u00e1todo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"triodo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de energ\u00eda t\u00e9rmica igual a mil calor\u00edas.","timer":30,"tags":["unidad","energ\u00eda","t\u00e9rmica","mil","calor\u00edas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kilocaloria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de masa equivalente a 10 gramos.","timer":30,"tags":["unidad","masa","equivalente","gramos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"decagramo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de medida en honor a Andr\u00e9 Marie Amp\u00e8re.","timer":30,"tags":["unidad","marie"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amperio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de medida para la potencia de las bombas at\u00f3micas y que equivale a 1000 toneladas de TNT.","timer":30,"tags":["unidad","potencia","bombas","at\u00f3micas","equivale","toneladas","tnt"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"kiloton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA cu\u00e1nto equivale la carga de un electr\u00f3n, en culombios?","timer":30,"tags":["equivale","carga","electr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1,6 x 10^-19","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La ley de Coulomb recibe este nombre en honor a...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"charles de coulomb","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"La unidad de intensidad el\u00e9ctrica recibe el nombre de amperio en honor a...","timer":30,"tags":["unidad","intensidad","el\u00e9ctrica","amperio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"andre marie ampere","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 elemento es el s\u00edmbolo At?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"astato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad de fuerza en el Sistema Internacional.","timer":30,"tags":["unidad","fuerza","internacional"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"newton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la d\u00e9cima parte de un mil\u00edmetro?","timer":30,"tags":["mil\u00edmetro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diezmilimetro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Detecci\u00f3n de la radiactividad de una muestra poni\u00e9ndola en contacto con una emulsi\u00f3n fotogr\u00e1fica.","timer":30,"tags":["radiactividad","contacto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"autorradiografia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Energ\u00eda disponible para realizar un trabajo \u00fatil.","timer":30,"tags":["energ\u00eda","trabajo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia libre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Energ\u00eda necesaria para que las mol\u00e9culas de sustratos sean m\u00e1s reactivas.","timer":30,"tags":["energ\u00eda","necesaria","mol\u00e9culas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia de activacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"L\u00edpido que contiene un grupo fosfato sustituido y dos cadenas de \u00e1cidos grasos sobre un esqueleto de glicerol.","timer":30,"tags":["sustituido","cadenas","\u00e1cidos","grasos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fosfolipido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Reducci\u00f3n de nitr\u00f3geno gaseoso a amoniaco.","timer":30,"tags":["reducci\u00f3n","nitr\u00f3geno","gaseoso","amoniaco"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fijacion de nitrogeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sintetizaci\u00f3n de enlaces fosfato de alta energ\u00eda por medio de la reacci\u00f3n de fosfato inorg\u00e1nico con un sustrato inorg\u00e1nico.","timer":30,"tags":["enlaces","energ\u00eda","medio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fosforilacion a nivel de sustrato","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo Ag?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo Au?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo Cu?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cobre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo I?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"yodo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo Tl?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"talio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 elemento corresponde el s\u00edmbolo Xe?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"xenon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama a la deformaci\u00f3n de la se\u00f1al producida?","timer":30,"tags":["deformaci\u00f3n","se\u00f1al","producida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"distorsion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama al debilitamiento de la se\u00f1al debido a la resistencia el\u00e9ctrica?","timer":30,"tags":["se\u00f1al","resistencia","el\u00e9ctrica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"atenuacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama al elemento que \"roba\" electrones a otro elemento?","timer":30,"tags":["elemento","electrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oxidante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama al elemento que cede electrones a otro elemento?","timer":30,"tags":["elemento","cede","electrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"reductor","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama al enlace de dos elementos de electronegatividad muy diferente?","timer":30,"tags":["enlace","elementos","electronegatividad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ionico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la suma de m\u00faltiples interferencias?","timer":30,"tags":["suma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ruido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 otro nombre se conoce al etanol?","timer":30,"tags":["conoce","etanol"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alcohol etilico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 pH se puede decir que una disoluci\u00f3n es fuertemente \u00e1cida?","timer":30,"tags":["ph","disoluci\u00f3n","\u00e1cida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"0","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 pH se puede decir que una disoluci\u00f3n es fuertemente b\u00e1sica?","timer":30,"tags":["ph","disoluci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"14","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 se encarga el primer principio de la termodin\u00e1mica?","timer":30,"tags":["termodin\u00e1mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia interna y entalpia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 se encarga el segundo principio de la termodin\u00e1mica?","timer":30,"tags":["termodin\u00e1mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"entropia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dice la ley de la conservaci\u00f3n de la energ\u00eda?","timer":30,"tags":["conservaci\u00f3n","energ\u00eda"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"la energia ni se crea ni se destruye","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 mide la mayor o menor atracci\u00f3n que un \u00e1tomo ejerce sobre el par de electrones de enlace con otro \u00e1tomo?","timer":30,"tags":["atracci\u00f3n","\u00e1tomo","ejerce","electrones","enlace"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electronegatividad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 otro nombre se da al \u00e1cido metanoico?","timer":30,"tags":["\u00e1cido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acido formico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de elementos met\u00e1licos son necesarios para un enlace covalente?","timer":30,"tags":["elementos","met\u00e1licos","enlace"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ninguno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n dijo que la materia ni se crea ni se destruye sino que se transforma?","timer":30,"tags":["materia","crea","destruye","transforma"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"lavoisier","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n encontr\u00f3 este n\u00famero tan conocido: 6,022 \u00b7 10\u00b2\u00b3?","timer":30,"tags":["n\u00famero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"avogadro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"De esta columna 15 falta un elemento: Nitr\u00f3geno, f\u00f3sforo, antimonio, bismuto, moscovio.","timer":30,"tags":["columna","elemento","nitr\u00f3geno","f\u00f3sforo","antimonio","bismuto"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"arsenico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El grupo hidroxilo es propio de alcoholes y de...","timer":30,"tags":["alcoholes"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fenoles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El metano es un...","timer":30,"tags":["metano"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidrocarburo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo es el potencial en la superficie de una esfera externa a la carga?","timer":30,"tags":["potencial","superficie","esfera","carga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"constante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina al efecto por el que a frecuencias elevadas la corriente el\u00e9ctrica se concentra en la superficie del conductor?","timer":30,"tags":["denomina","efecto","frecuencias","el\u00e9ctrica","superficie","conductor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"efecto pelicular","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina la colisi\u00f3n en que se conserva la energ\u00eda de todas las fuerzas del sistema?","timer":30,"tags":["denomina","conserva","energ\u00eda","fuerzas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"choque elastico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina una fuerza para la cual el trabajo realizado no depende del camino?","timer":30,"tags":["denomina","fuerza","trabajo","depende"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerza conservativa","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina una superficie cerrada y continua sobre una masa o carga?","timer":30,"tags":["denomina","superficie","cerrada","continua","masa","carga"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"superficie gaussiana","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denominan las ondas sinusoidales con una sola frecuencia?","timer":30,"tags":["denominan","ondas","frecuencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"monocromaticas","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denominan los \u00e1ngulos de referencia en el movimiento de un s\u00f3lido respecto a su centro de masas?","timer":30,"tags":["denominan","\u00e1ngulos","referencia","movimiento","s\u00f3lido","centro","masas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"angulos de euler","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman los tres \u00e1ngulos de Euler en el movimiento de un s\u00f3lido?","timer":30,"tags":["\u00e1ngulos","movimiento","s\u00f3lido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cabezamiento precesion y rotacion propia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntas dimensiones tiene un vector fuerza en un espacio de Minkowski?","timer":30,"tags":["dimensiones","vector","fuerza","espacio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cuatro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 fen\u00f3meno f\u00edsico se basa la imantaci\u00f3n artificial?","timer":30,"tags":["fen\u00f3meno","f\u00edsico","basa","artificial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"histeresis magnetica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 principio estableci\u00f3 Einstein la constante universal \"c\"?","timer":30,"tags":["estableci\u00f3","einstein","constante"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"principio de relatividad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfHacia qu\u00e9 color cambiar\u00eda la luz de una estrella si se nos acercara?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"azul","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 caracteriza al movimiento circular uniforme?","timer":30,"tags":["caracteriza","movimiento","circular","uniforme"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceleracion angular nula","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dimensi\u00f3n tiene el decibelio?","timer":30,"tags":["dimensi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ninguna","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 dimensi\u00f3n tiene el pH?","timer":30,"tags":["dimensi\u00f3n","ph"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ninguna","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 efecto estudia la generaci\u00f3n de potencial el\u00e9ctrico por diferentes temperaturas?","timer":30,"tags":["efecto","potencial","el\u00e9ctrico","temperaturas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"efecto seebeck","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 efecto explica la variaci\u00f3n de tono en el sonido del tren al pasar junto a nosotros?","timer":30,"tags":["efecto","explica","variaci\u00f3n","tono","sonido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"efecto doppler","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 escala utiliza el decibelio?","timer":30,"tags":["escala"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"logaritmica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fen\u00f3meno hace que la cera l\u00edquida de una vela suba por la mecha para quemarse?","timer":30,"tags":["fen\u00f3meno","l\u00edquida"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"capilaridad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fen\u00f3meno se produce cuando la excitaci\u00f3n y la respuesta de un sistema el\u00e1stico son de la misma frecuencia?","timer":30,"tags":["fen\u00f3meno","produce","el\u00e1stico","frecuencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"resonancia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fen\u00f3meno se produce cuando un avi\u00f3n sobrepasa la velocidad del sonido?","timer":30,"tags":["fen\u00f3meno","produce","avi\u00f3n","velocidad","sonido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"onda de choque","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 herramienta matem\u00e1tica es imprescindible para analizar el espectro de una se\u00f1al peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["espectro","se\u00f1al","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"transformada de fourier","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ley establece la proporcionalidad entre la circulaci\u00f3n de campo magn\u00e9tico y la intensidad de corriente?","timer":30,"tags":["establece","proporcionalidad","campo","magn\u00e9tico","intensidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de ampere","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ley estudia la creaci\u00f3n de campo magn\u00e9tico por cargas el\u00e9ctricas en movimiento?","timer":30,"tags":["campo","magn\u00e9tico","cargas","el\u00e9ctricas","movimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de biot y savart","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ley estudia la fuerza entre cargas el\u00e9ctricas en movimiento?","timer":30,"tags":["fuerza","cargas","el\u00e9ctricas","movimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de lorentz","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ley relaciona carga el\u00e9ctrica, fuerza y distancia?","timer":30,"tags":["carga","el\u00e9ctrica","fuerza","distancia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de coulomb","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ley relaciona intensidad el\u00e9ctrica, potencial y resistencia?","timer":30,"tags":["intensidad","el\u00e9ctrica","potencial","resistencia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de ohm","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitud f\u00edsica mantiene a un trompo girando sin caerse?","timer":30,"tags":["magnitud","f\u00edsica","mantiene"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aceleracion de coriolis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitud representa la respuesta de un medio a la aplicaci\u00f3n de un campo el\u00e9ctrico?","timer":30,"tags":["magnitud","representa","medio","aplicaci\u00f3n","campo","el\u00e9ctrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"susceptibilidad electrica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitud se mide en decibelios?","timer":30,"tags":["magnitud","decibelios"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ganancia de sistema","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitudes se propagan en una onda el\u00e1stica?","timer":30,"tags":["magnitudes","propagan","onda","el\u00e1stica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"energia y momento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 mide el pH?","timer":30,"tags":["ph"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"concentracion de iones h","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 movimiento giratorio se aprovecha para que funcione un gir\u00f3scopo?","timer":30,"tags":["movimiento","giratorio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"rotacion de la tierra","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 nombre recibe el espacio en el que se incluye la dimensi\u00f3n \"tiempo\"?","timer":30,"tags":["espacio","dimensi\u00f3n","tiempo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espacio de minkowski","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 permanece constante en un p\u00e9ndulo con rozamiento?","timer":30,"tags":["permanece","constante","p\u00e9ndulo","rozamiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"periodo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 permanece constante en un p\u00e9ndulo sin rozamiento?","timer":30,"tags":["permanece","constante","p\u00e9ndulo","rozamiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"periodo y amplitud","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 teorema define el momento lineal respecto al centro de masas en un sistema de part\u00edculas?","timer":30,"tags":["teorema","define","lineal","centro","masas","part\u00edculas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teorema de konig","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 teorema establece la proporcionalidad entre el flujo de un campo en una superficie cerrada y la masa o carga que lo origina?","timer":30,"tags":["teorema","establece","proporcionalidad","flujo","campo","superficie","cerrada","masa","carga","origina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teorema de gauss","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 teorema estudia la estabilidad de un sistema oscilatorio ante perturbaciones externas?","timer":30,"tags":["teorema"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"teorema de liapunov","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de fuerza es proporcional al desplazamiento?","timer":30,"tags":["fuerza","proporcional","desplazamiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fuerza elastica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de movimiento produce una fuerza el\u00e1stica?","timer":30,"tags":["movimiento","produce","fuerza","el\u00e1stica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"armonico simple","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipos de energ\u00eda se transforman continuamente en un p\u00e9ndulo?","timer":30,"tags":["energ\u00eda","p\u00e9ndulo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"potencial y cinetica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n enunci\u00f3 la ley fundamental de la mec\u00e1nica cl\u00e1sica?","timer":30,"tags":["enunci\u00f3","fundamental","mec\u00e1nica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isaac newton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de la obra \"Teor\u00eda del campo electromagn\u00e9tico\" (1865).","timer":30,"tags":["autor","teor\u00eda","campo","electromagn\u00e9tico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"james clerk maxwell","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Denominaci\u00f3n originaria de los apantallamientos electrost\u00e1ticos.","timer":30,"tags":["denominaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"jaula de faraday","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Julio y Amperio se van a dar un Voltio. Se encuentran a Ohmio... Se lo llevan a un Vatio... \u00a1Ejem! Sacan el Faradio... \u00bfPor d\u00f3nde le dan?","timer":30,"tags":["julio","amperio","voltio","encuentran","ohmio","llevan","vatio","faradio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"por el culombio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Material piezoel\u00e9ctrico que se encuentra en la naturaleza en forma mineral.","timer":30,"tags":["material","naturaleza","forma","mineral"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"sal de la rochelle","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Si una carga de un dipolo el\u00e9ctrico tiene el valor +5, \u00bfcu\u00e1l es el valor de la otra carga?","timer":30,"tags":["carga","el\u00e9ctrico","valor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"-5","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos gramos tiene una tonelada (en letra)?","timer":30,"tags":["gramos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un millon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 unidad del Sistema Internacional se mide el trabajo?","timer":30,"tags":["unidad","internacional","trabajo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"julio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento est\u00e1 debajo del silicio en la tabla peri\u00f3dica?","timer":30,"tags":["elemento","debajo","silicio","tabla","peri\u00f3dica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"germanio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 elemento se llam\u00f3 inicialmente ekasilicio?","timer":30,"tags":["elemento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"germanio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es aproximadamente 101300 pascales?","timer":30,"tags":["pascales"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"una atmosfera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es necesario para que las cosas ardan?","timer":30,"tags":["necesario"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oxigeno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 mujer recibi\u00f3 el premio Nobel por sus descubrimientos sobre radiactividad?","timer":30,"tags":["premio","nobel","radiactividad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marie curie","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se mide en bares?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"presion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 significa \u00e1tomo?","timer":30,"tags":["\u00e1tomo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"indivisible","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama esta ley: \"La sumatoria de las energ\u00edas electromotrices es igual a las p\u00e9rdidas del circuito cerrado\"?","timer":30,"tags":["energ\u00edas","circuito"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"segunda ley de kirchhoff","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama vulgarmente al \u00f3xido de calcio?","timer":30,"tags":["vulgarmente","\u00f3xido","calcio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cal viva","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el gas noble m\u00e1s ligero?","timer":30,"tags":["gas","noble","ligero"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"helio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la f\u00f3rmula de la ley m\u00e1s famosa que postul\u00f3 Einstein?","timer":30,"tags":["f\u00f3rmula","famosa","einstein"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"e=mc2","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1ntos gramos tiene de masa un mol de agua?","timer":30,"tags":["gramos","masa","mol","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"18","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 obtienes si fusionas dos \u00e1tomos de hidr\u00f3geno?","timer":30,"tags":["\u00e1tomos","hidr\u00f3geno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"helio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Autor de la teor\u00eda de la relatividad.","timer":30,"tags":["autor","teor\u00eda","relatividad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"albert einstein","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Estudio de los fluidos en movimiento.","timer":30,"tags":["estudio","fluidos","movimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"hidrodinamica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 invent\u00f3 Hans Geiger?","timer":30,"tags":["invent\u00f3","geiger"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"medidor de radiactividad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"A la capacidad explosiva de la gasolina se le llama...","timer":30,"tags":["capacidad","explosiva","gasolina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"octanaje","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Cantidad de una sustancia dada en una unidad espec\u00edfica de una mezcla.","timer":30,"tags":["cantidad","sustancia","unidad","mezcla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"concentracion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Compuesto incoloro de la destilaci\u00f3n de la hulla. Poderoso antis\u00e9ptico.","timer":30,"tags":["compuesto","incoloro","destilaci\u00f3n","hulla"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"fenol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00c9ster formado por la combinaci\u00f3n de la glicerina con \u00e1cidos grasos.","timer":30,"tags":["\u00e9ster","combinaci\u00f3n","\u00e1cidos","grasos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"glicerido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Transformar un cuerpo por la acci\u00f3n del ox\u00edgeno.","timer":30,"tags":["transformar","ox\u00edgeno"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oxidar","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es un atomizador?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pulverizador de liquidos","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 mide una b\u00e1scula?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"peso","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se mide t\u00edpicamente en decibelios?","timer":30,"tags":["decibelios"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"intensidad del sonido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 tipo de gases se prohibi\u00f3 producir en 1995 para proteger el ozono?","timer":30,"tags":["gases","producir","ozono"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cfc","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n gan\u00f3 el premio Nobel de Qu\u00edmica en 1932?","timer":30,"tags":["premio","nobel","qu\u00edmica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"irving langmuir","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfA qu\u00e9 equivalen 1000 kilogramos?","timer":30,"tags":["equivalen","kilogramos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"una tonelada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el hidrocarburo que tiene 20 carbonos?","timer":30,"tags":["hidrocarburo","carbonos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"eicosano","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la energ\u00eda que, generada por el movimiento del brazo, puede sustituir la pila de un reloj?","timer":30,"tags":["energ\u00eda","movimiento","pila","reloj"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cinetica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llaman las sustancias que se disuelven en el agua?","timer":30,"tags":["sustancias","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"solubles","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se transmiten m\u00e1s r\u00e1pidamente las ondas sonoras, a trav\u00e9s del aire o del agua?","timer":30,"tags":["ondas","sonoras","aire","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"a traves del agua","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el equivalente en grados Celsius de 212 grados Fahrenheit?","timer":30,"tags":["equivalente","grados","celsius","fahrenheit"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"100","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 depende el tono del sonido?","timer":30,"tags":["depende","tono","sonido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"frecuencia de vibracion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 depende la energ\u00eda potencial?","timer":30,"tags":["depende","energ\u00eda","potencial"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"posicion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 color se produce por la completa absorci\u00f3n de los rayos de luz?","timer":30,"tags":["produce","completa","absorci\u00f3n","rayos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"negro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es m\u00e1s pesado, el hierro o el mercurio?","timer":30,"tags":["pesado","hierro","mercurio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mercurio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es m\u00e1s pesado, el oro o la plata?","timer":30,"tags":["pesado","oro","plata"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"oro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 es qu\u00edmicamente el aguafuerte?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un acido","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 fracci\u00f3n de un iceberg se ve por encima del agua?","timer":30,"tags":["fracci\u00f3n","encima","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"un noveno","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ley relaciona la presi\u00f3n y el volumen?","timer":30,"tags":["presi\u00f3n","volumen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"ley de boyle mariotte","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 metal es el mejor conductor del calor y la electricidad?","timer":30,"tags":["metal","conductor","calor","electricidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"plata","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 mide la escala Reaumur?","timer":30,"tags":["escala"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"temperatura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 porcentaje de oro puro se encuentra en una pieza de joyer\u00eda de 12 quilates?","timer":30,"tags":["porcentaje","oro","puro","quilates"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"50 por ciento","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 producto, que se obtiene del petr\u00f3leo, se emplea principalmente como asfalto?","timer":30,"tags":["producto","obtiene","petr\u00f3leo","emplea"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"alquitran","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 se mide en curios?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radiactividad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 t\u00e9rmino es empleado para describir al espacio desprovisto de materia?","timer":30,"tags":["t\u00e9rmino","empleado","espacio","materia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"espacio vacio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n descubri\u00f3 los iones?","timer":30,"tags":["iones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"faraday","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n enunci\u00f3 la ley de inducci\u00f3n?","timer":30,"tags":["enunci\u00f3","inducci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"michael faraday","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n present\u00f3 las leyes sobre las que se basa la din\u00e1mica?","timer":30,"tags":["present\u00f3","leyes","basa","din\u00e1mica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isaac newton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Descomposici\u00f3n de un cuerpo debido al paso de la electricidad.","timer":30,"tags":["descomposici\u00f3n","paso","electricidad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"electrolisis","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Fen\u00f3meno por el que un l\u00edquido pasa a estado gaseoso.","timer":30,"tags":["fen\u00f3meno","l\u00edquido","pasa","estado","gaseoso"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"evaporacion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Sustancias derivadas del isopreno.","timer":30,"tags":["sustancias"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"isoprenoides","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Nombre del f\u00edsico neerland\u00e9s que en 1911 descubri\u00f3 la superconductividad (nombre completo).","timer":30,"tags":["f\u00edsico","superconductividad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"heike kamerlingh onnes","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue el apodo de Wolfgang Pauli, del que se hizo acreedor por su r\u00e1pida intuici\u00f3n?","timer":30,"tags":["pauli"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"el latigo de dios","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue nombrado Pauli titular de la c\u00e1tedra de f\u00edsica te\u00f3rica en Zurich?","timer":30,"tags":["a\u00f1o","pauli","f\u00edsica","te\u00f3rica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1928","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Los electrones, protones, neutrones y neutrinos, junto con otras part\u00edculas, forman un grupo que entabla una danza...","timer":30,"tags":["electrones","protones","neutrones","part\u00edculas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antisimetrica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama una milbillon\u00e9sima de segundo?","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"femtosegundo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el gas menos abundante en la atm\u00f3sfera terrestre?","timer":30,"tags":["gas","abundante","atm\u00f3sfera","terrestre"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radon","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 unidad podemos definir como la distancia recorrida por la luz en 0,000000003335640952 segundos?","timer":30,"tags":["unidad","distancia","recorrida","segundos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"metro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 ocurre cuando tiramos una cerilla dentro de un tanque lleno de gasolina?","timer":30,"tags":["ocurre","gasolina"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"flota","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina la ciencia que estudia el movimiento de los cuerpos y sistemas de part\u00edculas?","timer":30,"tags":["denomina","ciencia","movimiento","cuerpos","sistemas","part\u00edculas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dinamica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina la energ\u00eda de un cuerpo por su movimiento?","timer":30,"tags":["denomina","energ\u00eda","movimiento"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cinetica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina la unidad de medida del trabajo y de la cantidad de calor?","timer":30,"tags":["denomina","unidad","trabajo","cantidad","calor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"julio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el dispositivo para emisi\u00f3n y recepci\u00f3n de ondas electromagn\u00e9ticas?","timer":30,"tags":["dispositivo","emisi\u00f3n","ondas","electromagn\u00e9ticas"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antena","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el enlace qu\u00edmico entre dos \u00e1tomos en el que cada uno de ellos comparte un electr\u00f3n?","timer":30,"tags":["enlace","qu\u00edmico","\u00e1tomos","electr\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"covalente","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama el is\u00f3topo de hidr\u00f3geno formado por un prot\u00f3n y dos neutrones?","timer":30,"tags":["is\u00f3topo","hidr\u00f3geno","prot\u00f3n","neutrones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tritio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama gen\u00e9ricamente a los antiprotones, antineutrones, positrones...?","timer":30,"tags":["gen\u00e9ricamente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"antimateria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama gen\u00e9ricamente el material que constituye un aislante el\u00e9ctrico?","timer":30,"tags":["gen\u00e9ricamente","material","constituye","aislante","el\u00e9ctrico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dielectrico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la cantidad de calor necesario para elevar un grado la temperatura de un gramo de agua?","timer":30,"tags":["cantidad","calor","necesario","elevar","grado","temperatura","gramo","agua"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"caloria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la fuerza de atracci\u00f3n sobre una masa por la Tierra?","timer":30,"tags":["fuerza","atracci\u00f3n","masa","tierra"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"gravedad","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la funci\u00f3n termodin\u00e1mica que mide el grado de desorden de un sistema?","timer":30,"tags":["funci\u00f3n","termodin\u00e1mica","grado"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"entropia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la medida de superficie en el Reino Unido y los EEUU equivalente a 40,5 \u00e1reas?","timer":30,"tags":["superficie","eeuu","equivalente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acre","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama la unidad de medida de la radiactividad de s\u00edmbolo \"Ci\"?","timer":30,"tags":["unidad","radiactividad"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"curio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se llama vulgarmente al \u00f3xido de deuterio?","timer":30,"tags":["vulgarmente","\u00f3xido","deuterio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agua pesada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es el elemento qu\u00edmico de n\u00famero at\u00f3mico 92?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","n\u00famero","at\u00f3mico"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"uranio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l es la unidad de medida de presi\u00f3n?","timer":30,"tags":["unidad","presi\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"atmosfera","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe d\u00f3nde proviene la R de LASER?","timer":30,"tags":["proviene"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radiation","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfDe qu\u00e9 dos ciudades procede la palabra nailon?","timer":30,"tags":["palabra","nailon"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"nueva york y londres","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 magnitud miden los anglosajones en acres?","timer":30,"tags":["magnitud","miden","anglosajones"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"superficie","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQui\u00e9n enunci\u00f3 la ley de la gravitaci\u00f3n universal (apellido)?","timer":30,"tags":["enunci\u00f3","gravitaci\u00f3n","apellido"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"newton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Compuesto org\u00e1nico derivado del alquitr\u00e1n, base de colorantes.","timer":30,"tags":["compuesto","org\u00e1nico","alquitr\u00e1n","base"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"acridina","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Efecto \u00f3ptico consistente en la deformaci\u00f3n de la imagen en un sistema \u00f3ptico.","timer":30,"tags":["efecto","\u00f3ptico","deformaci\u00f3n","imagen"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"aberracion","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"El principio de indeterminaci\u00f3n se puede considerar como el fundamento de la...","timer":30,"tags":[],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mecanica cuantica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"En un tubo electr\u00f3nico, lo contrario a c\u00e1todo.","timer":30,"tags":["tubo","electr\u00f3nico","contrario","c\u00e1todo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"anodo","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Iniciador de las modernas telecomunicaciones, inventor del primer tel\u00e9grafo sin hilos.","timer":30,"tags":["inventor"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"marconi","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Instrumento para medir la presi\u00f3n atmosf\u00e9rica.","timer":30,"tags":["instrumento","presi\u00f3n","atmosf\u00e9rica"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"barometro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Mol\u00e9cula formada por un \u00e1tomo de ox\u00edgeno y dos de deuterio (nombre vulgar).","timer":30,"tags":["mol\u00e9cula","formada","\u00e1tomo","ox\u00edgeno","deuterio"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"agua pesada","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Premio Nobel en 1945 por la formulaci\u00f3n del principio de exclusi\u00f3n.","timer":30,"tags":["premio","nobel","formulaci\u00f3n"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"pauli","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Seg\u00fan las teor\u00edas de la f\u00edsica cu\u00e1ntica, \u00bfqu\u00e9 part\u00edculas subat\u00f3micas son los constituyentes principales de la materia?","timer":30,"tags":["teor\u00edas","f\u00edsica","cu\u00e1ntica","part\u00edculas","subat\u00f3micas","principales","materia"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"quarks","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad qu\u00edmica de masa molecular.","timer":30,"tags":["unidad","qu\u00edmica","masa","molecular"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"mol","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Volumen ocupado por 1 kg de agua destilada a presi\u00f3n atmosf\u00e9rica normal.","timer":30,"tags":["volumen","agua","presi\u00f3n","atmosf\u00e9rica","normal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"litro","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds cre\u00f3 el Sistema M\u00e9trico Decimal?","timer":30,"tags":["pa\u00eds","cre\u00f3","m\u00e9trico","decimal"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"francia","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dispositivo que permite obtener la potencia m\u00e1xima de una frecuencia determinada.","timer":30,"tags":["dispositivo","obtener","potencia","m\u00e1xima","frecuencia","determinada"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"cavidad resonante","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Dispositivo utilizado para aumentar el nivel de la se\u00f1al de entrada a un circuito.","timer":30,"tags":["dispositivo","utilizado","se\u00f1al","circuito"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"amplificador","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Electr\u00f3nica: Dispositivo semiconductor de dos terminales que se utiliza para disparar pulsos.","timer":30,"tags":["electr\u00f3nica","dispositivo","semiconductor","pulsos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"diac","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Grupo de pilas conectadas en serie o en paralelo.","timer":30,"tags":["pilas","serie"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"bateria","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Material aislante situado entre las l\u00e1minas de un condensador.","timer":30,"tags":["material","aislante","situado","l\u00e1minas","condensador"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dielectrico","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"Unidad est\u00e1ndar de masa de los \u00e1tomos.","timer":30,"tags":["unidad","masa","\u00e1tomos"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"dalton","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCu\u00e1l fue el primer elemento qu\u00edmico obtenido artificialmente?","timer":30,"tags":["elemento","qu\u00edmico","obtenido","artificialmente"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"tecnecio","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina la materia del Universo que no se ve?","timer":30,"tags":["denomina","materia","universo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"materia oscura","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfC\u00f3mo se denomina la materia visible del Universo?","timer":30,"tags":["denomina","materia","visible","universo"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"materia barionica","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}},{"question":{"questionText":"\u00bfCon qu\u00e9 nombre se conoce a la radiaci\u00f3n producida por un agujero negro?","timer":30,"tags":["conoce","radiaci\u00f3n","producida","negro"],"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"radiacion hawking","isCorrect":true,"type":"FreeTextAnswerOption"}],"type":"FreeTextQuestion"}}]